<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-01-13T00:29:07+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚英语你有什么权利毁我梦想，断我活路]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/13/ef-let-me-die/"/>
    <updated>2017-01-13T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/13/ef-let-me-die</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　相信有很多人都跟我一样，毕业了才发现英语的重要性，中国在不断发展，外国人越来越多，但不管他说哪国语，如果你会英语基本都OK.</p>

<!--more-->


<p>　　我老公是海员，我们11年七月认识，那时候他还是个水手，一个月四五千的工资，干着最累最苦的活，第一眼看到他是晚上，没看清，第二眼是白天，哎呀妈呀，又黑又瘦，贴个月牙就是包公了，呵呵，不过我还是嫁给了他，因为一句话，他说他相信爱情，巧了我也是。虽然我们什么都没有，但是我相信只要通过努力，我们一定能过上幸福的生活。我个人一直觉得学好英语可以改变命运，要不是没钱我俩就一起报名了，最后我把机会给了他，英语对他而言很重要，我希望他提高自己，实体的教育机构太贵了，而且他常年不在家，那时候不知道能暂停课程。后来在网上报名上了英孚英语的体验课，你们知道的他们的广告铺天盖地，销售顾问人员一天十八呼。</p>

<p>　　那时候他的钱都给了家里，因为要存钱娶媳妇，他很节省，我就把自己的存款6000元给他报名了英孚英语2年的课程包，不过因为他是海员，在家时间少，上船时间多，毕竟挣钱才是目前首要的任务，不可能为了学习不工作。所以报名前我特意询问了顾问这个问题并明确告知船员上船可能就是一年没有网络无法上课，顾问非常热情的表示这不是问题，并且表示网上授课就是利用学员的业余时间不耽误工作的前提下学习。并表示每年可以停课一次，有效期也会自动延后一年。我们这才放心的交钱了。</p>

<p>　　接下来的学习应该还不错吧，反正我个人特别喜欢爱学习爱工作的男人。13年2月我们迎来了爱情的结晶，我们的宝贝出生了，同时压力更大了。13年5月他出去工作了，我们写了书面申请成功停课一年。14年2月回来又开了课继续学习，其实一般的船员都是在家呆三五个月就出海了，因为我们年轻，舍不得，一般都是呆七八个月。14年10月他又一次为了挣钱离开我们，也又一次用同样的方式停课一年。就在15年2月份的时候，英孚的一个男客服给我打电话，告知因为我们是老学员，可以享受延期一年只要2199的优惠价格，那时候他在外工作而且没有信号，我根本联系不到他，但是学习是好事，我没多想就交钱延期一年。15年8月回国开课学习，不管效果怎么样吧，使用过程还是很愉快。并且只要他愿意学习，我会一直让他学下去。</p>

<p>　　从孩子出生开始他有两年没在家过年，我也是做客服，别人的休息时间就是我们的工作时间，孩子生日是年初五，他在外面，信号都没有，电话的祝福都无法送到，我也在上班，我们从孩子出生都没给孩子过过生日，所以今年在家好好弥补一下孩子。本来三月初就要走，但因为船在国外说要四月底才能走，可是3/24上午突然接到公司电话说下午就要走。</p>

<p>　　听到这个消息心理很难过，我请假回来哪怕只是陪伴几个小时对我们而言也是很珍贵。但是因为停课的事情，他中午12点给客服打电话说要停课，客服表示停课最多只能停1个月，且需要公司公章的书面申请，我就奇怪了这不是第一次停课了，哪次不是电话联系然后写个书面申请给你们，哪次要公章了，再说我又不是问你要钱，你凭什么要我打证明。他的时间很紧迫而且我们根本不知道找公司谁去打这种证明，为此我打了N多电话给他们客服直到下午三点，他去坐车之前</p>

<p>我们还在为此事协调，我真的恨透了他们。最后让我同意最后一次停课否则就不能停。我没有同意，我还有600节课，两年的课程，难道让我老公辞职不干船员吗？辛苦了那么多年，因为你们放弃，你们英孚英语有什么权利毁我们梦想，断我们的活路。。。。。。</p>

<p>　　现在想想很后悔我把我们今年在一起最后的时间留给了你们这些披着羊皮的狼。我打了315投诉电话，至今也没给我回复，后来百度搜索了一下，才发现，英孚的评价那么差，投诉满天飞，说是他们强大的公关力量，那些政府人员都是可以收买的，即使315媒体曝光都拿他们没办法。好吧，我是普通老百姓，我没能力，但是还好我有言论的自由，四点钟送我老公去坐长途车。回来我继续联系客服，客服表示没办法，我说当初的承诺现在都不算数嘛，他们说已经因为特殊情况让我停了两次，意思我该知足。</p>

<p>　　我真的很气愤又冤枉，我说你客服没本事难道没有领导吗？对方同意反馈然后不了了之。次日我中午主动给他们打电话，他们说已经反馈了，有结果回复你，我说你们没有时间的概念吗？今年还是明年回复，对方这才说两个工作日，我说昨天投诉今天不是第二天吗？对方说昨天不算，明天周末，呵呵，你拿他没办法，气死你不偿命。</p>

<p>　　其实我的要求很简单一年停一次课
或者最后一次停课，但要退还我2199延续一年的课程包费用，这过分吗？对方说退钱不可能，我就很奇怪，我没有占用他们任何资源，我的钱是免费借给他们，还不能退，后来我上网查了下，原来要求退款那么困难，据说到学校要退钱会被关小黑屋，还要被骂，说是除非医院证明你得了癌症要死了，否则必须学习，我的天啊，青天白日
 朗朗乾坤  天理何在？这还有王法吗？</p>

<p>　　我不评论英孚英语的教学质量，但是在中国他已经是某些人骗钱的工具，明明是个高尚的学习机构，却搞得像传销组织，你们一个月几百万的销售业绩，是我们这些穷孩子为了改变命运，省吃俭用，甚至向银行贷款，月月辛苦还贷换来的，我们为了什么，为了更好的前途，你们承载的是什么，是我们学员一个个梦想。可是
 你们做了什么，一个企业为了挣钱，已经没有了道德底线，先不说是否对得起消费者，你们对得起企业的创始人，对得起你们自己的良心吗？我相信以挣钱为目的
 这不是你们企业文化吧，也不是创始人Bertil Hult的初衷吧？</p>

<p>　　作为一个教育机构你们应该把更多的金钱和精力放在教育本身，而不是在那些会花言巧语巧的销售身上，如果你们的能力真的很强大，还怕没人选择吗，如果你们每天想的是怎么在教学质量上做到行业的第一名
 在售后服务上做行业的第一名 还怕没钱挣嘛？还需要让你们的销售天天死皮赖脸
夺命连环呼的骚扰客户吗？需要那些公关用贿赂收买的方式去腐败我们的政府吗？</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbob6hkap7j20h20hv44a.jpg" alt="百度上各种英孚负面文章" /></p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbob6ia8d3j20k00zkn1d.jpg" alt="全家被英孚所骗" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/13/ef-let-me-die/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/13/ef-let-me-die/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚夸大其培训效果，霸王条款，拒绝任何原因的退款]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/12/ef-bawang/"/>
    <updated>2017-01-12T00:20:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/12/ef-bawang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这是我第一次在天涯发帖投诉，不是因为没有被侵权过，而是好多事情我不想折腾能忍的就忍下去了，可是在英孚培训机构发生的奇葩经历，实在是士可忍孰不可忍！</p>

<p>　　天涯的网友里一定有很多想提升英语的朋友，如果想报班去学习，请切记一定一定不要被轻易洗脑，一定要保持理智，维护好自己的权益。一旦你被像英孚这种机构诱惑进去，只要把钱交给他们的一刹那，一切都改变了，所有的主动权全在他们手里，你就是任人宰割的羔羊。</p>

<!--more-->


<p>　　我是年初有了想报班学习的念头，在网上查了一下，离我上班与家较方便的地方就是英孚的大望路分中心。我试着打电话咨询了一次，然后就是接二连三的电话轰炸，我告诉他们我想再考虑一下，他们就开始不停的让我去体验一次，实在招架不住了，后来找了一个周末的时间去见了大望路中心的一个销售。先是让我做测试，然后找了个中国的老师给我面试，完了评分：level
 2.意思是我的英语水平仅仅限于ABCD，thank you。如果上课需要从初级开始学习，从banana
和apple开始，我当时深深的被挫败了。虽然一直觉得自己英文不够应付商务会谈，但是姐起码在大学顺利通过了四级和六级的啊，怎么就变成这样了呢？然后销售就开始给我洗脑，说英语是多么多么的重要，我的英语水平又多么多么的不堪，如果来他们这里上课，我将达到我一直梦寐以求的水平。当时只觉得销售好贴心，所有的想法都是为了学员好。可是费用真的太高了。我很犹豫，销售看出来了，又是一阵计算，说学了英语就可以换个高薪的工作，几个月的工资就出来了。而且他们可以分期付款，也可以先交一部分押金。于是内心太不坚定的我被那个销售指引着去前台交费了。交费时我刷爆了我的信用卡，但是钱还是不够（按照他们给出的学习阶段需要29800元）这时候前台的小姑娘小声跟销售说，不是可以先交押金么，这些就够了。那个销售看到我手里还有一张借记卡，就跟我说我们没有这个规定，你需要一次性付清。现在想想当时我好脑残，他明明在几分钟之前还告诉我可以先预交押金的。当时我已经被洗脑的不行了，心想，反正是要学习英语，反正早晚要交，那就一次交清吧……</p>

<p>　　按照英孚的协议，从签协议开始20天内，如果不满意，可以无条件退款。但是事实是在这20天之内，我们根本无法发现英孚深层次的问题。（后来看其他网友反馈的，就算在这20天内要退款，那也是几乎不可能的，因为他们会一拖再拖直到20天之后）就拿订课来说，在20天内，我订课很难，最后好不容易上了两次课，都是新来的老师，讲课的时候特别紧张，发音也不清楚，下课后和同学交流，我说我是新来的，老师讲课我有点跟不上，另外两个同学说他们在这学了一年多了，也有点发蒙，因为这也是他们第一次上那位老师的课程，同学告诉我<strong><em>老师经常换</em></strong>，<strong><em>有的来中国像旅游一样，教几个月就回国了</em></strong>。我把这个问题反映给了那个销售，销售说这不是他的工作了。让我去找课程顾问。我又去找课程顾问，顾问很激动的说教了我一个多小时，她说英孚的每一个老师都很棒，是有几位新来的老师，但是你想想，你刚工作的时候能很顺利吗？你是不是也想有人能理解你一下呢？所以，给我们老师一个机会，也给你自己一个机会，然后blblbl……从报名到现在，我经历了各种订课困难，有时候是想去的那个时间段根本没安排课，有时候是课程重复过度，有时候是订满；英孚取消课需要提前三个小时，有时候好不容易订上的课不想轻易取消，想在上课时间赶过去，但要是赶不过去，哪怕差一分钟，你几百块钱的课程就没了。除非你专门带着学习卡，跑很远到中心去刷卡消课，也仅仅是把你自己的课再还给你，但是当天已经无法上课了，本来从工作，生活，家庭，挤出来的这些时间就这样被无端的浪费过去了。这跟当初销售洗脑时说的情况完全不一样，按照他们说的，订课非常容易，你可以选择任何你方便的时间去上课，老师会根据每个学生的情况评分，事实根本不是这样。老师连学员名字都记不住。
　　这些仅仅是这半年来我经历过的其中几个问题而已，我已经跟他们反映很多次了，但是没有任何改善。为了这个，我真的已经心力交瘁了。最重要的是，一起上课的好多老学员，他们也是尽力安排各种时间争取来上课，可是最后，合同期限马上要结束了，课程却还有好多没上完。（千万不要天真的以为是他们给的课程太多，看了上面的情况，你懂的……）按照英孚规定，合同到期，剩余的课程就不能再继续学习了，只能白白浪费了。我还有一年半的时间，我真不想就这么被耽误了，于是我决定去找当时那个销售，把我这些问题和想法都如实告诉了他，一开始，他还是像往常一样，竭尽全力的去说服我，说我没有尽自己最大努力，说英孚的课程是百分百没问题，老师也百分百优秀（后来我才知道，<strong><u>中央电视台315原来曝光过英孚教师的资质问题和霸王条款问题</u></strong>）一而再再而三的说辞和推卸责任让我彻底失去对他们的信任。当我说出我决定退款时，销售几乎是冷笑了一下，说：在我们英孚，退款是绝对不可能的，是百分之一百不可能的！我问他，难道任何情况都不可以吗？这样也太不公平了。那个销售又无比自信和不屑的笑了一下说：除非是特别特别特殊的情况，意思是<strong><em>除非学员要死掉了才可以考虑一下</em></strong>这个事情……</p>

<p>　　我真的被震撼了。不仅因为英孚的销售和顾问在交钱前后判若两人的态度，以及他们公然的出尔反尔，而且因为在中国，一个外来的培训机构，公然挑衅中国的弱势群体，堂而皇之的钻法律的空子，连企业和做人的起码的诚信都没有，恃强凌弱，这一切，就来自于，在各种十字路口，各种商超门前，频繁发放宣传单诱惑你去交钱的英孚培训机构。</p>

<p>　　他们凭什么在我们的土地上，如此的嚣张跋扈？虽然我是一个弱女子，但是有很多跟我一样遭受欺骗的同学，我会一直坚持到底。有任何进展，我会向大家及时说明，请大家明鉴，并汲取教训！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/12/ef-bawang/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/12/ef-bawang/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚骗局，来说说我的英孚被骗经历]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/11/ef-cheat-students/"/>
    <updated>2017-01-11T00:35:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/11/ef-cheat-students</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来说说我的英孚被骗经历</p>

<p>1、时间</p>

<p>那年夏天，我刚刚毕业走出大学校园不足一年</p>

<p>2、地点</p>

<p>一线城市，X城</p>

<p>3、初识英孚</p>

<p>以网页广告的形式点击进入，广告内容是免费学习英语，每日一颗，但是需要用邮箱注册一个帐号，我注册了，掉入陷阱的第一步</p>

<!--more-->


<p>4、进一步约谈</p>

<p>之后的某一天，一个人打电话给我，说他是英孚的老师，周末有免费试听活动，邀我去参加，我回绝了，说没时间，过了一个多星期，对方又邀请我，我答应了</p>

<p>5、步步为营</p>

<p>到了英孚，装修还不错，有免费咖啡，很有气氛，接见我的是一个CC，先是进一步了解我的个人资料，又安排我进行在线英语测试，当然，测试结果出人意料的不好（这个我在后来了解到，<strong><em>有一个过了雅思的哥们去测过都是很差的得分</em></strong>，也就是说他们的测试毫无科学水准）
看到这个测试结果，我当然是觉得要好好补补课了，好，CC顺势而为，先是委婉说我的水平不咋的，转而安慰我没关系，只要现在进入英孚，1-2年后绝对是高手</p>

<p>6、核心忽悠</p>

<p>接下来的谈判就是核心忽悠了，其实去之前我只是抱着随便听听的态度，因为我当时逛街正好路过，这个cc态度好得一塌糊涂，一个劲的夸你气质能干，怎么能只在现在这个位置，英语好了可以去外企如何如何，总之就是，你现在处在金字塔底部，而通往顶部的就是英孚英语这条捷径，只要你进入英孚学习，你就前程无忧了，当时给我说的心花怒放的。我问他届时达不到效果呢，他说，放心，我们要签协议的，包教包会，不会退款！！！
这个时候见我还是没有下定决心要购买，cc便使出了杀手锏，试用30天，不满意全额退款！！！</p>

<p>7、支付问题</p>

<p>由于我没有那么多现金，我也没打算购买，此时cc问我有没有信用卡，我毕业的时候刚办了一张怎么了？那太好了，应付为了支持想学英语的孩子的梦想，和交通银行实行战略合作！可以分期付款！！！
当时我办理了信用卡可从未使用过，更没用过分期付款！！！</p>

<p>8、支付问题继续</p>

<p>cc给我推荐的是2年的课程总价x万多，不包括面授，分期24个月，每月xXX,乍看起来每月还那点钱还是毫无压力的，而且他说分期，还说可以试用，我承认我当时是被洗脑了，决定要试试，我去，我当时理解的分期，试用就是先付一个月的费用试用，好的话可以继续，不好不再继续购买，我请家教还是日结，月结呢，谁知道英孚的政策是一次性收费，中途还不准退款啊，cc只顾着宰我这头懵懂的小肥羊，怎么会告诉我这些会让我产生疑虑的问题，总之你说什么他都允诺你，保证英孚能够提供，你所有的问题他都能帮你解决，记住，只是暂时，就这样我顺理成章的刷了卡，签了字，可是当我刷完卡，我一看短信才懵了，我付得何止一个月，是2年课程的钱</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://tieba.baidu.com/f?kw=%E8%8B%B1%E5%AD%9A&amp;ie=utf-8">英孚吧</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/11/ef-cheat-students/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/11/ef-cheat-students/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一起加入全国抵制英孚、联合抗议英孚活动]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/boycott-ef/"/>
    <updated>2017-01-08T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/boycott-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>是不是去谈判时被压着搞被忽悠打太极，
是不是被欺诈了
听他们解释
还要他们约好时间让你跑过去中心听，
是不是当初报名承诺的每天都有专人跟进的服务，
变成没人理踩偷工减料，
报名后是不是被告知这个不可以那个不可以</p>

<!--more-->


<p>广州的加我15920129099号码微信，我拉群，商量个时间统一穿衣服到每个EF中心游行处理，让更多被欺诈无门投诉的学员扫描衣服上的二维码加入我们，</p>

<p>全国的都可以可以加我，全国统一联合行动，不成功就成仁</p>

<p>衣服网上定制的，便宜即可，口号够粗写在衣服上，我们不用喧哗吵闹，我们一队人去每个中心乘坐公共交通工具，是该让这个披着合法外衣搜刮欺诈我们的外资企业付出应有的代价了</p>

<p>全国每个区域只要有三个人以上就可以穿梭于每个中心，
然后迅速吸收被欺诈的兄弟姐妹们壮大队伍，你一个人他们可以随便玩你忽悠你拖你，但如果全国英孚被骗被欺诈学员联合抗议英孚……加微信15920129099加入微信群联合行动</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/boycott-ef/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/boycott-ef/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚拒绝怀孕学员停课，给学员5个月养下孩子]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/ef-pregnant-student/"/>
    <updated>2017-01-08T00:20:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/ef-pregnant-student</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbiilgi3x5j20ji0rv0w3.jpg" alt="英孚拒绝停课" /></p>

<p>怀孕学员：当初我报名的时候问好 说怀孕可以免费停课的，结果只给我停5个月  生孩子五个月能生下来 </p>

<!--more-->


<p>efsuck：晕，这不是搞笑么？</p>

<p>怀孕学员：我也准备哪天去找中心，好坑</p>

<p>efsuck：我把你前面说的发到群里可以么？头像会截掉</p>

<p>怀孕学员：嗯嗯</p>

<hr />

<p>英孚承诺怀孕可以免费停课，结果呢？5个月能生孩子吗？难道英孚员工都是5个月的早产儿？</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/ef-pregnant-student/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/ef-pregnant-student/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[宁波英孚学员举牌抗议：骗子英孚，还我学费]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/05/ef-ningbo/"/>
    <updated>2017-01-05T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/05/ef-ningbo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚EF的钱都用来打广告和请明星代言上面了</p>

<p>要是稍微用些在课程和网络学习课程上面估计也不会有这么多人想退</p>

<!--more-->


<p>就跟申请百度账号然后看百度新闻一样区别就是这个破账号需要过万以上才能用，学习的效果是没有的，学费是不会给你退的</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/006jd9JCgw1f8pojb63p1j30qo0qon18.jpg" alt="英孚学员门口抗议" /></p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/006jd9JCgw1f8pojexjx8j30qo0qon1c.jpg" alt="骗子英孚，还我学费" /></p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/006jd9JCgw1f8pojm0w98j30qo0qoq76.jpg" alt="英孚课程学不到东西" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/5780683064/EcvZXbEW6?type=comment#_rnd1483631194524">新浪微博 @我有一毛钱你要吗</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/05/ef-ningbo/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/05/ef-ningbo/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[深圳福田区中心书城英孚退款之路]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/03/ef-shenzhen-futian/"/>
    <updated>2017-01-03T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/03/ef-shenzhen-futian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2016.12.11  签订合同
   
现金1400+12499教育贷款 
   
课程顾问kelsi</p>

<p>2016.12.12   申请退款，未果</p>

<!--more-->


<p>2016.12.13    填了退款单，中心让我跟总部跟进退款进度，售后客服让我等退款专员联系我，1–2个工作日内</p>

<p>2016.12.14    打售后，让我等</p>

<p>2016.12.15    打售后，让我等，打中心，让我等，在我的强烈要求下，下午五点退款专员联系我，在我再三要求下，给我发了邮件版的退款申请，说要和中心取得联系，3天内与我联系</p>

<p>2016.12.16-12.18  干等3天 ，19号在我的再三要求下，专员才联系上我说要我邮寄退款资料，资料签退款单就给中心了，她说那她跟中心联系 。</p>

<p>当天，顾问给我打电话，说我的资料是由财务寄，他们会在20天内给我寄材料，呵呵哒，一再的拖延，我和顾问约好自己去中心拿材料寄。</p>

<p>12.20-12.21   经过多方咨询，知道了正常的退款流程，锲而不舍的打电话之下，专员联系我，并在我的要求下，给我发了退款邮件+退款地址</p>

<p>距离申请退款已经九天，我会继续努力维权</p>

<p>此微博每天更新，直至退款结束</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymyk65u2j20qo0xtqbb.jpg" alt="英孚课程协议" /></p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymykvl5bj20zk0qogro.jpg" alt="英孚发票" /></p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymyxhnklj20k00zkgo0.jpg" alt="英孚退款申请表" /></p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymzldrblj20qo1be0x5.jpg" alt="英孚退款邮件" /></p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymzm14l4j20qo1ben1j.jpg" alt="英孚退款邮件" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/3888212485/Ena9ewcIc?from=page_1005053888212485_profile&amp;wvr=6&amp;mod=weibotime&amp;type=comment#_rnd1483458993755">新浪微博 @烤肉与酒</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/03/ef-shenzhen-futian/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/03/ef-shenzhen-futian/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[经济与法]英孚教育：“洋品牌”的背后]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/02/ef-cctv/"/>
    <updated>2017-01-02T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/02/ef-cctv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>视频触目惊心 <a href="http://jingji.cntv.cn/2012/09/05/VIDE1346855415010907.shtml">http://jingji.cntv.cn/2012/09/05/VIDE1346855415010907.shtml</a></p>

<p>​    国际品牌，纯外教教学，学员为何屡屡要退费</p>

<p>　　我三万多块钱跟交给他们了，跟我自己的学习有什么太大的区别吗，没有</p>

<p>　　你现在这些所有都是BULLSHIT，知道什么意思吗？狗屎</p>

<p>　　师资双重保证，美，加，澳三国外教，英孚的承诺究竟是真是假？</p>

<p>　　您觉得我们这儿能要那样的师资吗？</p>

<p>　　它如果没有聘请资格，肯定是违规的。</p>

<p>　　《英孚教育，洋品牌的背后》，经济与法正在播出。</p>

<!--more-->


<p>　　观众朋友大家好，今天我们来关注英语培训市场。大屏幕上是一張广告宣传单（指屏幕）宣传单上写着这样一行字“开课14天之内可以无条件退还学费”，做出这个承诺的是一家颇有名气的英语培训机构，名叫英孚。14天无条件退费的承诺让很多想要学习英语的人打消了最后的顾虑，选择了这家英语培训机构，结果不少学员却发现，自己竟然被这个承诺给忽悠了。</p>

<p>　　解说：冯小姐是山西人，四年前来到上海，在一家外贸企业工作。因为工作出色，冯小姐多次获得升职机会，但每一次，都因为英语交流能力差而错失良机。2008年9月，　冯小姐偶然路过一家名为“英孚教育”的英语培训中心，马上被门口的广告宣传吸引了。
    冯小姐：他们广告宣传很明确地写着一条，就是说14以内，可以全额退款。</p>

<p>　　解说：因为担心自己不能坚持，冯小姐一直对花钱上培训班这种学习方式有顾虑，看到英孚“14天内无条件退”的宣传，冯小姐动心了。</p>

<p>　　冯小姐：还有外教也是很吸引我的地方，一对一的那种，我想如果能跟老外一对一地交流，这样肯定提高很快。我就觉得这个机构能达到我心里想要的要求了。</p>

<p>　　解说：冯小姐很快报了名，可当她满怀期待地去上课的时候，却发现，她报了级别最低的课程，也完全跟不上。冯小姐找到课程顾问，提出自己现在的英语程度需要有老师专门辅导，要求他们兑现报名时的承诺，多安排小班授课。可课程顾问却说，冯小姐听不懂老师讲课，只能通过多花时间参与英孚的网络课程来解决。</p>

<p>　　冯小姐：他就告诉你什么东西不会，来了你就到网上去，在网上面比如说查找资料啊</p>

<p>　　或者去看，有网上课程什么的</p>

<p>　　解说：开课后第7天，冯小姐向她的课程顾问提出了退费要求。</p>

<p>　　冯：那个老师他就当时跟我说，你再上上看，再上一段时间可能会适应</p>

<p>　　解说：在老师的劝说下，冯小姐并没有太坚持，之后，冯小姐母亲重病，她需要离开上海，回山西老家待一段时间，这样一来，更不可能在英孚学习了，于是，冯小姐再次向英孚提出退费，没想到这一次，英孚的老师给出了这样的答复。</p>

<p>　　冯：我再次提出退费的时候，当时的老师就把合同的这一条摆在我面前，跟我说，14天，超过14天校方是不予退款的</p>

<p>　　解说：在冯小姐与英孚签定的培训协议中，开头有个双重放心保证：一是“开课14天之内可以无条件提出退学，其交纳的学费将全额退还”，二是“未达到预定的学习目标，可以退还课程费用”，除此之外，冯小姐并没有发现合同里还有其他与退款相关的条款，更没有看到“超过14不予退款”的字样。可英孚的老师告诉她，在这份协议的第8条还写着 “学员仅可依照双重放心保证中的相应条款提出退学及退款”，这一条款就意味着超过14天就不能退款了。</p>

<p>　　主持人2：冯小姐说，当时签合同时密密麻麻一大张，英孚工作人员也没有就合同内容向她做出提示和说明，冯小姐怎么也没想到，合同里还埋着这样的玄机，四年以来，冯小姐不知找了英孚多少次，对方始终以过了十四天为由不予退款。</p>

<p>　　解说：2012年8月8日，我们和冯小姐一起来到英孚。</p>

<p>　　暗访：</p>

<p>　　英孚负责人：我现在告诉你，一，你现在这个东西过了四年，二，你现在拿不出任何凭证，白纸黑字的东西，我没办法去扳倒他，没办法跟上面去打特殊性的报告，没有根本就没人理会。</p>

<p>　　记者：上面是哪个上面，我们再去上面反映反映。</p>

<p>　　英孚负责人：这种事情反映到我这就到头了。</p>

<p>　　记者：那应该找哪里退款呢？</p>

<p>　　英孚负责人：你要对我给你的方案你都觉得不认可，你可能只能走民事诉讼。</p>

<p>　　解说：　英孚不给冯小姐退款，理由是超出了十四天，违反了合同约定。而上海的小费和冯小姐一样，对英孚的课程不满意提出了退费，而且是在英孚要求的十四天之内。然而，英孚面对小费又会是什么态度呢？</p>

<p>　　费：一开始去咨询，他就跟我谈人生、谈理想，谈我们这个公司有哪几个外企联合的就是和他们有联系的，可以通过他们这个平台把我介绍到他们外企去。</p>

<p>　　解说：小费说，他去英孚咨询的时候，在热情的课程顾问劝说之下，当时就拍板，花3万多块钱报了名。可是在回去的路上，小费突然觉得，自己刚才似乎太冲动了。晚上，小费就上英孚的网络课程做题，这题一做，小费更加后悔。</p>

<p>　　费：我做完了题然后就感觉一看，怎么和初一的那个第一课一模一样呢，反正是差不多做了一下，初一的那我还过来学的什么。</p>

<p>　　解说：当天晚上，小费就十分懊悔，但想到他与英孚签订的协议上，有“14天内无条件退款”内容，小费多少放心了一些，报名后第三天，小费来到英孚要求退款，没想到，他的曾经像人生导师一样热情的课程顾问态度完全变了。</p>

<p>　　费：她说无条件不等于没理由，让我必须找出理由。</p>

<p>　　解说：我们见到小费的时候，是他报名后的第十天，这天，我们和他一起见到了他的课程顾问。</p>

<p>　　英孚工作人员：今天怎么说呢？</p>

<p>　　费：我来退款。</p>

<p>　　英孚工作人员：来退款，退款理由是什么。</p>

<p>　　费：这个不需要理由嘛。</p>

<p>　　英孚工作人员：需要理由必须要理由的。</p>

<p>　　记者：但是你合同上不是写的无条件退款。</p>

<p>　　英孚工作人员：无条件但是要有理由。</p>

<p>　　记者：无条件您的理解是什么？有理由不是一种条件吗。</p>

<p>　　英孚工作人员：条件跟理由在英文的翻译上面也是两个意思，理由是reason条件是condition，所以这都是两个意思我们说的无条件，但并没有代表没有理由。</p>

<p>　　记者：那么你给我们解释一下你们需要什么样的理由你们可以退款？</p>

<p>　　英孚工作人员：什么样的理由？反正你们现在就是想退？</p>

<p>　　记者：肯定是要退。</p>

<p>　　英孚工作人员：但是现在我没有办法，为什么呢，你这种情况根本不符合十四天的这种情况，因为你提出退款的时候，你根本没有参与到我们的教学活动，你首先没有体验我们face to face，没有做个人nice psp，然后你就说我们的课程不适合你，所以我就跟你说呀，你现在这些全部全部，ok你全部bull shit，你现在所有的理由，所有的理由全部都是bull shit，bull shit知道什么意思吗？就是狗屎，你所有说这些话都是狗屎，都是扯淡。</p>

<p>　　解说：“无条件不等于没理由”，如果说这个解释让人费解，那么，花了15000多块钱在上海报名参加英孚教育的小方，当他提出退费时是交费之后第13天，英孚工作人员的态度更加生硬。</p>

<p>　　小方：那我明天过去可以吗？</p>

<p>　　英孚工作人员：那我们明天没时间了。</p>

<p>　　小方：如果你觉得不可以的话大不了我到时候在你们大堂里闹。</p>

<p>　　英孚工作人员：ok随便你吧那就，我不怕，我这么大的机构我怕你闹吗，我告诉你，你玩，我陪你玩到底。</p>

<p>　　解说：记者采访的这几位学员退款都遇到了英孚设置的重重障碍，但是在报名之前，他们又是如何承诺的呢？</p>

<p>　　英孚工作人员：这是我们的合同，你看这两个条款。</p>

<p>　　记者：哦，14天内无条件退还学费，这个就意味着哪怕。</p>

<p>　　英孚工作人员：哪怕你对这里的一草一木看不惯都可以，就是英孚对自己课程的保证。</p>

<p>　　英孚退费的问题到底有多大，我们采访中的几位学员是不是特例呢？记者在网上发现了两个名为“英孚－－－退款长征路”的QQ群，经过了解，这个QQ群建立了不到一年时间，人数已经达到了近两百人，都是遇到了退款障碍的英孚学员，据这些人反映，他们之所以会提出退款，一个最重要的原因是，他们在接受英语培训的过程当中，发现对方存在着普遍的夸大宣传、师资造假以及教学质量的种种问题。那么，事情果真如此吗？英孚的教育质量究竟如何？我们找到了一位有英语专业八级证书的人士，以学员的身份去英孚进行了体验。</p>

<p>　　解说：2012年8月12日，我们来到北京英孚位于中关村的学校，以学员的身份报名学英语。</p>

<p>　　同期：暗访——记者进入英孚学校的画面。</p>

<p>　　解说：英孚为我们安排了一位课程顾问，简单的交谈之后，课程顾问提出要先做个英语水平测试。</p>

<p>　　同期：暗访——课程顾问：就是在网络上做做题，之后就能更了解你的英语水平。</p>

<p>　　解说：20分钟后，我们完成测试，英孚给出的评定级别为5级，按照英孚的课程分级，5级处于中级的第一个阶段，课程销售劝说我们一次性购买至少三个级别也就是21000多元钱的课程，最终，我们以尝试为由，只购买了一个级别的课程。</p>

<p>　　同期：暗访——课程顾问向记者再三保证师资力量，要记者放心等。</p>

<p>　　解说：按照英孚的课程设置，每一个级别都要从网络课程开始上起，每次上课都必须先通过相应的网络课程，然后才能预约面授课。之后，我们花了整整一天时间完成了第一节的网络课程，才获得了上面授课的资格，在网上预约了一节第二天的面授课。那么，面授课内容到底怎么样呢？</p>

<p>　　同期：暗访——简短开课同期。</p>

<p>　　解说：按照英孚的说法，面授课程的主要目的是训练学员跟外教直接用英语交流的能力，然而整个的授课过程却大大出乎了我们的预料，在长达40分钟的课程当中，外教一共也没说几句话。</p>

<p>　　同期：上课的视频剪辑——能看出没怎么说话。</p>

<p>　　解说：在这节40分钟的面授课上，这位外教老师总共说了十几句话，其他的，都是在让学员自己交流。我们联系了从事英语教学30余年的英语教育专家、翻译家王文学教授，对这节课的课程视频进行了观摩。</p>

<p>　　同期：英语教育专家 王学文教授　
　　一个是老师说话少，这个印象是挺明显的。再一个，总的来讲训练内容还是比较简单的，内容太简单。</p>

<p>　　解说：对于这节课的内容，王教授也给出了大致的评价。</p>

<p>　　同期：英语教育专家 王学文教授　</p>

<p>　　相当于我拿大学给你比吧。这大概是大学一年级，我觉得他一年级学这些。这是句型练习，这边是一个简单的阅读材料。这个阅读材料都是很浅显的。</p>

<p>　　就是你的同事，你的同事根本就不应该上五级</p>

<p>　　解说：那么，英孚为什么要将这位专业等级为八级的学员评定在较低的级别呢？</p>

<p>　　同期：暗访——一个级别7100多，2个级别多少钱，3个级别多少钱。</p>

<p>　　解说：按照英孚教育收费的原则，对学生的收费是以级别为单位，级别越低，后面可学习的级别越多，收费也就相应越多。</p>

<p>　　解说：而整个上课过程中的一个细节让我们对英孚的教学有了更深的感受。在上第一堂课时，外教首先对我们这位学员的英语水平给出了很高的评价。</p>

<p>　　同期：暗访 外教——我觉得你的发音什么的都非常好，你可以上更高的级别呀。</p>

<p>　　解说：然而，让人难以理解的是，在每节课后老师要给学生做的反馈评价上，这名外教给这位学员的反馈评价却又非常低，我们又找到了这名外教。</p>

<p>　　同期：暗访　问外教：课程反馈为什么给我那么低的分？你不是说我非常好吗？</p>

<p>　　答：我忘了。</p>

<p>　　解说：据英孚的规定，老师对学生的反馈打分是在课后72小时之内，而仅在这72小时之内，这位外教就忘了学员的水平。而在英孚全程的宣传上，外教小班授课、教师跟踪反馈、全程追踪学生的学习水平和进展正是英孚所声称的卖点之一。</p>

<p>　　主持人4：作为一个英语培训机构，英孚一直重点推介的就是自己所拥有的雄厚的外籍教师的师资力量，在其官网和各种宣传册页上，英孚都对所聘用的外教具备的资质进行了详细的描述：所有教师都是来自英语母语国家的专职英语外教，并且100％具备双重认证，包括剑桥教师专业资格和国际英语教师资格认证，也就是TEFL认证，并且在上岗前会对外籍教师进行严格的专业教师培训。那么，事实真的如此吗？</p>

<p>　　解说：在英孚铺天盖地的广告宣传和其各校区工作人员的介绍中，都一直声称，自己的外籍老师全部来自于英语母语国家，教授给学生的是纯正英语。</p>

<p>　　同期：MOVO37　 0：10－0：45万暗访 英孚大望路课程销售——我们这只有3个，全部老师都是来自于英国、美国、加拿大的&hellip;&hellip;您觉得我们这儿能要那样的师资吗？</p>

<p>　　解说：然而，记者找到了一位2009年在英孚北京校区担任过外教的澳大利亚籍人士，他给出了与英孚截然不同的说法。</p>

<p>　　同期：原英孚外教</p>

<p>　　问题是好多教英语的老师，他们的母语并不是英语，他们都有口音，有些来自意大利，有些来自保加利亚，有些来自俄罗斯，他们都有口音，学生很难理解他们，可是他们却在教英语，这确实很糟糕。</p>

<p>　　解说：那么，事实到底是什么？英孚的外教到底是不是真的像它宣称的那样，全部来自于英语母语国家呢？记者从国家外国专家局在华外国专家的登记备案信息中查询到，仅在2012年1月份，北京地区的英孚教育为89名外籍教师申请办理了外国专家证，而在这89名外教中，除了来自美国、英国和加拿大等国的外教之外，就有两名西班牙籍和两名菲律宾籍。英孚对此的解释是这样的。</p>

<p>　　同期：暗访——英孚课程顾问：是出生在西班牙，但去过很多地方，英语很纯正。</p>

<p>　　解说：然而，我们在英孚北京中关村店体验时，却碰到了一位带有浓重口音的老师。</p>

<p>　　同期：暗访时的上课视频——外教说着有口音的英语</p>

<p>　　解说：我们也把这段上课视频拿给了外语专家进行了鉴定。</p>

<p>　　同期：英语教育专家 王学文　教授　</p>

<p>　　她是有口音的，她的口音最突出的特点，一听她就不是英美人。因为他那个发音，轻　　
　　辅音，很多国家的人轻辅音比较多。</p>

<p>　　记者：那像这种有口音的英语对于我们这些学员来说的话，会造成什么样的影响呢？</p>

<p>　　答：对于初级阶段的学员，刚开始学英语的时候，会影响他的发音，会影响他的语音。</p>

<p>　　答：语言培训是这样，越是在低阶段，他那个语言要求越高一些。</p>

<p>　　解说：对于英孚外教的来源，其所宣称的和实际情况有着如此的差距。那么，它声称的100％外教都拥有双重资格认证又是真是假呢？</p>

<p>　　同期：原英孚外教</p>

<p>　　这完全不是真的。不是所有老师都有资质的。他们是声称他们需要具备资质，但当去面试的时候，他们却完全没有问资质的事，他们只是看你是不是能说英语，就这样，没有人提到资质的事。</p>

<p>　　解说：这位外教说，他当时进入英孚任教的程序非常简单，没有经历过多的选拔和审核，没有人要求审看资质，被录用后也没有接受过培训，唯一的程序就是一个面试。</p>

<p>　　同期：原英孚外教</p>

<p>　　答：我的全部经过就是跟一位女士聊了大约十分钟，而且她完全没有问跟教学有关的事，只是问你喜不喜欢中国，什么时候来中国的，在中国会待多长时间，他们完全没有问我为什么想教英语，在哪教过英语，他们只确定你会说英语就好。</p>

<p>　　问：当你开始在英孚教课之前，你有经过什么培训吗？</p>

<p>　　答：完全没有，他们没有培训我，我做的就是出现，学生来了，进入教室，开始上课，就这样，没有培训，没有资质，就是出现，上课而已。</p>

<p>　　解说：那么，事情真的像这位外教所说的那样吗？英孚的外教到底有没有他们对外声称的双重资格认证呢？我们了解到，英孚所说的两个证书，一个是TEFL认证，是国际认可的通用英语教师资格证书之一，也是我国相关部门规定的聘请外语教师的参考认证之一。而另一个英孚称之为剑桥教师资格认证，简称TKT，英孚声称这是自己对外教提出的更高的要求。然而，我们从英孚工作人员那儿却听到了这样的说法。</p>

<p>　　同期：暗访——课程顾问：老师都有TKT的证书，这个证书很水，我都有。</p>

<p>　　解说：那么，英孚所标明的另一个证书TEFL认证，他的外教又到底有没有呢？在跟英孚的人交谈时，对方对这个证书始终语焉不详。</p>

<p>　　同期：课程顾问——都有TEFL吗？应该有，但也不一定。</p>

<p>　　解说：我们最后提出，要求以学员的身份查看教过课的两个外教的TEFL。</p>

<p>　　同期：暗访——课程顾问：这个东西有，但真看不了。</p>

<p>　　解说：经过多次交涉，英孚终于答应出示相应老师的TEFL证书，几天后，英孚中关村店的工作人员在电脑上给我们展示了4位外教的证书。</p>

<p>　　同期：不能拍照。</p>

<p>　　解说：然而，在这位英孚工作人员一闪而过的展示中我们发现，四个证书的所有者里，只有两个人是给我们上过课的外教，并且，4个证书中只有两个是TEFL证书，另外两个证书分别是其他两种无法辨认的证书。当我们要求要查看其它几位教过课的外教的TEFL时，英孚拒绝了我们。</p>

<p>　　同期：是隐私，保密的。</p>

<p>　　主持人5：按照国家有关的规定，对聘用外教有着明确的规定和严格的要求，一个是聘用单位必须获得有关部门审批的“聘请外国专家单位资格认可”，二是聘请的外教必须具有几个基本条件。而就在记者在对英孚的调查过程中，除了他所聘用的外教资质问题，还发现了一个意想不到的问题：在英孚教育总部所在地上海，它的两个实际注册机构竟然根本没有取得聘请外教的资格。</p>

<p>　　解说：国家外国专家局是主管引进智力工作的专门机构，按照其有关规定，国内所有聘用外国专家的机构，都必须向外专局提起申请，获得“聘请外国专家资格认可”之后才能聘用外籍专家，对外籍教师是同样的管理规定。</p>

<p>　　同期：国家外国专家局　科教文卫专家司 熊德义　处长</p>

<p>　　这个资格应该说很重要，它是办理外国专家许可，邀请函电，邀请外国专家居留许可的基本证明文件。</p>

<p>　　解说：可就在外国专家局2011年度聘请外国文教专家资格单位年检名册中，记者看到了英孚在北京学校的名字，却始终没有找到英孚在上海的两个注册实体“英域成语言培训（上海）有限公司”和“上海英培商务咨询有限公司”的名字。</p>

<p>　　同期：国家外国专家局　科教文卫专家司 熊德义　处长</p>

<p>　　10：14我们外国专家管理是按照属地管理的原则，所以不同的地区，它必须在各地各自办法聘请资格。</p>

<p>　　记者：那就是说哪怕它北京有了，如果上海从事这个教学培训的话，也还有上海颁发的。</p>

<p>　　答：对。按照属地管理的原则，到当地，到属地去申请专门的聘请资格。它如果没有聘请资格，肯定是违规的。</p>

<p>　　主持人6：诚实守信、合法经营是每一个企业应该遵守的基本原则，对于教育产业，我们的要求恐怕会更髙一些，毕竟教育除了传授知识还承担着社会教化的功能，金钱决不能成为教育培训机构唯一追求的目标，英孚学员合理的退费要求能不能得到满足，英孚办学的违规的地方能不能及时得到纠正，经济与法栏目将持续关注。感谢收看，再见。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://jingji.cntv.cn/2012/09/05/VIDE1346855415010907.shtml">央视网</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/02/ef-cctv/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/02/ef-cctv/">http://www.efsuck.com/blog/2017/01/02/ef-cctv/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育到底有多少欺骗消费者的行为]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/ef-cheat/"/>
    <updated>2017-01-01T15:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/ef-cheat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚教育和学院签订的合同存在合同条款欺诈嫌疑，违背中华人名共和国《合同法》</p>

<p>首先，它存在<strong>标识条款欺诈</strong>。</p>

<p>英孚对外宣称是《英孚教育》，但是在上海市工商管理局注册的和合同上盖章显示的确是《英域成语言培训有限公司》和《上海英培商务咨询有限公司》。</p>

<!--more-->


<p>其次，它存在质量条款欺诈。</p>

<p>英孚的宣传海报上表明他们机构所有的教师都是来自以英语为母语的国家，而且是经过双重认证的（包括英语教师资格证书TEFL和剑桥教师资格认证TKT）。然而事实上<strong>经</strong><strong>CCTV2经济与法媒体曝光存在很多英孚的外教没有TEFL证书，<a href="http://jingji.cntv.cn/2012/09/05/VIDE1346855415010907.shtml">[经济与法]英孚教育：“洋品牌”的背后</a>，至于所谓的剑桥教师资格认证（TKT）则是为母语为非英语国家的中小学或成人英语教师研发的英语教学能力证书,<a href="http://jn.xdf.cn/teacher/201403/048077627.html">TKT是什么考试？哪类人群可以考取TKT证书？</a>。那么英孚的那些所谓的全是来自英语为母语的国家的外教到底是怎么获得TKT证书的呢。</strong>而且TKT证书是只要报考了就能通过的<strong>。这样的证书英孚怎么有脸拿出来证明他们外交的教育资格水平呢。更值得一提的是在上海地区英孚</strong>从2012年到2015年都没有获得过招聘外教的资格**<a href="http://www.waijiao.bj.cn/2015/shanghai">上海市聘请外教资格名单</a>，他们所招聘的外教到底是从何找来的呢？</p>

<p>从2011年至今，英孚学员自发的组织了退款维权QQ群（群号为20839762），目前群内有958名学员。上海地区英孚退款维权群号（QQ：321273884），目前有102名学员。群内的学员都是不满英孚的教育质量而要求退款却遭拒的。</p>

<p>英孚与学员签订的合同中显示退款的两条条件，其一：三十天内无条件退款（但请注意当你提出退款时，你的课程顾问会拖着你的退款进程，直至越过30天的期限）。其二：符合适用的法律法规规定的情形（英孚退款部门给出的解释就是除非发生自然灾害或学员身体出现重大疾病而不能来上课，否则英孚将不会予以退款）。</p>

<p>此外，当你报名参加英孚课程的时候，如果你选择分期付款，他们会怂恿你填报个人虚假信息，而且申请的多是一些消费经融中心。他们与这些金融中心存在不可告知的勾结。在你提交（虚假的）申请信息之后，你会在十分钟以内接到金融中心的来电，就算你回答的在不符合规定，他们都会批准贷款。（当时我都没回答上要贷多少钱（不是整数，数字比较难记），他们也还是把钱贷给我了。不管我是否具有贷款资格与还款能力）。<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/ef-cheat/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/ef-cheat/">http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/ef-cheat/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017新年祝福：英孚滚出中国]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear/"/>
    <updated>2017-01-01T13:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>祝各位2017新年快乐。</p>

<p>各位正在退款的同学请继续坚持，努力一定会成功，不能让自己辛苦赚的钱喂了狗。</p>

<!--more-->


<p>尤其是祝福在英孚工作的人，种什么因得什么果，你会得到你应得的。</p>

<p>You deserve it.</p>

<p>最后祝英孚早日滚出中国。<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear/">http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无良英孚，不要脸的骗子机构]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/31/shameless-ef/"/>
    <updated>2016-12-31T10:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/31/shameless-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是英孚在读学员，现发现英孚存在以下问题，所以提出退款申请。</p>

<p>1.宣传效果夸大不符合实际的结果，满足不了消费者的需求，存在故意欺骗消费者的行为。</p>

<p>2.承诺的30天内无条件退款以及随时可以去中心上课存在隐形枷锁，损害消费者的权益与实际情况相悖。</p>

<!--more-->


<p>3.网络课程含金量低，与线下课程无衔接，线上的私教老师资质低，甚至不乏存在兼职老师，对语言提高没有帮助。</p>

<p>4.中心课程安排不合理，一周有多次重复，并且无法在自己合适的时间订到课，尤其是周末定不到课不说，去中心也没有座位工具可以使用。</p>

<p>5.师资力量与学员人数严重不成正比，而中心每个月还在疯狂招生，造成课程安排混乱，无法满足学习需求。</p>

<p>6.一些workshop以及apply课程参与人数少，外教基本上不管我们听不听得懂，上课人员的水平参差不齐，对学员语言学习无益。</p>

<p>7.英孚一直按照合同上实习霸王条款拒绝退款，侵害消费者权益，并且可以隐瞒分期付款的实情让学员贷款交学费。</p>

<p>因为我没有获得相应的服务，感觉学习期间的服务和宣传大相径庭，所以我提出退款申请，在此之前我有专门请教过从事律师行业的表姐，并且获得法律上的支持，也曾电话咨询过我妈妈的堂姐我的表姨，任职于浙江省人民法院，她指出此类教育机构与消费者的问题屡见不鲜，大多是因为轻信宣传效果而没有真正深入了解企业实质产生，并且教导我要正确判断此类宣传广告的真伪，她给我科普了一下，<strong><em>依照《消费者权益保护法》和《合同法》相关规定，英孚英语培训在合同中约定不准学员中途退学的条款，属于单方免责的格式条款，加重了消费者的负担，排除了消费者的权益，应属于无效条款。</em></strong>英孚英语培训作为非学历培训机构，应制定退费办法和标准，向社会公告后执行，并在招生收费时履行告知义务，学员中途退学的应按照课时比例退费;并不得向学员收取任何未在招生简章(通知)上予以公示的费用。学员因为自身原因导致无法或不愿履行合同的，可以要求解除合同，退还相应的学费。所以，此合同违背了《合同法》所规定的公平原则。 鉴于中心在其中还存在欺骗和不合法行为，使学员花黄金的价格买来的白菜，我认为应该中止合同，学校并且应该赔偿。这是我经过深思熟虑之后的决定，并且会一直坚定的执行下去。作为一个优秀的中国公民我有权通过正常的途径来维护我的合法权益，不排除通过第三方机构的协助，麻烦英孚的退款专员正视我的问题，不要搪塞，也不要回避，相信公正的、诚信的英孚会做出正确的判断。也相信中国的法制社会会给我一个完善的结果。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.douban.com/">豆瓣</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/31/shameless-ef/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/31/shameless-ef/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/31/shameless-ef/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚押金难退，下作程度超乎我的想象]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire/"/>
    <updated>2016-12-28T11:18:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一位南京的朋友讲述了被英孚骗钱的过程：</p>

<p>被英孚英语坑了几百，刚刚跟所谓的课程老师（销售）吵了一架。我想说，英孚英语机构的下作程度超乎我的想象。</p>

<!--more-->


<p>8月初，我在南京新街口逛街，一个英孚英语的男生拉住我，说只耽误我1分钟。当时都傍晚了，我晚饭都没吃。然而他不停地说，拜托你了，拜托你了，就耽误你一分钟，我就做个调查。作为一个很好说话的人，我就答应了。然后果断被耽误了五分钟，再被他求着拉到英孚英语机构内部参观。</p>

<p>把我带进去后，又说给我做个免费的英语测试，我说没必要，我要走了我晚饭都没吃呢。他就不让我走，说做完英语测试，我请你吃。接着一个所谓的课程老师出来，跟我握手，接着疯狂的给我洗脑了3个小时，这期间不停的贬低我又捧我。都要到9点了还没结束，再不走地铁都要停了。</p>

<p>然后洗脑完的最后十分钟，她突然说，我们这个课3万3两年，而且就你这水平，学一年没意义，学两年才有用。可是我怎么有钱啊，我当时就要走了。她就不让我走，威逼我交押金说，你先交个押金可以给你争取一下优惠名额，回去考虑一下，不学的话退给你。我说我不想交，那销售脸色立马变了，开始贬低我。我看不交是走不了了，遂交了500押金。</p>

<p>8月15号，我去退押金，财务不肯退，接连两个课程顾问，对我轮番轰炸了3个小时，他们的战术就是，疯狂的吹学了英语就能找个月薪几万的工作，谁谁谁在他们这儿学了逆袭成了高富帅，你不学英语你就准备一辈子垃圾吧。可我坚定要退了，两个所谓的课程老师脸色阴沉的给我办了退款，退款单子上写了4到6周把钱打到我银行卡。从8月份拖到9月份，9月份拖到10月份。</p>

<p>然后，500块到现在都没退。打电话问，就被那个所谓的课程老师骂，不停的贬低我不学英语，没有前途。</p>

<p>网上看了别人的经历，套路都差不多。</p>

<p>如果你也遇到了类似的情况，可以用这些方式投诉：<a href="http://www.efsuck.com/blog/complain/">英孚投诉渠道</a></p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚英语 30天退款攻略]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/"/>
    <updated>2016-12-26T11:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>全国英孚英语退款学员有纠纷请私信主页君 主页君被无锡英孚坑过，会一直坚持帮助大家退款！
英孚英语30天退款</p>

<!--more-->


<h2>第一步：写邮件留下书面申请</h2>

<p><a href="&#109;&#97;&#105;&#x6c;&#x74;&#111;&#x3a;&#x43;&#82;&#46;&#99;&#110;&#64;&#x45;&#x46;&#x2e;&#99;&#111;&#x6d;">&#67;&#82;&#x2e;&#x63;&#x6e;&#x40;&#x45;&#70;&#46;&#99;&#111;&#109;</a>
写一封要求退款的邮件给上面这个信箱，内容：</p>

<p>1 写清楚你的姓名＋课程号＋报名地点＋联系方式，如果有销售顾问的联系方式和姓名也写在里面。</p>

<p>2 然后最后附上一句：本人现坚决要求退款，也符合30天内无条件退款的条款，现在申请退款，请安排相关人员处理。本封邮件将作为30天内书面提出退款的证明，特此告知，请贵公司知悉！</p>

<h2>第二步：打英孚电话 </h2>

<p>4001815858 英孚英语总部处理退款，省的面临培训机构素质低下的课程顾问的恶意拖延。</p>

<p>这些都是我咨询律师后得出来的，如果你不放心，还可以书面打出两份退款申请，写上具体退款内容，拍照以顺丰或者挂号信的形式快递给你的销售顾问。</p>

<p>如果英孚的工作人员刻意拖延过了30天，这些都是证据。切莫口头退款，主页君在无锡报名就是被一个超级贱的女销售坑了，1770块的月工资每个月3分之一在还贷款。记住这些前人的教训，自己长长智慧。</p>

<p>欢迎加入qq群：20839762 </p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/p/1001604012134676725692">@EF英语学员维权退款主页</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚资深教师坦言：英孚是圈钱工具]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/24/ef-is-a-misappropriating-tool/"/>
    <updated>2016-12-24T14:40:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/24/ef-is-a-misappropriating-tool</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在英孚工作3年多资深教师，辞职了。实在是看不下去打着教育旗号骗家长钱的公司。一帮没素质的老外和一帮自私自利的中国人，没完没了的圈中国孩子家长的钱。</p>

<!--more-->


<p>不得不说英孚最初品牌的建立是真心像他们的口号一样，“教育让世界无界”。我相信英孚一开始不像现在这样无耻，不然品牌不可能做这么大，这么久。我也相信在世界上除亚洲以外的其他国家，他们的英语学校可能真的像个学校。但是在亚洲，特别是中国，面对那么大的市场份额，那个大的蛋糕，英孚不是个学校，而是个圈钱的工具。估计在中国赚的钱就够全球的学校运营了。所以亚太的总部都在上海。捞钱容易啊。</p>

<p>真正的教育者，对祖国教育有报复的中方员工，或者有正义感的外国员工，都或早或迟的离职了，剩下的就是一帮吸血鬼，真的看不起他们。
不过我还是相信正义会抬头，英孚在自寻死路，人材都走了，只剩下人渣，整个管理层也在走下坡路了。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/24/ef-is-a-misappropriating-tool/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/24/ef-is-a-misappropriating-tool/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/24/ef-is-a-misappropriating-tool/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚给我的还不如看一遍老友记收获得多]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-is-not-as-good-as-reading-it-again-friends-of-the-harvest/"/>
    <updated>2016-12-22T22:56:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-is-not-as-good-as-reading-it-again-friends-of-the-harvest</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>背景：大一英专生。词汇1w2，口语流利，bbc直播略吃力，双流国际网赛，金堂国际铁人三项志愿者。</p>

<p>当时才大一，因为大二要专注二外，想在大一把英语学扎实，基本功巩固。
瞎了眼选的英孚。太羞耻，匿了。</p>

<!--more-->


<h2>等级测试</h2>

<p>进去有一个等级测试，类似英专考试。比如语法，还有选最适当的词这种专业性偏强的试题。
比如：John has been—in Afghanistan by the suiside bomb.
A.hurt B.injured C.wounded
三个意思都是受伤，因为在阿富汗，而且是自杀式爆炸，所以算是战伤，只能选c。
正常英语需求的人，没有必要用这个水准来要求的。难度提升，所以可以在他那里多学个一年半载。
当时测试两次，一次初级，一次中高级，被建议初级开始。
然后开始上课我就呵呵了，这他喵的不是我小学一年级上的课么！！！严重要求改等级，口测之后，外教给的中级。好吧，从中级开始吧。这他喵的最多初三的水平吧。刷题升级已经腻了…</p>

<h2>课程内容</h2>

<p>再说说课程内容，你以为是自由的，其实外教想一出是一出，只能上他想上的。当然，课后可以谈谈别的。这个要看运气，一般旅游经验美食是可以交流的，你要跟他谈时事政治文学艺术流派什么的，真的要看运气了。
一个小时，啰嗦十分钟讲讲，六个人轮下来半小时没了，总结下，再轮，就酱，下课。这还是小课。</p>

<h2>师资</h2>

<h3>流动性强</h3>

<p>再说说师资。人家签的是英孚几年，但是没有说一定要在哪个城市几年。比如这几天我想去重庆，好，我去重庆教几个月。我想去青岛，我又去青岛几个月。师资流动性太强。</p>

<h3>忽视语法</h3>

<p>第二，根本不会讲语法，有资料，自己看，你在那里的确能学语音和基本口语。想写出正确的文章，看稍微有难度的文学书籍。靠自己。很不好意思，身为学员的我，经常受同学邀请下课留下来给他们讲语法。
而且，学习顾问自己都不会，我的学习顾问和我关系不错，有时候她也会请我帮忙给同学讲语法。最简单的那种主谓一致。</p>

<h2>行业英语</h2>

<p>再说说比较吸引我的行业英语。
当时看了军事和金融，旅游。说说想法。军事的英语，bbc中东那栏差不多。金融，只能说是一般术语。旅游，大概就是订酒店，机票，有没有泳池桑拿房什么的。专业人士会觉得很鸡肋。适合爱好者。</p>

<h2>总结</h2>

<p>Anyway,英孚能提供的是标准的发音（指的是老师，当然，你的口音，老师是不会纠正的，自己练），日常最基本的对话。完全没有基础经济基础还不错的可以考虑，有基础或者想职场提升的，新概念34读背熟看看美剧，找前辈要点资料就够了。</p>

<p>英孚给我的还不如看一遍老友记收获得多。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-is-not-as-good-as-reading-it-again-friends-of-the-harvest/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-is-not-as-good-as-reading-it-again-friends-of-the-harvest/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-is-not-as-good-as-reading-it-again-friends-of-the-harvest/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚员工被外教性搔扰]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-employees-are-harassed-by-foreign-teachers/"/>
    <updated>2016-12-22T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-employees-are-harassed-by-foreign-teachers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一名英孚的员工，被外教性骚扰，无奈离职。以下是她的原话和聊天内容截图：</p>

<p>只谈自己的遭遇 好与不好我说了都不算一线城市 原学员TB3a 3b 4a 4b 现在在EF工作3年未满 现准备走人 尊重各种培训机构 能存活下来必定有本事的 但不会让自己孩子去 外教素质堪忧   见图(已码 可能引起不适 未成年人请绕道)</p>

<!--more-->


<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fazy7rx27uj20go0vzjtf.jpg" alt="img" /></p>

<p>本来不想回答 可是竟遇到了这样的事情
本人四季都长裤 短发 只是个普通人
不想和外教扯上太多关系 但毕竟是同事 只留了qq 因为不经常用此社交 在两周后竟然看到了这个。</p>

<p>也许工作时 外教都会有专业的一面 毋庸置疑
尊重培训机构 尊重外籍教师 也许只是个例
要不要去请自行判断
 但是自己不会在信任
 谢谢各位</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-employees-are-harassed-by-foreign-teachers/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-employees-are-harassed-by-foreign-teachers/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-employees-are-harassed-by-foreign-teachers/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚,你TMB的太恶心了]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-tmd-is-too-disgusting/"/>
    <updated>2016-12-22T22:05:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-tmd-is-too-disgusting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一篇文章只因英孚对我造成了很大的骚扰,
其他培训机构,再怎样也没恶心到我,人家不会打电话骚扰我恶心我是不.
英孚打给我的电话,是电信诈骗,等等各类骚扰的N多倍.占据我骚扰电话的60%以上.
评论区的热闹程度也说明英孚对多少人造成了骚扰.
各位认为英孚好,或者去体验过,或者在里面学过,觉得物有所值,或者哪怕听说过好
也请您务必写一篇回答,不要让美好的事物,淹没在口水里面.
所以智商不欠费的不需要来喷我了,您实在不吐不快,请您务必自己写一篇回答.去描述您心里美好的那个英孚.</p>

<!--more-->


<p>我写这一个回答,完完全全是因为
英孚,你TMB的太恶心了.</p>

<p>&mdash;&mdash;&mdash;-分割&mdash;&mdash;&mdash;&ndash;</p>

<p>我不知道英孚上课效果怎样，但我知道它的行为十分十分下作。
<strong>下作</strong>
介绍一下我所了解的英孚，我不了解的部分请参看其他知友的回答。
各位朋友有类似经验的话，欢迎分享。</p>

<p><strong>1,垃圾邮件推广</strong></p>

<p>知道英孚，是从垃圾邮件开始的。估计是从求职网站批量买来的邮箱地址。因为我是发了求职简历之后，开始收到英孚的垃圾邮件的。</p>

<p><strong>2,免费测试诱导</strong></p>

<p>英孚的垃圾广告，会有在线测试英语水平的，要求填写手机号码。然后就得到你的手机了。</p>

<p><strong>3,骚扰电话推销</strong></p>

<p>打电话来，叫你去现场免费体验一下，了解一下。在手机里面各种纠缠。每周一次，每月一次。总之半年内一定很关心你的。如果你出于礼貌，不断说谢谢，挂了。推销人员会一直讲。唯一方式就是直接挂断。不要礼貌。</p>

<p><strong>4,现场疯狂洗脑</strong>
这轮最恐怖
本着免费了解一下，部分人去了英孚。好戏开始。现场洗脑。要求只能一对一，防止你跟别人交流。洗脑员嘴巴从不停止，逼迫你放弃思考。使用各种心理手段（心理学在中国，估计就是黑暗心理学蓬勃发展。）暗示，利诱，威逼。恐吓。挑拨。无所不用其极。
夸大个别。会听到类似有的学员，有一个学员，曾经一个学员。听过传销安利完美之类的，话语体系完全一致。
告诉你过几天要涨价了,威逼利诱，当场报名交费，可以节省XXX钱。不然隔天再来要多交好多好多好多钱。
算了，各种下作洗脑。
各种心理攻击,这个问题有近百条答复,不乏答主表示被说哭了的.
(后续任何人试图使用心理攻击拿下你,请大家记住,对方的困境一点不比你少
以至于它需要把良心拿去喂狗,来做这种下作的事情)</p>

<p>总之你没有当场缴费，出来也会心情郁闷。
单单洗脑员告诉我的：
有的人当场痛哭，交钱。
有小三当场发飙，让姘头付钱。
有当场不交钱，回家去吵架的。
其他答主的体验大家可以翻翻看.</p>

<p>我反对任何人去英孚。招生那么下作，教育不可能好。
<strong>我们见过太多用下作的手段，许诺你一个美好未来,给你画一个完美的大饼。结果都会是画的大饼变成了大便</strong>。</p>

<p>如果要去英孚,
建议有人陪同,陪同人员的目的是确保不要冲动消费.
可以回家缓一天再决定.(他们一定会告诉你过一天涨价了,让你割舍不下.放心吧,他们骗你的)</p>

<p>请记住,人家会告诉你,1,你在地狱,2,有一个天堂,3,他会提供通往天堂的梯子.4你只要交钱爬梯子就行.</p>

<p>而这里面的正确逻辑是,
1,他说的地狱,没错.2,他说的天堂,也没错.
3.他的梯子是通往天堂最好的路,这个就是错的.是谎言
4,你交钱爬他的梯子就能到天堂,这个就是要你掏钱..</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-tmd-is-too-disgusting/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-tmd-is-too-disgusting/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/22/ef-tmd-is-too-disgusting/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个英孚受害学员的诉求]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/20/ef-student-appeal/"/>
    <updated>2016-12-20T22:34:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/20/ef-student-appeal</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>1    诉求目的</h2>

<p>(1)     英孚（合同与注册名当时为：英域成语言培训（上海）有限公司， 但其对外宣传与招收学员时自称为"英孚", 本文简称"英孚"， 或"莘庄中心"）教学内容与宣传不符，学习没有达到效果，要求退回所有学费。</p>

<!--more-->


<p>(2)     因英孚的虚假宣传导致我在其处报名，但又未达到学习效果，这期间浪费了很多时间，损失了机会成本，要求英孚赔偿;</p>

<p>(3)本人在上海孚教育报名参加为期2年的英语培训，但是经本人查询，本教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。</p>

<p>(4)在与英孚沟通的过程中，英孚工作人员态度差，行为恶劣，</p>

<h2>2    退款原因</h2>

<h3>2.1 英孚欺骗学员</h3>

<p>英孚在区教委注册的名称为"英域成语言培训（上海）有限公司", 但却以“英孚”这一外企为宣传招牌，欺骗学员报名交纳学费进行学习（请参见“英孚教育客户协议”与工商局企业注册登记表。</p>

<h3>2.2 英孚实际教学与宣传不相符</h3>

<p>实际上我所经历的教学模式如下：</p>

<h4>2.2.1   Learn – EF&rsquo;s iLab(Online Unit)</h4>

<p>这部分主要靠学员自学EF的网络课程完成, 也就是学习 Online Unit 在线单元。英孚学员如果需要得到网络外交课一对一的机会, 必须通过这个环节的学习拿到进行学习的电子券, 没有这个电子券, 无法预订网络一对一课程。而且在这个网络课程环节，学完每个单元后系统会给你打分。学员如果学得不好或得分偏低，系统不会进入下一个单元，学员不得不检查、修改（每项练习后面附有答案），只有正确率大于75%才能进入下一个单元继续学习，这个75分只是一个形式，没有任何作用，因为在这个环节中，你可以重复做错 没有任何解说，以后做到类似的题目还是会错，而且还很耗费时间成本, 基本上一天才能认真完成一个单元的学习，并且这种学习方法对英语没有任何帮助，反而使我以前会的变不会，思维被打混乱。这个费时费力的网络单元并没有什么用处, 枯燥无聊乏味,另外, 有几次周末(周六、日)我遇到英孚的在线课程无法正常使用(英孚整个Web页面都是乱的，见附录A截图), 但周一又好了。</p>

<h4>2.2.2   Try - Face to face &amp; Workshop</h4>

<p>       英孚的现场外教课主就是这两种, 一个是人数比较少的英语角(F2F), 另一个是人数比较多的英语角(Workshop)。 我们都在花很高的价钱去英孚组组建英语角， 然后跟我们自己的同学切磋, 而不是很快的提高英语听力和口语。Workshop(研讨课) 是那种10人以上一个班的现场外教课, 同样的学员水平参差不齐, 同样的整个课上多数时间是学员之间在对话, 这是一个确实的,外教可有可无的英语角, 英孚不过以高昂的费用，为学员提供了一个教室让大家聚在一起而已。 在这个课上, 听不懂的还是听不懂,听得懂的还是那个样, 听不懂的当南郭先生,本来就听得懂的自我感觉良好; 整节Workshop课结束，自己说得对与错, 也不知道, 反正那40多分钟过了老师也就交差完成任务了</p>

<h4>2.2.3   Certify</h4>

<p>学了一个阶段后，做测试的时候，听力太快迷迷糊糊 阅读理解半猜半蒙居然也过了，我到现在英语没有任何提升，而且原地不动的下滑，更耽误了自己的时间。</p>

<p><strong>看看英孚的证书料</strong><strong>:</strong></p>

<p>实际情况:</p>

<p><strong>再看看英孚是用什么方式在证书方面欺骗大家的</strong><strong>!</strong></p>

<p>看上去, 觉得那个所谓的 EFCELT 证书很厉害，"剑桥大学和英孚教育共同颁发", 但实际上就是网络上通过笔试的方式做题, 过了后过了后给一个电子格式的证书。 随便你做多少次,直到你得到满意的分为止, 即便你没有这个能力水平。这个证书的内涵质量比CET证书差远了。 我们的CET好歹还有单词量、语法、阅读等的硬功夫, 而这个证书呢?只要你能多蒙几次就过了, 而且分数肯定不低,甚至可蒙到满分。</p>

<p>看看其左下的签名, 跟上面所说的"剑桥大学和英孚教育共同颁发", 这也太牵强附会了吧?顶多左下角的签名"Director of the EF ResearchUnit at Cambridge University" 跟剑桥大学有点关系,这个关系具体怎样，我们不知道。请英孚不要玩文字游戏来欺骗学员，我举个例子:</p>

<ul>
<li><p>首先, 我现在是某英语培训机构的CEO, 这个培训机构名叫 EFRefund ;</p></li>
<li><p>其次, 有一个很有名气的大学叫 Crush English University ;</p></li>
<li><p>然后, 我带着我的装备(虚假的广告、宣传页等)去了Crush English University 大学, 临时搭了个桌子招揽生意(快来EFRefund学英语);</p></li>
<li><p>此时此刻, 我就是: 英语培训机构 EFRefund 在Crush English University 大学的CEO，  翻译成英语是这样的:    CEOof EFRefund at Crush English University , 好厉害的样子,但大家觉得可笑吗?</p></li>
<li><p>这就是我的 <strong>CEO of EFRefund at Crush English University</strong> 的由来，而英孚的 <strong>Director of the EF ResearchUnit at Cambridge University</strong> 具体含义是什么，我不知道！</p></li>
</ul>


<p>下面是英孚所给的Level B (入门级级)证书（请注意左下的签名 Director of the EF Research Unit at Cambridge University）:</p>

<p> 
<img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faxnh9x6m3j209y07cmxl.jpg" alt="img" /></p>

<p> 
也请注意右边的霍特国际商学院，请看百度或看下面的摘录，其与英孚实际上是一家子。</p>

<p>一家人了，给证书签个章很容易，不是吗？</p>

<p>料来源：百度</p>

<p><a href="http://baike.baidu.com/view/8525846.htm?fr=aladdin">http://baike.baidu.com/view/8525846.htm?fr=aladdin</a></p>

<p>伯提·霍特（Bertil Hult），1941年出生于瑞典，于1965年创立了英孚教育，一所教育及语言游学公司。，<strong>霍特国际商学院也以伯提·霍特的名字命名</strong>。</p>

<h2>对整个英孚教育的质疑</h2>

<h3>2.3      英孚从售前到售后的欺骗行为、拙劣手段以及无礼</h3>

<h4>2.3.1  我遇到的英孚销售</h4>

<p>学员在交学费前，为了销售出自己的课程， 利用学员急于求成的心理等， 向外企推荐学员等等， 对学员进行各种带有误导的引诱与劝说。</p>

<p>但在学员觉得不想继续在英孚学习，要求退费时，其又利用学员的善良、急于想学好英语等再次劝阻。</p>

<h4>2.3.2  我遭遇的英孚的工作人员</h4>

<p>英孚的工作人员最爱用的几句话：</p>

<p>(1)&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>(2)&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>分别就这两句话分析一下：</p>

<p>&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>我是成年人没错，成年人就不会上当受骗了吗？ 成年人上当受骗后， 就要因为是成年人不进行维权吗， 就要默默忍受继续被英孚欺骗吗？ 成年人要对自己的行为负责，英孚更要对自己的骗子行为负责！</p>

<p>&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>这个所谓的相关部门，实际上就是各个地区的英孚中心。基本上， 如果是要求退款，是不会有实质性的进展的， 学员只是被当球一样，踢来踢去，在 与400客服之间死循环，无助的学员们！</p>

<p><strong> </strong></p>

<p><strong>英孚教育销售的是什么？英孚教育的合同以及协议条款</strong>****</p>

<h4>2.3.3   我遇到英孚的学习顾问</h4>

<p>没有关心我是否学习上有什么问题，却让我推荐朋友进入英孚学习。30天以前联系1-2次。30天以后从来不联系你。 而我要求退还我学费， 英孚仅是找相关工作人员跟我谈来谈去， 退款组的客服态度高傲的不得了，而且浪费了我太多时间， 还反说我不配合！ 我当然没法配合，我只要退还我学费，因为我到此时已全然看穿英孚是什么样的一个企业</p>

<h4>2.3.4   英孚承诺的30天之内退款</h4>

<p>我们现在网上买一件商品, 目前有7天内无每件退货的保证, 这一保证由国家相关部门所规定。 现在英孚承诺的30天内无条件退款,是由英孚自己高兴怎么定就怎么定, 自己想定多少天定多少天。</p>

<p>像外语教学这样一个课程, 30天就能体验到好不好吗? 以一个要上班的学员来说, 30天很快就过去了,都还没什么机会去体验, 这个期限就过了。另外, 即便你在30天之内提出退款,英孚会以各种方式劝你再试试, 这个时候, 学员一般不会想到再试试的后果有多严重, 这一试, 退款更无希望, 深陷超过退款期限的坑中。</p>

<p>一个好的产品或服务, 何惧消费者退货?如果一个产品或服务深受消费者喜爱, 消费者是想再去消费,而不是想去退货。如果这个教学培训机构对自己的产品没有信心, 会想方设法设立退费的陷阱与屏障。</p>

<p>   我在英孚的某个学习顾问， 没有在英语上学习上帮助到我什么, 反而和我说，如果你能推荐更多的学员来报名参加英孚的英语学习, 我们将有相应的积分机制与奖励机制。我觉得怪怪的, 好像要我发展下家似的, 这是很无耻的行为, 我都是受害者,我怎么可能再让别人受害呢?</p>

<h4>2.3.5   英孚承诺学习达不到预期效果退款</h4>

<p>我现在因为学习达不到预期效果, 要求全额退费。但却没有得到解决。</p>

<p>最初我仅要求退还我还没上过的级别，及没享受到的教学服务, 并不要求全额退款,那时我没有因为在英孚的学习过程，浪费了我的时间与金钱去追究英孚的责任。</p>

<p>现在, 基于英孚的欺骗、教学服务差、客服服务态度差、英孚解决问题的方式过于粗暴与不道德等等，再有，由于我花了那么多时间在英孚的学习上，我失去了很多机会， 英孚应该担负赔偿我丢失很多机会成本的损失， 但因为我没那么多时间与精力, 我也没钱请律师， 我也还要上班养家糊口， 我还有我的生活！ 我的要求完全在合理范围内。</p>

<h3>2.4 英孚客服、投诉与管理状况</h3>

<h4>2.4.1   把学员当球踢——英孚的投诉处理流程</h4>

<p>经过多次与400电话的诉求，至今，我了解了英孚处理投诉的流程是这样的：</p>

<p>如果对中心的教学模式、教学效果不满意，要求投诉并退款，打电话给 400-, 问这是投诉部门吗? 回答一般会是,是的, 请问有什么可帮到您的&hellip;等你说了一堆不满后，他会说他会记录相关问题，向相关部门反映，但是，不要这样就以为能有结果了，这个所谓的相关部门就是所谓的各地的中心。 然后中心会又跟你按原来的方式进行沟通，说：你一次又一次的打400也没有用，400又找我们来了&hellip;, 如果遇到的问题中心这边解决不， 那也就没办法了， 但你还可以继续向400继续投诉。就这样，学员的诉求会在各个中心与 400 这个所谓的投诉部门之间踢球似的踢来踢去，学员在被坑害的情况下无处可诉求。</p>

<h4>2.4.2   客服态度恶劣</h4>

<p>在与客服沟通的过程中，还有嘲笑学员投诉的情况出现， 客户在投诉，却换来不严肃的对待。有一次我打英孚400&ndash;投诉，其客服人员在我投诉的过程中不仅态度强硬而且告诉我他们是最终部门，他是最后的仲裁机构，我在想诺大的英孚，难道一个客服就做决定了。</p>

<h4>2.4.3   没有投诉处理的监管</h4>

<p>    打400电话， 再三追问英孚自己内部，有没有对学员投诉处理进行监管的部门， 告之没有，这些问题永远不会上报上英孚的高层， 400- 只负责记录投诉， 然后这些投诉会再次返回各教学授课中心。 客服告之， 只有各中心有处理投诉的权利， 我问，如果对中心的处理不满意， 觉得不公平， 一直得不到解决， 你们这个部门也起不到监督处理投诉的作用，那我还能找英孚的哪个部门来解决？ 在诸多质问之下， 最终，客服会避开你的一切质问不回答， 开始重复一句话：您的情况我们已记录，会向"相关部门"反映, 请问还有什么需要帮助的。</p>

<p>再到后来， 我说我对英孚的教学模式、客服态度不满，要求全额退费又受到所谓的大区领导的威胁恐吓， 同时对英孚目前的管理以及英孚的各种拙劣手段等不满意， 要要投诉整个英孚，  要向英孚的哪个部门进行投诉， 客服继续回答“你的问题我已记录，会向中心反映！” 这就是英孚的客服与投诉， 所有问题，会返回中心处理，不管这个问题中心是否能够解决！ 也不管这个问题的严重性如何！ 所有投诉，就这样被拦截在400这个客服部门这里， 跟中心串通一气的继续坑害学员！</p>

<h4>2.4.4   英孚没有员工基本的行为准则</h4>

<p>我进入英孚中心的时候 ，各位员工其没有佩戴胸卡、工卡等，无法得知其身份，也不知道反馈找谁等问题</p>

<h3>2.5 英孚与银行或民间贷款机构的合作</h3>

<h4>2.5.1   与银行合作为报名学员办信用卡/助学贷款</h4>

<p>当学员在被无耻的销售劝得万般无奈甚至难堪的情况下， 谈及到学费时，多会找借口说自己没那么多钱报名！ 其时已经很明白了， 这时候就对英孚在说“我不想报名了，不了！”， 但无耻的英孚又一次开始对学员进行诱导， 以“助学贷款无利息 容易办理”、 “分期付款无压力、无利息“ 等等来对学员进行引诱。</p>

<p>  但是，请大家要明白的一点是，我们都没有被告知贷款风险， 你只要有一次没按时还贷，你的不良信用记录将会被信用卡所属银行上传到央行的信用平台中， 往后， 你想贷款买房或去别的银行办信用卡等等， 将会受你想象不到的影响及限制。 英孚， 前前后后就是一个没有道德，没有良心，只知道赚钱的民办教育培训机构！</p>

<p>  我想问：</p>

<p>将来学员还不上信用卡的贷款， 受害者是谁？ 不是银行的业务员， 也不是英孚， 是学员本人。而作为英孚， 这个顶着外企以及民办培训教育的机构， 注意，其还是一个教育机构，为了达到自己的销售目的，干的都是什么勾当？ 英孚会说，那是学员自愿的，没错，当时不知道厉害关系也没有被告知风险的情况下， 都是自愿的，学员更不会想到自己将来在英孚进行学习后，会慢慢明白自己上当受骗， 之后如果要想退还学费， 是怎样的艰难！</p>

<h3>3.4关于EF（英孚教育）资质不合法投</h3>

<p>本人在上海英孚教育报名参加为期2年的英语培训，是销售顾问承诺的外教但是经本人查询，2015年并没有查询到教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。</p>

<p><strong> </strong></p>

<p>中华人民共和国2015年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf">http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf</a></p>

<p>中华人民共和国2014年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539">http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539</a></p>

<p><strong>2015</strong><strong>年上海市</strong><a href="http://www.fltacn.com/service_recruitment_solutions.html"><strong>外教招聘</strong></a><strong>资格单位名单</strong></p>

<p><a href="http://www.fltacn.com/article_1332.html">http://www.fltacn.com/article_1332.html</a></p>

<p><strong>线上课程无法登录与正常使用</strong></p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faxnjucpkej20bj0720sv.jpg" alt="img" /></p>

<h3>媒体曝光EF</h3>

<p>网络搜索关键字  :   市场连线 英孚</p>

<p>视频地址    :   <a href="http://www.cutv.com/v2/2014-10-8/G15fgfffhgjghmmnjnl1ye.shtml">http://www.cutv.com/v2/2014-10-8/G15fgfffhgjghmmnjnl1ye.shtml</a></p>

<p>网络搜索关键字  :   经济与法 英孚教育</p>

<p>2012年9月5日CCTV2《经济与法》    英孚教育:“洋品牌”的背后</p>

<p><a href="http://v.baidu.com/kan/tvshow/?id=1652&amp;site=cntv.cn&amp;n=20120905&amp;url=http%3A%2F%2Fbaidu.cntv.cn%2Fschedule%2FSCHE1348477802441343%26videoId%3D5dba2a501cba4da5a248a01b6c69b3af&amp;ifrom=detail&amp;vfm=bdvtx&amp;bl=jp_video#frp=v.baidu.com%2Fshow_intro%2F">http://v.baidu.com/kan/tvshow/?id=1652&amp;site=cntv.cn&amp;n=20120905&amp;url=http%3A%2F%2Fbaidu.cntv.cn%2Fschedule%2FSCHE1348477802441343%26videoId%3D5dba2a501cba4da5a248a01b6c69b3af&amp;ifrom=detail&amp;vfm=bdvtx&amp;bl=jp_video#frp=v.baidu.com%2Fshow_intro%2F</a></p>

<p>2012年9月6日CCTV2《经济与法》    英孚教育:“洋品牌”的背后</p>

<p><a href="http://v.baidu.com/kan/tvshow/?id=1652&amp;site=cntv.cn&amp;n=20120906&amp;url=http%3A%2F%2Fbaidu.cntv.cn%2Fschedule%2FSCHE1348477802441343%26videoId%3D83f2611219444bf994aa97c4267893c6&amp;ifrom=detail&amp;vfm=bdvtx&amp;bl=jp_video#frp=v.baidu.com%2Fshow_intro%2F">http://v.baidu.com/kan/tvshow/?id=1652&amp;site=cntv.cn&amp;n=20120906&amp;url=http%3A%2F%2Fbaidu.cntv.cn%2Fschedule%2FSCHE1348477802441343%26videoId%3D83f2611219444bf994aa97c4267893c6&amp;ifrom=detail&amp;vfm=bdvtx&amp;bl=jp_video#frp=v.baidu.com%2Fshow_intro%2F</a></p>

<h3>网站曝光</h3>

<p>中国质量新闻网  “英孚教育”被指交钱容易退钱难客户协议成空谈</p>

<p><a href="http://www.cqn.com.cn/news/xfpd/szcj/jyzx/593164.html">http://www.cqn.com.cn/news/xfpd/szcj/jyzx/593164.html</a></p>

<p>金融界</p>

<p>英孚“无条件退款”存疑(图)</p>

<p><a href="http://finance.jrj.com.cn/consumer/2012/07/16151713809557.shtml">http://finance.jrj.com.cn/consumer/2012/07/16151713809557.shtml</a></p>

<p>腾讯财经</p>

<p>英孚教育无条件退款存疑 让客户私下转让课程</p>

<p><a href="http://finance.qq.com/a/20120715/000489.htm">http://finance.qq.com/a/20120715/000489.htm</a></p>

<p>腾讯财经</p>

<p>英孚教育双重退款保证成空文 教学质量遭疑</p>

<p><a href="http://finance.qq.com/a/20120905/007191.htm">http://finance.qq.com/a/20120905/007191.htm</a></p>

<h3>天涯网友爆料及求助</h3>

<p>在天涯上搜索 &ldquo;英孚&rdquo; 基本上全是要求英孚退款的，如果一个企业足够做得好，怎么还会有这么多的声讨存在？</p>

<p>『天天315』英孚退款那些事</p>

<p><a href="http://bbs.tianya.cn/post-837-99502-1.shtml">http://bbs.tianya.cn/post-837-99502-1.shtml</a></p>

<p>『天天315』 过来人说英孚EF英语怎么样。还原你一个退款难的英孚EF！</p>

<p><a href="http://bbs.tianya.cn/post-837-116623-1.shtml">http://bbs.tianya.cn/post-837-116623-1.shtml</a></p>

<p>『法律论坛』 英孚,我真的怕你了,相对于钱,我更爱惜生命。</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/publicforum/content/law/1/541775.shtml">http://www.tianya.cn/publicforum/content/law/1/541775.shtml</a></p>

<p>『天涯杂谈』英孚&ndash;退款长征路&ndash;被央视曝光的EF丑陋嘴脸</p>

<p><a href="http://bbs.tianya.cn/post-free-2749449-1.shtml">http://bbs.tianya.cn/post-free-2749449-1.shtml</a></p>

<p>『天涯杂谈』 英孚教育与交行信用卡中心狼狈为奸坑人</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/2438605.shtml">http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/2438605.shtml</a></p>

<p>『百姓声音』坚决退款&mdash;英孚</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/techforum/content/828/1/321499.shtml">http://www.tianya.cn/techforum/content/828/1/321499.shtml</a></p>

<p>『广州』英孚教育不讲信用</p>

<p><a href="http://bbs.city.tianya.cn/tianyacity/content/329/1/226619.shtml">http://bbs.city.tianya.cn/tianyacity/content/329/1/226619.shtml</a></p>

<p>『上海』“英孚请还我学费”让我过回正常人生活</p>

<p><a href="http://bbs.city.tianya.cn/tianyacity/content/41/1/1118516.shtml#adsp_content_replybox_frame_1">http://bbs.city.tianya.cn/tianyacity/content/41/1/1118516.shtml#adsp_content_replybox_frame_1</a></p>

<p>『百姓声音』英孚欺骗了我的感情,欺骗了我的钱</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/techforum/content/828/320976.shtml">http://www.tianya.cn/techforum/content/828/320976.shtml</a></p>

<p>『百姓声音』至英孚</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/techforum/content/828/324703.shtml">http://www.tianya.cn/techforum/content/828/324703.shtml</a></p>

<p>『天天315』无良英孚,学费有进无出</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/techforum/content/837/49422.shtml">http://www.tianya.cn/techforum/content/837/49422.shtml</a></p>

<p>『省钱攻略』被深圳中心书城英孚骗了,求助大家</p>

<p><a href="http://bbs.city.tianya.cn/tianyacity/content/5190/1/5514.shtml">http://bbs.city.tianya.cn/tianyacity/content/5190/1/5514.shtml</a></p>

<p>『主流媒体』英孚必须退款！！！&ndash;没有报名的别去英孚！！！</p>

<p><a href="http://www.tianya.cn/techforum/content/877/1/33884.shtml#adsp_content_replybox_frame_1">http://www.tianya.cn/techforum/content/877/1/33884.shtml#adsp_content_replybox_frame_1</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/20/ef-student-appeal/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/20/ef-student-appeal/">http://www.efsuck.com/blog/2016/12/20/ef-student-appeal/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[强烈不推荐去英孚]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/18/leave-ef/"/>
    <updated>2016-12-18T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/18/leave-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做为英孚的学员，觉得有必要说几句。先表明立场，强烈不推荐去英孚。
我在英孚读了9个月，上海人民广场，旗舰店。既然是旗舰店，肯定比其他中心好一些了。进去的第一个感觉是还不错的，只是越到后面，越觉得无奈，甚至想直接离开英孚。</p>

<!--more-->


<p>从接触的人开始讲好了，不管在哪读，主要接触到的角色有：课程顾问，学习顾问，外教，其他学生。我一个个讲，然后再讲在线学习系统。
课程顾问，其实就是销售，会告诉你英孚有多牛多靠谱，然后做一套题，再约个时间，让外教测一下你口语水平。笔试＋口试决定你从哪个等级开始读，这里学习顾问一般会找各种理由让你从低一些的等级开始读，这样学员有更大的可能在英孚多读一年。 课程还会介绍的是，大致的授课方式：小班课＋大班课＋收费的课外活动。 说到课外活动，我不得不吐槽，最近英孚是缺钱还是怎么的，开始拉赞助、打广告。 在学员签到的地方放着很low的饮料广告。搞个学烘培的活动，直接打某个杂牌糕点店的广告。 每个月会有一张活动list，不得不说，设计得挺好看的，打开一看，各种广告。。。
拉回来，继续说学习顾问，学习顾问是跟进你学习进度的。不要太指望学习顾问能帮到你什么。一个学习顾问负责150多个学生。新生第一个月会主动找你聊一次，以后会三个月找你聊一次。也就是说，如果你读一年，基本也就是聊个4-5次最多了。有问题想找学习顾问，基本很难。 学习顾问水平大致这样：偏年轻，甚至很多是刚毕业的，部分是有海外留学经历的。你要明白如果是发展得比较好的海龟，是不会去英孚做学习顾问的。说句不好听的，学习顾问的收入很低，远低于海龟回来的平均工资。
外教，英孚外教迷信国家，要美国、英国什么的。实际上，这不说明问题，反而因为迷信国家，错过了很多适合做老师的人。 大多数在英孚的外教，以前没做过老师，大多数只是来上海玩玩，顺便找份工作养活自己。所以你在里面学习一段时间，会发现老师一直在变，很不稳定。 有些外教真的是很不负责，上小班课，坐着能把椅子翘起来，甚至有的老师口齿不清的，发音很奇怪的。
其他学生，为什么要提到其他学生，因为在课上，会有很多时间需要和同课堂的学生一起讨论，其他学生的水平和你是不是相近就变得很重要。 如果你的水平远高于其他学生，你会觉得不想和对方说英语，是在浪费时间。如果其他学生水平比你高，你会觉得很吃力，甚至有挫败感。 这点上，英孚处理得很成问题，尤其是在apply和life club的课上，学员水平参差不齐，上这样的课没收获。</p>

<p>继续讲在线学习系统。每次上课前，必须要在在线学习系统里完成练习，才可以得到课券，有了课券才能定课。 这个在线系统吐槽点就更多了。单词学习的功能，复习已经学过的单词，同一个单词连续出现7-8遍，单词解释错误。同一个单词，翻面看解释，单词就变了。 以上情况发生概率是1%左右。 做痛苦的是，曾经有3-4个月，整个系统都很慢，有时候一个答案要提交3-4遍才能提交上去，重新提交必须重新填答案哦。 如果找电话客服，态度永远是很好的，说会反应上去，但就是不解决问题。 目前系统稍微稳定一些了，但经常还是会很慢，用起来很痛苦。</p>

<p>其他点，我想起来再补充吧，还有很多的。</p>

<p>1.没有教材</p>

<p>2.没有课程的list，课程内容都是临时决定的，没有明确计划</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/18/leave-ef/'>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/18/leave-ef/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学员因维权遭警告信威胁，被指宣传不实，英孚英语或涉嫌违规]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/05/ef-threaten-students/"/>
    <updated>2016-12-05T21:13:14+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/05/ef-threaten-students</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>多地对于英孚英语的退款维权风波仍在持续上演。与此同时，有相关维权的学员向《中国经营报》记者爆料称，因此前前往英孚英语佛山中心维权，遭到对方发出带有威胁性质的警告信。</p>

<!--more-->


<p>    另外，随着记者调查发现，英孚英语在北京、上海等地所开设的分支机构也或涉及多项违规，而其宣称的优秀师资力量等也存在疑问。此外，记者从北京朝阳区教委公示的审计报告发现，英孚英语朝阳校区收入增长乏力、成本高居不下、净资产亏损严重。
英孚英语部分地区未进行收费标准备案
    “英孚一直致力于为学员提供优质的培训服务和客户体验，建立多样申诉渠道，以倾听学员意见，解决合理诉求。但你因退费问题，严重扰乱中心正常运营，涉嫌违反《治安管理处罚法》，或将面临警告或罚款，情节严重处拘留，聚众实施的，对首要分子处10日以上15日以下拘留。你应立即停止扰乱英孚正常经营的违法行为，否则将保留采取进一步法律措施的权利。”8月8日，一封出自英孚佛山某中心的警告信正式对此前向其积极维权的学生发出。据当事学员向《中国经营报》记者表示，英孚英语所谓的扰乱其正常运营的行为并不存在。“我屡次提出退款要求，但是英孚英语却置之不理。虽然当时自己情绪激动，但并没有做过分的事情。”
    对于英孚英语退款难等侵害消费者利益的行为，包括央视、央广、《中国消费者报》等多家媒体此前均曾予以曝光。据央视此前报道，英孚中国区总裁比尔费什也曾公开道歉称：“我们对一些员工对待消费者非常不好感到很震惊，也觉得很羞愧。退款问题没有被遵守非常糟糕，我们将会予以纠正。”但事实上，上述道歉和许诺似乎并未实现。
    《中国经营报》记者发现，英孚英语多个学校或涉违规办学和招生问题。北京市教委、上海市徐汇区教育局均向记者表示，英孚英语开展培训业务即使已经在工商登记注册，仍须到属地教育部门进行资质备案。但当记者比对英孚在上海实际办学地点和当地教委官网公示的民办学校信息名录时发现，多个校区均无法检索到。“许可的申请过程冗长繁复，已经成为行业内一道天然屏障。”CIC灼识咨询执行董事朱悦说，鉴于市场庞大的需求以及获取批文冗长的过程，盈利性培训机构在利益的驱使下选择不向教育局备案而长时间运营，假借公司名头从事教育培训活动，这种教学机构的教学质量往往参差不齐，长此以往也很不利于中国培训市场的健康发展。
    另据记者从北京市朝阳区教委官网了解到，朝阳区已批准的英孚教学点只有两个，但其实际教学中心却为3个，且有2个实际地址与备案地址不同。另外，朝阳区教委批准的招生范围仅为小学、初中和高中生，但当记者以成人身份来到英孚朝阳某校区时，却被告知可立即报名并缴费。
    此外，英孚英语的培训收费问题、注册名称与实际宣传名称不一致等问题也曾被媒体曝光。据《北京青年报》此前报道，英孚英语由于使用名和注册名不一致，其在京的四家语言培训机构为“英辅语言培训中心”，不得对外宣传“英孚”。作为申请了办学许可证的民办教育机构，英孚教育在北京的朝阳、海淀、东城、西城分别成立了四个“英辅语言培训中心”。按照有关规定，此类教育培训机构不得擅自更改学校名称。但是《中国经营报》记者通过北京市多个区教委官网了解到，除海淀和西城已经将“英辅”更改为“英孚”外，朝阳和东城仍未变更。对此，北京市某区教委相关负责人曾表示，英孚在注册时用的是“辅导”的“辅”，对外宣传是英孚的“孚”，民办学校在宣传时必须真实准确，按照审批的名字宣传，所以英辅语言培训中心不能使用“英孚”字样。
    另外，据记者从北京多个区的价格主管部门了解到，英孚英语除了在北京市海淀区有相关收费标准备案外，实际开展业务的东城区、朝阳区等均未进行收费标准备案。“英孚英语只有拿到所在地教育部门的办学许可后才能到我们这里来进行价格备案，这至少说明其不正规。”北京朝阳区发改委一位工作人员说。而当记者在上述朝阳某校区以24个月的课时学费标准进行咨询时，工作人员表示价格为5万多元，但可以走大客户或熟人推荐路径，以此减免6000元学费。但据朝阳区教委官网公示的英辅（孚）英语2015年审计报告显示，其同等类型的备案价格为31600元，与4~5万元的收费价格相去甚远。
    为此，英孚在回应《中国经营报》记者采访时表示：“我们遵守各个地区与城市的规章制度，以确保符合本地政策，英孚所有学习中心的运营均持有有效执照并通过年检。而就价格方面，我们会严格按照各地政府机构的相关要求进行备案。”
师资存疑？
    《中国经营报》记者调查了解到，英孚英语目前在北京和上海的运营主体分别为北京英孚语言培训有限公司和英域成语言培训（上海）有限公司（以下分别简称“英孚北京”、“英孚上海”）。
    据记者了解及其官方宣传资料显示，英孚英语目前在全球50多个国家开展业务，有500家学校和办公室，以及4万多名员工、教师，其中北京和上海就分别有11家和27家学校。“英孚在中国的学校和教师数量都占到全世界的一半左右。”英孚北京朝阳某校区工作人员说。另外，一直以来英孚英语对外宣传称机构具有优秀的中、外教资源，其中外教主要来源于英国、美国和加拿大等以英语为母语的国家。但记者在采访中了解到，其所宣称的优秀师资力量也或存在疑问。
    据上述工作人员介绍，英孚在国内有250家校区和两万多名教师左右，平均北京每个学校在读学生就达到一两千人，其中大校区超过3000人，但该工作人员所在校区却仅有5名外教。“一般而言，外教人数会根据校区学生数量的多少而进行增减。”上述工作人员表示。另据《中国经营报》记者从北京市平谷区人力社保局了解到的最新数据显示，英孚英语在京参保的人数为536人，其中外国人仅有97人。
    为此，英孚英语就相关师资问题在回复记者采访时表示，我们欢迎媒体采访，但由于部分问题涉及到商业机密而难以透露。不过，英孚一直与各地政府紧密配合，确保和当地政策保持一致。另外英孚具备外教招聘资格，所有外籍员工也均持有有效合法工作签证，符合政府相关规定。英孚要求所有外籍培训师都必须满足中国的聘用要求，包括持有TEFL（或更高水平）的教学证书、最低持有学士学位。
    南京财经大学教授宋文阁表示，社会盈利性教育培训机构目前处于一种发展很热的趋势，尤其是充分利用互联网或移动互联网的在线教育，主要是抓住了当前学生急于获取工作技能与提升自我的心理。然而这些培训机构尤其是英语培训机构并不能真正像其宣传的那样会给学员未来发展带来巨大影响。
北京朝阳英孚净资产为负
    在采访中记者发现，英孚英语在朝阳区获批的学校——北京市朝阳区英辅(孚)语言培训中心（以下简称“中心”）实际为民办非企业单位，开办资金为900万元，举办者是北京利麦文化交流有限公司（以下简称“利麦公司”）。究竟何为民办非企业？
    据国务院于1998年颁布的《民办非企业单位登记管理暂行条例》（以下简称《暂行条例》）第2条规定，民办非企业单位，是指企业事业单位、社会团体和其他社会力量以及公民个人利用非国有资产举办的，从事非营利性社会服务活动的社会组织。第4条规定，民办非企业单位不得从事营利性经营活动。那么，英孚英语究竟是以盈利为目的还是非营利单位？
    此外，据该中心2012年~2015年财务审计报告显示，其收入总额、成本费用、净资产合计分别约为（按四舍五入计）1.50亿元、1.41亿元、-0.56亿元；1.68亿元、1.54亿元、-0.42亿元；1.50亿元、1.39亿元、-0.31亿元；1.05亿元、1.09亿元、-0.35亿元。其服务性收入（学费）占总收入的9成以上。
    《中国经营报》记者注意到，在历年来成本费用中，其业务活动成本金额和管理费用金额分别为0.50亿元、0.91亿元，分别占总成本的35.42%、64.22%；0.53亿元、1.00亿元，分别占总成本的34.37%、64.84%；0.64亿元、0.74亿元，分别占总成本的45.83%、53.58%；0.38亿元、0.71亿元，分别占总成本的34.96%、64.93%。另外，审计报告还发现，该中心近年来存在大量的将学费计入预收账款的情况，2012年~2015年分别为1.10亿元、1.36亿元、1.18亿元、0.67亿元。
    资深财经法律专家、诚功（北京）律师事务所副主任张桂梅分析认为，造成北京朝阳区英孚英语近几年净资产持续为负且数额绝对值巨大的现象可能主要来自两方面的原因：一是由于英孚英语历年成本费用过大，几乎与收入接近甚至超过收入总额；二是由于该培训学校收取的学费等以预收账款记账而未计入收入所致。
    另据业内人士在接受《中国经营报》记者采访时表示，民办学校的收入来源主要是靠学费，但是所收学费是按照课时消耗来计入收入的。“这可能是一个滚动的将预收账款计入收入的过程。”
    此外，据上述《民办教育促进法》中第35条规定，民办学校对举办者投入民办学校的资产、国有资产、受赠的财产以及办学积累，享有法人财产权。同时，《实施条例》中第44条规定，出资人根据民办学校章程的规定要求取得合理回报的，可以在每个会计年度结束时，从民办学校的办学结余中按一定比例取得回报。此外，《实施条例》中第14条第六款还提出，民办学校的章程应当规定出资人是否要求取得合理回报。
    张桂梅表示，虽然《民办教育促进法》和《民办教育促进法实施条例》中规定了民办学校的举办者可以从办学结余中取得“合理回报”，但同时又规定举办者必须在学校章程中对此提出明确要求。然而，所谓的“合理回报”究竟是多少、以何种方式和比例来取得并未明确，就当前法律来说是一个原则性规定，并且这与民办学校非企业非营利性组织的定位也相矛盾。“依据现行法律规定，民办学校的定位是非企业法人是非营利性的，举办者仅仅是一个资源提供者身份，对民办学校所有资产并不享有完全所有权，只有基于出资资产的要求‘合理回报’权。所以利麦公司虽然是该中心的举办者，但也并非所有资产都应该归举办人。”
    民政系统相关负责人在接受《中国经营报》记者采访时说：“区分民办非企业的主要标志是其盈利方式，即便有盈利原则上也是不能进行分配的。虽然可以取得合理回报，但具体回报方式和提取比例要问当地教委。”
    为此，英孚英语表示，因为涉及到财务数据，作为非上市公司我们难以提供，还望谅解。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/p/2304186c5511390102x2db">http://weibo.com/p/2304186c5511390102x2db</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2016/12/05/ef-threaten-students/'>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/05/ef-threaten-students/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
