<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[英孚退款]]></title>
  <link href="http://efsuck.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://efsuck.com/"/>
  <updated>2016-12-04T15:50:04+08:00</updated>
  <id>http://efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育卷入"欺诈门" 涉虚假宣传千余人维权]]></title>
    <link href="http://efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men/"/>
    <updated>2016-12-03T21:13:14+08:00</updated>
    <id>http://efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>30天内可申请无条件退款宣传形同虚设、课程质量与承诺不符、网络报名无合同、教师从业资格和外教来源存疑……近日，一系列的维权纠纷再次将“全球最大的私人英语教育机构”英孚教育推向风口浪尖。</p>

<!--more-->


<p>7月26日，来自佛山的李丹（化名）向《中国经营报》记者报料英孚教育机构存在一系列教育欺骗行为，称英孚教育涉嫌虚假宣传，对于信用卡分期支付情况也并未予以详尽告知，课程质量未得到保障却遭遇退款难。采访中记者发现，与李丹有类似遭遇的英孚学员并不在少数。</p>

<p>对此，记者7月27日致电并致函英孚教育公关部门相关负责人，对方回应说希望了解具体报料学员的信息后再进行详细沟通。</p>

<p>7月28日下午，该负责人表示30天内申请无条件退款等相应条款要严格按照合同规定来。而针对学员反映英孚网络课程没有合同的问题，该负责人称不同城市有不同的规定，要详细查询一下再做说明。</p>

<p><strong>被忽悠的贷款合同</strong></p>

<p>2016年年初，李丹QQ邮箱里总会出现英孚英语发送的广告，“每天学习一分钟，一个月内就能学好英语，也有免费试听，前提是要提供自己的真实电话才能享受这些待遇。”心动不已的李丹提供了自己的联系方式后被邀请免费试听。</p>

<p>李丹表示，自己的初衷只想接受英孚的免费试听课，了解一下英孚的英语是否适合自己的学习范围。“到了以后，英孚中心却说要我必须先交1300元才能享受试听，要不就一次性付最少12999元的全款，我说我没有钱交全款，英孚顾问说可以无息分期付款，这学费在我学习的两年内都不会增价，但并未说明是贷款。”</p>

<p>在学习近一个月觉得收效甚微之后，李丹决定中止学习。3月31日李丹去建行把银行卡给注消了，4月10日，即交款逾期的第三天，北银消费金融有限公司给李丹打来了电话。咨询过律师的李丹发现，逾期还款的英孚学员，个人征信会有污点，它会影响到生活的方方面面。而这些，她表示英孚顾问在签订合同时并没有做出任何说明，甚至没有向自己提及贷款的事情。</p>

<p>对于部分报名网络课程的学员来说，英孚教育甚至并未提供正规的合同。来自重庆的英孚学员黄小姐向记者提供了退款过程中的录音。在这份6月16日的退款录音中，黄小姐请求看一眼自己签署的合同被拒。“合同在上海。快递走了。”黄小姐请求看一眼空白合同亦遭到了拒绝。而来自青岛的英孚学员唐勇（化名）同样对记者表示，自己在报名时并没有收到英孚方面的任何合同协议，“当时是电话报名，邮寄给我的没有合同或协议，只有发票和使用手册。”</p>

<p>在采访过程中，李丹告诉记者，自己是分为24期还款，“因为我是有家庭的人，选择的分期付款金额不能超出我的计划，我要求顾问帮我选择最低的那个网络课程，顾问说12999元，每期500元是最低的学费，现在马上报名还能优惠1000元，明天报名就要按原价13999元计算了。”而在之后与其他学员的沟通中，李丹了解到英孚还有6199元和6999元的网络课程，“为什么当时顾问坚决不给我介绍这两个六千多元的网络课程，非要我选择12999元的网络课程？我觉得英孚收费标准不统一，存在乱收费的现象，销售顾问跟学员聊天时能开多高就多高。”李丹表示。</p>

<p>被要求当天报名的并非只有李丹一人。来自福建厦门的王女士报的是6199元的课程，“一万多元的课程，他告诉我这是最后一天优惠，可以便宜5000元，并且会送一个8节课一对一的外教的课程。就是一直都会给你更多优惠让你去报名。”</p>

<p>7月24日，记者来到上海徐汇区某英孚培训机构进行咨询，该机构某课程顾问刚开始给记者开出了4万多元的学习课程，看到记者犹豫之后，随即表示可以优惠5000元。</p>

<p>关于价格和级别的制定标准，英孚方面在接受采访时并未予以正面回应，只是表示不同阶段和城市会有不同优惠力度。</p>

<p><strong>课程质量师资力量存疑</strong></p>

<p>在采访中，英孚教育方面表示，英孚Smart15是一个线上线下相结合的升级版英语学习系统，融合了英孚一贯的教学理念，即通过“学习——尝试——实践”的学习步骤，衔接线上线下的课程内容，为学生创造个性化的学习体验和纯正的英语环境。</p>

<p>然而来自青岛的唐勇（化名）向记者表示，自己所交的钱跟课程质量不对等，而且课程质量并不适合自己，“一般是听几句话，做些选择题，读些单词，简单到像在教小学生。不带总结测试，课后练习都没有，老师跟学员之间的沟通交流太少，发音上基本不会有任何提高，绝大部分时候是与其他学员进行口语交流。”唐勇表示，英孚课程安排特别混乱，根本没结合学员的级别和水平，每次上课的老师都不一样，课程也与网络预习资料不一样。唐先生认为，英孚根本没有做到一对一私教和量身定制课程。</p>

<p>对于英孚师资和课程质量的质疑，英孚方面在给予《中国经营报》的书面回复中指出，我们以为学员提供良好的学习体验作为目标，因此，英孚要求所有外籍教师都必须满足中国的聘用要求，包括持有TEFL（或更高水平的）教学证书（国际认可的通用英语教师资格证书之一）、最低持有学士学位并具有相关工作经验。我们的英语教师必须要通过英孚的面试，其中包括行为面试和教学任务测试。此外，英语教师还须通过第三方背景调查，提供相关推荐信，通过英孚内部学术委员会的审查，并在入职后参加剑桥英语教学能力认证考试（TKT考试）。</p>

<p>而对于课程质量以及课程顾问服务跟进等问题，英孚方面则称要具体问题具体分析。</p>

<p><strong>维权艰难 退款路漫漫</strong></p>

<p>关于退款政策，英孚教育方面表示，学生可以在30天时间内随时申请无条件退款，合同中有明确的条款阐述，学生可以在自合同生效日起的30天内要求无条件退款。“我们要求课程顾问在学员购买课程前帮助学员充分理解合同条款，并签字确认。”对于超出30天以外的退款流程，英孚方面并没有做过多的解释。</p>

<p>李丹表示自己曾多次联系英孚工作人员请求退款，而对方以“报名时间已经远远超出30天无理由全额退款的期限”为由，拒绝退款。4月18日李丹电话联系课程顾问黎梅娟申请退款，后又在4月30日向上海总部申请退款。7月1日李女士在工商局里以书面形式再次提出申请退款。7月4日丹再次打上海总部电话查实中心“经理”有没有帮自己再次递交退款申请书给总部，总部说没有，并告诉她，最新的递交是6月份。</p>

<p>对此，英孚方面表示，英孚学员30天内无条件退款的前提是必须严格按照合同上面的退款规定，比如拨打客服电话或者提出书面申请等。而唐勇则向记者表示，当初其网络报名英孚课程的时候对方并未给出合同，在其要求退款后对方以合同找不到为由拒绝出具。对此，英孚方面称网络课程报名时会有一个在线课程协议可以作为合同，而纸质合同一般在学员有要求的情况下另行邮寄。</p>

<p>唐勇已经在退款维权的路上走了7年。唐勇2009年在英孚报了一个2年的网络课程，共付款7788元，对方赠送了3个月的网络课程。“刚开始我要求退费，但英孚方面不答应，没有办法我选择了暂停课程，后来英孚又以过了退款时间点而拒绝退款。日前，唐勇已经准备了答辩状，并表示要向法院起诉。</p>

<p><strong>加盟店丛生下的英孚乱象</strong></p>

<p>在近千人的“英孚退款新长征”群里，90后学员有263人，占总人数的46%，女性学员有310人，占总人数的55%。</p>

<p>而在业界观察人士看来，英孚维权频发、教育乱象丛生的原因，跟其加盟店繁杂不无关系。如在北京、上海等一线城市，英孚主要采取的是直营店的形式，而在二、三线城市，主要是采取加盟的形式来进行营销网点的扩张。在英孚教育中国校区中，加盟店在数量上远远多于直营店。毫无疑问，正是这种跑马圈地式的扩张给英孚带来了管理跟不上、服务不到位、退款率不断攀升、投诉增多的问题。</p>

<p>上海市消保委有关人士在接受记者采访时表示，如果是个人原因要求退款则要承担违约责任，有书面约定的按照书面约定的来，没有书面约定的按照双方协商。协商无果的情况下可以让消保委进行协调。</p>

<p>上海市黄浦区工商局相关人士则表示，教育培训机构是由工商管理局进行监管的，不同分支机构具体下分到不同地区的不同部门，由具体实施部门根据最新的法律法规来进行具体落实。</p>

<p>“培训机构不属于教育机构，隶属工商部门管理。目前还没有一个专业的机构对教育培训行业进行严格的监督管理。”上述人士指出，监管的缺失与不力也是造成目前教育培训市场乱象丛生的重要原因之一。</p>

<p>北京市中银（苏州）律师事务所王键提醒即将报名的学员，在付款前了解合同条款，签订书面合同或者协议：虽然根据《中华人民共和国合同法》第十条当事人订立合同，有书面形式、口头形式和其他形式，法律、行政法规也并未明确规定普通的培训服务必须采用书面形式，但学员在购买前可以要求签订书面的合同或者协议。毕竟“当事人约定采用书面形式的，应当采用书面形式。重点查阅培训合同中关于对培训公司免责的条款：对于合同中不合理的要求要予以拒绝，或者要求培训公司修改，严重的可以向相关工商行政管理部门反映、举报。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://finance.qq.com/a/20160730/006549.htm">http://finance.qq.com/a/20160730/006549.htm</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men/'><a href="http://efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men/">http://efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育退款如此难 谁来监管？]]></title>
    <link href="http://efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef/"/>
    <updated>2016-11-19T23:50:21+08:00</updated>
    <id>http://efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚教育过度承诺涉虚假宣传近3万元课程没上完难退款律师：30天退款期涉嫌霸王条款</p>

<!--more-->


<p>    近日，笔者接到读者投诉称，英孚英语培训机构西安长安中路分公司涉嫌虚假宣传，并且存在退费难的问题，对于此事，笔者进行了调查。　　　　　  承诺与实际不符　近3万元课程没上完难退款　　近日，英孚学员许小姐向笔者爆料，称其花26999元报了英孚的天价班，由于培训机构宣传与实际不符，学员难以继续学习，但英孚英语培训机构以超过30天退款期为由百般推诿，拒不退款。　　去年11月，由于工作需要，只有初中文化水平的许小姐在网上看到了关于英孚英语培训机构的消息，于是致电该机构进行了预约咨询。据许小姐回忆，当时一名姓魏的课程顾问在跟她做了简单交谈后得知许小姐英语算是零基础，于是推荐给她了28999元的课程，学时两年，学业完成后许小姐英语水平可达10级。     对于刚参加工作的许小姐来说，28999元无疑是一个天文数字。当许小姐以太贵表示迟疑时，魏老师称他们培训机构有专门针对学员的“贷款”。在随后许小姐提供给笔者的一份名为《中银消费金融新易贷-商户专享贷客户之情确认书（EF英语专用）》的文件证实了此事。许小姐在各种软磨硬泡的推销下，最终以26999元贷款报了英孚英语培训班。　　　上课后，许小姐发现之前承诺的6-8人小班授课实际上很难实现，每次上课学生人数达到十几到二十多人，而且学生英语水平参差不齐，对于同样的内容有些学生能听懂，有的听不懂。课后，许小姐多次向课程顾问反映听不懂课程，课程顾问口头承诺为其补课，但在三十日内只为许小姐补过一次课后再无下文。对此，许小姐表示不满，于是先后前往英孚6次提出退费请求，但英孚方面却表示，许小姐已经过了合同约定的30天无条件退款期。截至4月13日，已退学近半年的英孚学员许小姐，仍然没有得到一分钱的退款。
    英孚：正在协商处理
4月12日，笔者收到英孚教育上海总部就此事发来的回复函。函中表示，英孚的三十天无理由退款政策不设置任何退款条件，学员许小姐整处于与英孚沟通协商过程中，中心一直对其学习服务和诉求保持跟进，考虑到许小姐正处于离职状态，因此英孚方面希望许小姐可以提供公司、居委会或是在社保总新出具的可信离职证明，从而为其提供相符的解决方案。     但对于笔者提出的关于英孚对学员承诺与实际不符等相关问题，英孚在回复函中没有提及。　“30天退款期”涉嫌霸王条款　    根据《消费者权益保护法》第二十四条规定：经营者不得以格式合同、通知、声明、店堂告示等方式作出对消费者不公平、不合理的规定，或者减轻、免除其损害消费者合法权益应当承担的民事责任。“近3万元的英语课程，报班30天后就无法退，这样的条款明显有利于英孚一方，对消费者来说是显失公平的，有霸王条款的嫌疑。”律师说。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309403965347043628369">http://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309403965347043628369</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef/'><a href="http://efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef/">http://efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚退款攻心术]]></title>
    <link href="http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat/"/>
    <updated>2016-11-19T23:50:21+08:00</updated>
    <id>http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　&ndash;我在去年和英孚N多次的交涉，终于百般周折从英孚退到了我的血汗钱。</p>

<p>　　当时报名的时候其实也并没有特别强烈的学习英语的冲动， 就是在逛街的时候无意和他们下面的发传单的人员多聊了几下，就被带到了他们的中心。 在前台登记后， 被一长相还不错的年轻女子带到了一个小教室，后来知道她就是一他妈的销售，接受的时候说自己是老师。初次交谈的时候，那妹子甚是热情，那承诺然让我顿时放松了警惕，后来想想，他妈的一个字都没有兑现，什么随时想上课就可以来中心；不想学就可以退学，没任何问题；包学会为止，没有任何时间限制；全外教上课；（后来这些谎言都被现实一一戳穿,课难定，中教比外教多，客户有时间限制等）。最后，那女的哗啦一算要 3万多的学费。我靠，还好老子当时没带太多现金和一张卡都没有，就说回去考虑考虑。那女的起初还有些耐心，最后看我实在没带那么多钱，慢慢就怠慢了很多。</p>

<!--more-->


<p>　　后来，每隔两天就会收到那女的电话轰炸。不得不说，英孚的销售死缠烂打的本事真是登峰造极，言语粉饰性十足，总是围绕帮你实现梦想等之类的话术让你麻痹她就是销售的本性。巧合的是，当时我确实也想辞职，想利用这段时间学点东西。 最后，交了2千多的首付，用银行分期付款的方式支付了剩余的费用。想着反正体验一下，不满意可以再体验期提出退款。 </p>

<p>　　刚开课不久， 就发现在网络上课的时候，卡的不行，反应给前台，告诉我打400，打了也没人理；上课并不是想什么时候上就有的，要预约的，而且总约不上；上课的内容都是他妈小学学的那些东西，什么100 以下的数字，苹果，香蕉之类的单词（ 靠，超级侮辱），没有任何和我要求的和工作相关的东西。当我要把这个情况反映给当时收我的那女的时候，被告知那女的调走了，后来得知是辞职了。 靠，怎么这么背，才10 多天就没人理了。还有一个还是自称跟进我老师的人说有什么需要帮忙的让我联系她。 我当时就提出了退款，那女的就让我等校长约和我谈。</p>

<p>　　又是等了3， 4 天， 有人给我电话，很热心说是帮我解决技术问题，帮我订课之类的； 我说找校长，她说校长出差，要几天回来。回来会给我电话。帮着信任他们的态度， 又是几天，并没人给我联系。那段时间，也有公司陆续让我去面试，我把这个事情也确实搁浅了，后来我去学校的时候，问到前台我的退款办的如何，前台告知我让我找新的课程顾问，有一男的出来接待了我，告知我说我已经过了体验期，按照合同不能退。 妈的，当时我就火冒三丈，堂堂一标榜全球私人教育专家就是用这种手段“教育”人。 我坚持要见校长，那男的看我火了， 赶紧和我说好话，说会和约校长和我谈。 </p>

<p>　　以下就是漫长的过程： </p>

<p>　　之后接到了一电话，自称是主管，还是告诉我按合同，不能退，好言相劝我继续学习。我不服，质问她不是要校长和我谈吗， 她说由她来负责退款的事情。 我还是坚持见校长， 她说和我约；最后又漫长的等待， 最后终于和校长见上面了， 校长还是他妈劝， 最后看我很坚定， 就和总部汇报下。我回去后还是傻傻等待，没任何信息。 我就给他们总部上海打400 客服电话，说会有中心工作人员和我联系。几经周折，打上海电话，貌似我是一开始的那个主管和我联系。 后来才知道，退款的时候都是中心的校长说了算的，说总部商量，找校长的领导什么的都是他们和你耍心眼，踢皮球的手段而已。 </p>

<p>　　最后还是在网上看了些攻略，本着和流氓斗，要比流氓更流氓的原则；和他们耍硬，召集几个志同道合的学友一起去中心闹才有了结果。 这中间经历了将近4 个月。 心力憔悴。 </p>

<p>　　其实，在英孚退款离现在又将近半年的时间，最近逛街的时候又看到那个英孚中心，去年的周折尽在眼前。 非常有冲动把收集来的攻略整理供分享，以慰和我当时有同样遭遇的难兄难弟们： </p>

<pre><code>1. 大家真的觉得学习英语是一项硬性需求吗？ 有时候需求是被动挖出来的，你真的觉得每周花7， 8 个小时就能学好英语吗？ 如果是， 为什么他们那些销售卖着英孚的产品英文也不怎么样呢？　
</code></pre>

<p>　　为什么我把这个放在第一位，因为我觉得如果我当时没有报名，也就从根本上没有这个遭遇。　</p>

<p>　　２.  只和校长谈一次，不让他们找总部什么的，告诉他不行就静坐，登报，网络散布等等；
　　做到网络，我要特别提下，之前和要求退款的同学，也是波折，最后他找人发了在网上发了一豆腐块，结果校长乖乖的找她退了。真的要感谢比尔盖茨，　让我们有了互联网啊</p>

<p>　　３．还是我刚才说的， 和流氓耍心眼就让比流氓狠， 就去他前台闹，中心闹，影响的人越多越好，不要去什么小教室。说不定，他们的校长也会因此而受到牵连。</p>

<p>　　以上只是概要，大家只需要领会精神就好了。 希望你们好运！ </p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/post-free-4237398-1.shtml">http://bbs.tianya.cn/post-free-4237398-1.shtml</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat/'><a href="http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat/">http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[退款不易的英孚英语]]></title>
    <link href="http://efsuck.com/blog/2016/11/19/ef-expose-video/"/>
    <updated>2016-11-19T23:50:21+08:00</updated>
    <id>http://efsuck.com/blog/2016/11/19/ef-expose-video</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<object id="CUTV_PLAYER_0" width="640" height="512" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000"><param name="movie" value="http://www.cutv.com/static/player/v.swf"><param name="FlashVars" value="pid=G15fgfffhgjghmmnjnl1ye&amp;acw=true&amp;c=50%2C50%2C0%7C50%2C50%2C0&amp;keyword=%E5%B8%82%E5%9C%BA%E8%BF%9E%E7%BA%BF%20%E9%80%80%E6%AC%BE%E4%B8%8D%E6%98%93%E7%9A%84%E8%8B%B1%E5%AD%9A%E8%8B%B1%E8%AF%AD%202014-10-08%2C&amp;autoplay=true&amp;norecomm=true"><param name="wmode" value="opaque"><param name="allowScriptAccess" value="always"><param name="allowFullScreen" value="true"><embed style="outline:0" name="CUTV_PLAYER_0" width="640" height="512" src="http://www.cutv.com/static/player/v.swf" wmode="opaque" allowfullscreen="true" allowscriptaccess="always" flashvars="pid=G15fgfffhgjghmmnjnl1ye&amp;acw=true&amp;c=50%2C50%2C0%7C50%2C50%2C0&amp;keyword=%E5%B8%82%E5%9C%BA%E8%BF%9E%E7%BA%BF%20%E9%80%80%E6%AC%BE%E4%B8%8D%E6%98%93%E7%9A%84%E8%8B%B1%E5%AD%9A%E8%8B%B1%E8%AF%AD%202014-10-08%2C&amp;autoplay=true&amp;norecomm=true" type="application/x-shockwave-flash"></object>


<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://efsuck.com/blog/2016/11/19/ef-expose-video/'>http://efsuck.com/blog/2016/11/19/ef-expose-video/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。如果问题，请联系原文作者。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
