<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2019-08-25T00:17:36+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何起诉英孚-用法律捍卫自己的权利]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2019/08/24/prosecute-ef/"/>
    <updated>2019-08-24T12:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2019/08/24/prosecute-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经有多个学员通过起诉的方式拿回了学费，人数还在不断增加。大多数学员被英孚误导，以为起诉成本高，操作麻烦，事实上起诉英孚并不是这样。<strong>一旦起诉英孚，英孚马上求庭前和解，不敢提违约金，不敢多扣任何钱。不是必请律师。</strong>大致过程如下：</p>

<h2>1.材料准备</h2>

<p>准备合同复印件、发票复印件、身份征复印件、被告公司信息和起诉书各两份</p>

<h3>合同、发票</h3>

<p>这两样东西，如果没有。直接找英孚的销售要。经常出现签完合同，英孚故意不把合同、发票提供给英孚。合同可能是纸质合同，也可能是电子合同，让你ipad一类的东西上用手指写签名。发票可能是纸质发票，也可能是电子发票。如果是电子形式的，会发邮箱。如果你找不到这两样东西，大概率是英孚销售没给你，也就是那所谓的课程顾问，直接逼着他要。</p>

<h3>被告公司信息</h3>

<p>看合同章上公司全称，到相应城市的企业信用信息公示系统上查，截图打印两份。</p>

<!--more-->


<p>比如:</p>

<p><a href="http://bj.gsxt.gov.cn/index.html">北京企业信用信息公示系统 http://bj.gsxt.gov.cn/index.html</a></p>

<p><a href="http://sh.gsxt.gov.cn/index.html">上海企业信用信息公示系统 http://sh.gsxt.gov.cn/index.html</a></p>

<p><a href="http://gsxt.gdgs.gov.cn/">广东企业信用信息公示系统 http://gsxt.gdgs.gov.cn/</a></p>

<p><a href="http://sc.gsxt.gov.cn/index.html">四川企业信用信息公示系统 http://sc.gsxt.gov.cn/index.html</a></p>

<p>这是一个例子：
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/48611541791_b7876060cc_o.jpg" alt="英孚公司信息例子" /></p>

<h3>起诉书</h3>

<p>起诉书需要被告名称具体的诉讼请求、</p>

<p>事实与理由。事实与理由记得要写英孚的问题，比如承诺与实际情况不符，安排不合理，订课难等。不要说自己不想学了，没时间学等自身问题。</p>

<p>诉讼请求中要求退回自己未行使权利部分的费用，是合情合法的诉求。上述提到的事实与理由，是对诉求的支持。违约金肯定是不接受的。法律支持消费者比较选择服务的权利，我觉得英孚的服务不行，不愿意继续浪费时间、金钱，要求终止合同，退回未消费的费用，是正当的。如果确实因为违约造成了英孚的损失，需要赔偿违约金，请英孚提供相应的证明，这也是合法的诉求。</p>

<p>具体可以参照这个诉讼书模版：</p>

<p>复制这段内容后打开百度网盘手机App，操作更方便哦 链接:<a href="https://pan.baidu.com/s/1-xpcad6yN8QiePaU1n94-g">https://pan.baidu.com/s/1-xpcad6yN8QiePaU1n94-g</a> 提取码:f28x</p>

<h2>2.找到对应的法院起诉</h2>

<h3>中心签订合同</h3>

<p>如果实在中心签订合同、缴费，到被告所在地区域的人民法院起诉。注意被告所在地不是一定是中心所在地，要看上面企业信用信息公示系统查到的公司住所。</p>

<p>英孚很阴险，有些城市的英孚总部分明在市区某位置，注册住所偏偏登记在偏僻郊区。去管辖区所属法院之前，记得先打个电话初步确认一下，是不是属于该法院受理，以免浪费时间。</p>

<p><strong>强烈建议优先用法院网上立案</strong>。“网上立案”是指人民法院通过网络接受当事人提交的一审民商事案件的起诉状和相关诉讼材料或申请执行书并在线审查的一种便民方式。经初步审查后，若您的材料齐全，人民法院法院将与您约定具体的立案接待时间受理，办理立案手续，这样可以避免您多次往返。</p>

<p>比如：</p>

<p><a href="http://www.bjcourt.gov.cn/">北京法院审判信息网 http://www.bjcourt.gov.cn/</a> 右侧找到“网上立案”</p>

<p><a href="http://www.hshfy.sh.cn/shwfy/ssfww/index.jsp">上海移动微法院 http://www.hshfy.sh.cn/shwfy/ssfww/index.jsp</a>  选“当事人“ -> “网上立案”</p>

<p><a href="http://www.gzcourt.gov.cn/index.html">广州审判网 http://www.gzcourt.gov.cn/index.html</a> 导航栏中找到<a href="http://ssfw.gzcourt.gov.cn:8080/ssfw/webapp/area/gz/wsla/wsla_index.jsp">“网上立案”</a> 选择“民商事一审”</p>

<p><a href="http://cdfy.chinacourt.gov.cn/index.shtml">成都法院网 http://cdfy.chinacourt.gov.cn/index.shtml</a> 右侧找到<a href="http://cdfy12368.gov.cn:8085/ssfw/webapp/area/cdssfw/new/index.jsp">“网上诉讼服务中心”</a></p>

<h3>线上签订合同</h3>

<p>如果在线上签订合同，找当地的被告所在的地的互联网法院，同样是看上面企业信用信息公示系统查到的公司住所。</p>

<p>比如：</p>

<p><a href="https://www.bjinternetcourt.gov.cn/">北京互联网法院 https://www.bjinternetcourt.gov.cn/</a> 导航栏中的<a href="https://www.bjinternetcourt.gov.cn/index.html">“电子诉讼平台”</a></p>

<p><a href="https://www.gzinternetcourt.gov.cn/">广州互联网法院 https://www.gzinternetcourt.gov.cn/</a></p>

<p>以上只是列举一部分，其他城市请先自行查找一下，如果找不到互联网法院，优先找对应城市的网上立案，其次是直接去当地法院。</p>

<h2>3.起诉收费</h2>

<p>诉讼费交给法院，可以举个成功维权学员的例子，他的诉求是退27000元左右，起诉费是476元。起诉后，英孚请求诉前和解。当英孚把钱退还后，学员撤诉。法院推给该学员451元。也就是说起诉费上他只花了476-451=25元。</p>

<h2>4.请律师</h2>

<p>从之前大量成功案例可以看出，律师不是必须的，整个起诉过程学员可以自己完成。<strong>任何律师主张需要支付违约金的，都是下三滥的律师</strong>，请远离。在维权群中，如果遇到有人说自己维权成功，用各种委婉方式告诉你律师联系方式的，<strong>请警惕</strong>。已经发现有某培训机构的托，冒充学员介绍律师，律师在诉前和解时让学员接受部分违约金，还收取几千元律师费。这个托是哪个机构来的，大家心里都明白。</p>

<h2>5.诉前和解</h2>

<p>诉前和解其中有两个原则“自愿性”：人民法院不能强迫一方当事人或双方当事人接受调解。二是在调解过程中权利处分自愿，调解协议必须是双方当事人真实意思表示，决不能通过诱导、施压等手段使当事人勉强同意达成协议。“合法性”：一是调解程序合法，在调解过程中要做到程序公正，保护当事人的诉讼权利，不得进行违法调解。二是调解协议内容合法。双方当事人调解协议达成的内容不得违反法律、法规强制性规定。</p>

<p>基于这两个原则，如果调解员让学员接受部分违约金，你完全可以不接受，并且要求英孚给出相应的违约金证明。英孚无法说明终止合同后造成了具体损失，合同上也没写违约金如何认定、怎么计算，英孚要收违约金完全是站不住脚的。</p>

<h2>6.撤诉</h2>

<p>因为一旦开庭判决，判决结果会公示，在中国判决文书网和其他政府网站上可以查到。英孚为了维护虚伪的形象，肯定不愿意开庭。正常走到这步，诉前和解成功，英孚已经认怂，接受合理的退款方案。剩下的流程是学员撤诉，但千万不要急，<strong>等英孚的退款到账后再撤诉</strong>。英孚或许会以退款流程需要4-6周为理由，这是请把这句话甩给英孚：在银行金融结算和支付工具发达的条件下，英孚教育在合同格式条款中设定最长6周的退款期限，如英孚教育不能证明该格式条款对此种退款期限设定的合理性，应由法院或仲裁机构根据实际情况，自双方达成和解之日起，确定一个合理的退款期限。超过此期限的，英孚教育应按银行同期存款利率支付资金占用费。</p>

<h2>总结</h2>

<p>一位通过起诉成功维权的学员说：像英孚这种商家就是各种耍无赖，知道自己其实不占理，但是就要提高你的维权成本，拖着你磨着你，好多人就放弃了。大家明确自己的诉求，立场坚定点。英孚也不会给自己找麻烦。</p>

<p>英孚维权网站提示：英孚惯用的咋呼“英孚有专业的律师团队，不怕起诉”。事实是英孚没有律师团队，养律师很贵，英孚根本养不起，只能在需要时找三流律师事务所帮忙（《英孚给我发了律师函，结果打了自己脸》一文中有说明）。即使有专业律师团队，专业的律师能大过中国法律吗？</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2019/08/24/prosecute-ef/'>http://www.efsuck.com/blog/2019/08/24/prosecute-ef/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚严重违规，培训机构收取培训预付费不得超过三个月]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie/"/>
    <updated>2019-06-07T20:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一条通用的投诉理由，对任何需要退款的学员都适用。并且请大家一定要要使用“我向总理说句话”，投诉英孚违反国务院办公厅颁布的规范性文件。具体怎么投诉，稍后我会详细描述。</p>

<p>依据是《国务院办公厅关于规范校外培训机构发展的意见》</p>

<p>规范收费管理。严格执行国家关于财务与资产管理的规定，收费时段与教学安排应协调一致，不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用。各地教育部门要加强与金融部门的合作，探索通过建立学杂费专用账户、严控账户最低余额和大额资金流动等措施加强对培训机构资金的监管。培训机构收费项目及标准应当向社会公示，并接受有关部门的监督，不得在公示的项目和标准外收取其他费用，不得以任何名义向培训对象摊派费用或者强行集资。对于培训对象未完成的培训课程，有关退费事宜严格按双方合同约定以及相关法律规定办理。</p>

<p>很显然英孚违反了“不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用”。</p>

<!--more-->


<p>无赖会怎么开脱呢？如果英孚说，你的学费是按月付，没有一次性收取超过3个月。请这么告诉他，学员按月支付的是贷款，交给贷款公司，并不是学费。学员在贷款公司贷款，得到一笔钱并直接支付给了英孚，属于一次交全。</p>

<p>另外，英孚还违反了“培训机构收费项目及标准应当向社会公示”
英孚没有在中心醒目位置公示价格，价格不公开。经常发现不同学员学费不同，已优惠不同来掩饰。</p>

<p>我们可以使用<a href="https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm">“我向总理说句话”</a>，反映以上两个问题</p>

<p>链接地址：<a href="https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm">https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm</a></p>

<p>“标题”要直接点名问题，例如英孚藐视国务院的规范性文件</p>

<p>留言内容：英孚作为一家外企竟然蔑视国务院颁布的规范性文件，这是对我国政府的挑衅，希望总理严肃处理，将英孚列入培训机构黑名单，记录到国家企业信用信息公示系统。英孚违反了《国务院办公厅关于规范校外培训机构发展的意见》 1.一次性收取时间跨度超过3个月的费用。2. 培训机构收费项目及标准没有向社会公示。（然后结合你自己的情况说一下）</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie/'>http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚给我发了律师函，结果打了自己脸]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter/"/>
    <updated>2017-09-13T20:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近发生一件挺逗的事，英孚给我们网站发律师函了(2017年8月25日)，要求我们关闭网站，并各种威胁我们。邮件是这样的：
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/48019127587_386f6f1a25_o.jpg" alt="有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" /></p>

<p>刘光明作为上海富杰律师事务所的合伙人亲自发信给我们，我们真是受宠若惊。</p>

<p>地址：中国上海南京西路1717号会德丰国际广场805室</p>

<p>手机：13917266398</p>

<p>公司直线：021 22859858</p>

<p>邮件地址： <a href="&#x6d;&#97;&#105;&#x6c;&#116;&#x6f;&#x3a;&#x67;&#117;&#x61;&#x6e;&#103;&#109;&#105;&#x6e;&#x67;&#x2e;&#108;&#105;&#x75;&#x40;&#102;&#117;&#106;&#97;&#101;&#108;&#x61;&#119;&#46;&#x63;&#x6f;&#x6d;">&#x67;&#117;&#x61;&#110;&#x67;&#109;&#x69;&#x6e;&#x67;&#x2e;&#x6c;&#x69;&#117;&#64;&#x66;&#117;&#106;&#97;&#x65;&#108;&#97;&#x77;&#46;&#x63;&#x6f;&#x6d;</a></p>

<p>附件里是律师函：</p>

<!--more-->


<p><img src="https://live.staticflickr.com/65535/48019029246_0c00d1923e_o.jpg" alt="有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" />
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/48019127252_e282d7164b_o.jpg" alt="有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" /></p>

<p>有关：立即关闭efsuck.com网站</p>

<p>敬启者:</p>

<p>上海富杰律师事务所接受EF英孚教育中国区总部（以下简称“英孚”）的委托，就题述事项致函你方如下：</p>

<p>一、  众所周知，英孚是全球知名的英语教育机构，主要致力于英语培训、留学旅游以及英语文化交流等方面。作为一家广受赞誉的英语培训机构，英孚及 其“英孚'“English First”及“EF”等商标在全球范围内具有很高的知名度及良好的声誉，深受广大消费者的欢迎与信赖。</p>

<p>二、  根据消费者的反映及英孚的调查、核实，英孚发现你方恶意注册了 efsuck.com域名并通过该域名指向的网站(网址：<a href="http://www.efsuck.com">http://www.efsuck.com</a>)发布大量有关英孚的不实信息，对英孚公司及相关员工进行恶意诋毁、中伤，严重损害了英孚公司的商业形象及声誉，同时也严重侵犯了相关英孚员工的肖像权、名誉权及隐私权。</p>

<p>二、基于上述情形，英孚特此授权本所致函你方，郑重要求你方立即停止前述侵权行为，消除该侵权行为造成的不良影响和后果，包括但不限于立即关闭efsuck.com网站，注销efsuck.com域名，停止其他任何诋毁英孕商誉及任何未经英孚许可而擅自使用“英孚”、“English First”及“EF”等商标、名称的行为，并向英孚赔礼道歉等。</p>

<p>此外，英孚要求你方在2017年9月1日之前，就采取前述行动和措施的情况向本所做出书面回复。</p>

<p>四、英孚将依据你方的态度及反应决定是否采取进一步的法律行动。如果你方未按照上述要求停止侵权行为，英孚有权依据有关适用的中国法律、法规，采取相应的法律行动，追究你方侵犯英孚名誉权的相关法律责任（包括但不限于要求你方承担商业诋毁的法律责任，赔偿由此给英孚造成的一切损失，以及就你方的侵权行为向相关政府主管部门进行投诉、举报等)。</p>

<p>以上事项，希望你方认真对待，并积极配合，以避免可能的法律风险和责任。</p>

<hr />

<p>真是吓人呢，我们于2017年8月28日回复了该律师函</p>

<p><img src="https://live.staticflickr.com/65535/48019048408_94daef756d_o.jpg" alt="回复：有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" />
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/48019126877_52a04b6ab0_o.jpg" alt="回复：有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" /></p>

<p>致 刘光明律师、EF英孚教育中国区总部：</p>

<ol>
<li><p>贵所信笺抬头不规范，我会向上海市司法局及律师管理机构投诉。</p></li>
<li><p>你所说的接受“EF英孚教育中国区总部”的委托，请问这是哪家公司？为何在政府网站查不到这家公司？</p></li>
<li><p>www.efsuck.com已经帮助很多学员合理维权，网站会保持运营，不会关闭。你说www.efsuck.com发布了大量不实信息，要求关闭网站。附录中是网站中的文章列表，请在15天内（2017年9月7日前）书面回应每一篇文章，告知哪篇是真的，哪篇是虚假内容。如果是虚假内容，具体哪些描述是虚假的。我们会根据你的提供的证据，调查文章的真实性，进行处理。</p></li>
<li><p>肖像权是自然人所享有的对自己的肖像上所体现的人格利益为内容的一种人格权。请问我侵犯哪些英孚员工的肖像权，给出真实姓名。据我所知，英孚员工对学员很少透露真实姓名，只愿意透露英文名、昵称。请问一家知名公司的员工为何要隐藏真实姓名，英孚做得是什么买卖？</p></li>
<li><p>如果英孚认为efsuck.com该域名造成了侵权，建议找国际互联网域名系统最高管理机构提出仲裁。</p></li>
<li><p>你在律师函中的内容，是对英孚学员以及efsuck.com网站管理人员的恶意中伤。网站内容的提供者都是英孚学员，至少曾经是英孚的学员，请英孚尊重学员、尊重消费者。我们将保留诉讼的权利。</p></li>
</ol>


<p>善恶终有报，天道好轮回，不信抬头看，苍天饶过谁。</p>

<p>efsuck.com管理人员</p>

<p>二零一七年八月二十八日</p>

<hr />

<p>然后刘光明刘大律师在2017年8月29号回复了
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/48019126657_c8936cb88c_o.jpg" alt="刘光明刘大律师的回复" /></p>

<p>你好！回函收悉，我们已将该信函转交英孚处理。相信后续还会与你进一步沟通、讨论此事。</p>

<p>请你理解，接受客户委托发送律师函以表达客户的立场和主张，这是我们的工作。对于efsuck.com网站的内容，双方有不同的理解与看法是很正常的事情，我们欢迎客观、理性的探讨，并寻求此事的妥善处理。</p>

<p>如方便，请提供你的手机号码，以便与你联系沟通此事。多谢！</p>

<hr />

<p>看到这里真是忍不住笑了，刘大律师当初态度不是很强硬么，现在怎么怂了，哈哈哈哈哈哈哈。之后英孚没有敢回复我们，对于网站内容，我们已经要求英孚给出不实的证明，英孚完全不能提供。</p>

<p>好，事情放出来了，最后得出一些关于英孚的结论：</p>

<p>一、英孚没有所谓的律师团队</p>

<p>学员退款时，经常听到英孚扬言说，“你去告我们呀，英孚法务部有专业的律师团队，不怕你告”。事实真是这样么？如果英孚有律师团队，为什么发律师函不是自己的律师来发，而是委托第三方律师事务所来发？这样委托的是要给律师事务所钱的，自己养了律师，为什么还要花这冤枉钱？说明英孚根本没有律师团队！一切都是在吓唬学员！</p>

<p>二、英孚只能欺负软柿子</p>

<p>英孚的律师函各种吓唬我们网站，说我们要承担法律责任，要像政府部门投诉、举报。说得像真的一样，好吓人哦。结果呢，我们回复后，英孚发现我们网站不好欺负，态度立刻软了，希望协商。所以学员退款的时候，态度一定要强硬。退款是合情合理的事，不能退款就是霸王条款，扣违约金是强盗行为。多去中心的公共区域理论，周末下午多去，让更多新客看到英孚的丑陋，黄了它们生意，退款马上变得容易。英孚巴不得你早点退款，不在中心出现。</p>

<p>三、英孚不会数数</p>

<p>看英孚发的律师函， 1 2 3 4都数不来，英孚还是做教育的，搞笑吧。</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚违法行为汇总]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/08/27/ef-administrative-penalty/"/>
    <updated>2017-08-27T19:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/08/27/ef-administrative-penalty</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下信息来自于国家企业信用信息公示系统：</p>

<p>英域成语言培训（上海）有限公司 行政处罚信息</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th> 英孚违法行为                      </th>
<th> 行政处罚内容               </th>
<th> 处罚决定日期      </th>
<th> 详情   </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td> 经营者在格式条款中排除消费者解释格式条款权利的违规行为 </td>
<td> 一、警告；二、罚款3000元。      </td>
<td> 2016年3月16日  </td>
<td>      </td>
</tr>
<tr>
<td> 违反本法第二十四条第（三）项规定发布教育、培训广告的  </td>
<td> 罚款 100000.0 元;责令停止发布 </td>
<td> 2017年5月19日  </td>
<td>      </td>
</tr>
<tr>
<td> 违反本法第二十四条第（一）项规定发布教育、培训广告的  </td>
<td> 罚款 2600.0 元          </td>
<td> 2015年12月28日 </td>
<td>      </td>
</tr>
<tr>
<td> 对违反《中华人民共和国消防法》行为的处罚        </td>
<td>                      </td>
<td> 2015年1月27日  </td>
<td>      </td>
</tr>
</tbody>
</table>


<!--more-->


<p>以上内容来自于政府网站，真实可靠。</p>

<p>查询方法如下：</p>

<p>1.进入国家企业信用信息公示系统官网（<a href="http://www.gsxt.gov.cn/index.html">http://www.gsxt.gov.cn/index.html</a>）</p>

<p>2.搜索“英域成”。</p>

<p>这里解释一下，为什么搜索“英域成”而不是英孚。你会发现搜索“英孚”出现的是不相关的公司，这是怎么回事，难道英孚在工商局根本没有注册过？无照经营？那到不会。各位学员看一下自己的合同，合同上有英孚的章，无论是哪个地区的学员，合同章都不是英孚，在上海是“英域成语言培训（上海）有限公司”，在其他地方还有别的名称。</p>

<p>3.然后我们确认一下“英域成语言培训（上海）有限公司”的确就是我们报名的英孚</p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fiyc4lbzdoj20vu0hx44i.jpg" alt="搜索英域成、英孚" /></p>

<p>找到这家“英域成语言培训（上海）有限公司”，点开</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fiyc7qboeqj20vp0jotdw.jpg" alt="英域成语言培训" /></p>

<p>注意看住所，就是英孚在上海人民广场旗舰店的位置。</p>

<p>看来没错了，就是这家。我们来看看英孚犯了些什么事。</p>

<p>点击“行政处罚信息”，真是吓了一条</p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fiycivwlnuj20uh0k5te0.jpg" alt="英孚行政处罚信息、英孚违法" /><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/08/27/ef-administrative-penalty/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/08/27/ef-administrative-penalty/">http://www.efsuck.com/blog/2017/08/27/ef-administrative-penalty/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚维权思路整理，维权前必看]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide/"/>
    <updated>2017-05-20T12:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个进维权群的人问题都类似。英孚不同意退款怎么办？贷款怎么停，要不要还？英孚同意退款了，要扣违约金，怎么办？请仔细读完这篇文章，以上问题会得到解答，也避免学员被英孚误导。</p>

<h2>30天内退款</h2>

<p>如果签合同30天内，很简单，参考这篇文章：<a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">英孚英语 30天退款攻略</a> 发邮件，打400电话。</p>

<p>如果英孚没有给你合同，这是英孚的问题，不影响退款，马上去问英孚要。合同都是当场签当场给学员，英孚不给你是为了隐瞒“30天内无理由退款”的条款。</p>

<p>如果英孚没有给你发票，这也是英孚的问题，不影响退款，马上去问英孚要。交费当时，英孚理应提供发票，不然就是偷税漏税，可议投诉給工商局、税务局。</p>

<p>不存在学员没有说要合同、发票的说法，这都英孚作为一家正规公司，应该主动提供的。不主动提供合同、发票是违法的。</p>

<h2>30天外退款</h2>

<p>30天外需要花精力去退款，要坚持不能退缩，坚持没有违约金，肯定能成功。</p>

<p>30天外要讲究方法。有几个原则需要记住</p>

<!--more-->


<h3>1.哪里教钱，找哪里退</h3>

<p>交钱是在中心教的，哪里交钱在哪里处理退款天经地义。不要相信英孚的说找400客服退款，那是在拖延你。400只是一个传话的，你说退款，400再把问题转给中心，又绕了回去。</p>

<p>中心的人说没有权限退款，要总部同意，这是在忽悠学员。事实情况是，退款需要中心同意，都是由中心同意后发起退款。如果一个中心的退款太多，中心会被总部批评，每个中心要控制退款的数量，所以学员一说要退款，中心会想尽办法忽悠学员，阻止退款。</p>

<h3>2.如果有贷款，一定要还</h3>

<p>不还贷款，影响的是自己的征信记录，对英孚没有影响。你从银行或者百度钱包一类的机构贷款，学费已经给了英孚，不是你还英孚钱，是还贷款机构的钱。</p>

<p>3.借助维权机构</p>

<p>靠自己和英孚谈判，退款成功的先例有，但会比较累。</p>

<p>通过工商、消协、市民热线、市长信箱等渠道投诉，是最有效的方法。<a href="http://www.efsuck.com/blog/complain">投诉渠道</a></p>

<p>另外<a href="https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm">“我向总理说句话”</a>，这个地方一定要写，英孚引起的培训纠纷已经是严重的社会问题，需要引起政府重视。具体方式可见：<a href="http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie/">《英孚严重违规，培训机构收取培训预付费不得超过三个月》</a></p>

<p>我这里帮助的几个学员都是通过工商解决的，在线投诉有500字限制，肯定不够用。建议在线投诉发一封精简版，然后写一封详细的投诉快递給工商。地址在工商局的网站下有，收件人写“负责消费者投诉的领导收”。</p>

<h3>4.投诉一定要有理有据、结构清晰</h3>

<p>不要简单说英孚没有效果，英孚教育质量不行，投诉内容要具体。比如在线系统经常瘫痪，订课订不到，学习中的问题没人能解答等等。</p>

<p>这里有篇投诉的范文可议参考：<a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p>这篇文章结构非常清晰，每个小标题都是一个投诉点，用简洁的语言概括。让看文章的人只看小标题，也能明白英孚出了什么问题。然后每个小标题后有问题的具体分析，把问题详细说明，这样就很有说服力。</p>

<p>投诉一定要认真写，投诉写得好，工商也不敢偏袒英孚，工商会帮维权思路清晰的人。</p>

<h3>5.没有违约金</h3>

<p>再三强调，无论学了多久，没有违约金！没有违约金！没有违约金！</p>

<p>如果投诉給工商，最终的结果还是有违约金，原因只有一个，你的投诉写得不到位，英孚的问题曝光得不够透彻。这时候，你再仔细读一下‘’4.投诉一定要有理有据、结构清晰“，提升一下自己组织语言的水平，重新整理一下投诉内容，再发给工商。实在没把握的，找上海维权群的群主帮你看一下怎么改，记得格式一定要清晰，一段小标题+详细说明。</p>

<p>如果工商给出最终答复说，已经处理完，如果有异议让学员自己走司法程序。这个时候，有三条路可走。</p>

<h4>（一）去中心理论，黄了中心生意</h4>

<p>这个方法一直是最有效的，如果口才可以，一个人去理论也可以。周末下午去效果最好，因为新客多。不要进小房间，就在公共理论，让大家都看到，让正在被洗脑的新客看到。如果英孚的人把你晾在一边，不理你，你就去劝退新客。这个过程合情合法，你作为学员，有权利与中心任何人说话，言论自由。这是正常的沟通，没有影响英孚的教学秩序。</p>

<p>去前进退款群问问，有没有人一起去，人多更好退。到中心可以直接开直播，把英孚的恶劣行为直播出来。</p>

<h4>（二）继续投诉到信访办</h4>

<p>附上之前交給工商的投诉英孚的内容，然后加上对工商的投诉。对工商的投诉可以这么写：工商对英孚的罪恶行径不作为。英孚的罪恶行径，不仅仅是个经济纠纷的性质，而且涉嫌欺诈和传销，属刑事责任，加上受害人众多，又是经济底层，退款又难，影响千家万户，客观上制造不稳定因素，增大了政府的维稳压力，如继续扩大问题严重的话就，将破坏改革、发展和稳定的大局，那就是政治问题。</p>

<h4>（三）去法院起诉。这个方法我没经验，成功的案例是有的。</h4>

<h3>6.全程录音、录像</h3>

<p>与英孚任何沟通都要录音，去中心理论或者是电话沟通。英孚中心的每个角落都有录音、录像，我们也要保护好自己。记录下它们的恶劣行为，是投诉的有力依据。</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[武汉大学生被骗，30天内的退款投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng/"/>
    <updated>2017-03-28T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章是一名的大学生写的，写得很有条理，思路清晰。有投诉点，有具体分析。最后几段的分析可以参考，实际情况中，30天内退款没有那么麻烦，参照<a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">30天内退款攻略</a></p>

<p>​我是在武汉上学的学生 ，家境普通， 母赚钱也很不容易。最近被武汉中南中心英孚恶意骗取了8399元钱。对上班族来说可能不是什么数目啊，但是我只是个普普通通的学生，没有什么收入来源，钱都是父母给的，不能赶快要回钱都感觉对不起父母!!!虽然据说正在给我办理退款，但是什么时候退还钱还是遥遥 无期。交钱一秒钟就可以，为什么退钱这么复杂啊啊啊。</p>

<p>我也希望以我个 的经历 家不要再被英孚这种 良机构骗取钱财啦。这样一个机构，骗取了许多像我这样还没有收入来源的尚且没有踏入社会的学生，真的很可耻啊啊啊!!尚且没有步入社会的我，却已经感受到像英孚这样无良商家深深的恶意。</p>

<p>这样的名不副实的企业，却在我们中国大行其道，这种问题如果不能得到有关部门的重视，我不知道这个社会的“ 肿瘤”会不会骗取更多像我这样的学生，会不会让更多的人寒心，会不会让更多的人和我一样对整个社会产生质疑。以下是我的个人经历。</p>

<!--more-->


<p>因为近期学校有出国交流项目，需要英语面试需求，我就开始寻找合适的辅导机构。后来在网上看到了英孚的宣传 告，就打了他们的咨询电话。 开始的电话接待员问了我的情况，然后说他们机构可能不太适合我，但是可以帮我整理一部分符合我目前出国目的的资料，让我有时间可以去拿。我当时内心还挺感动的啊啊，想着这个机构还不错。</p>

<p>2月23日，我按照约定的时间去了位于武汉中南英孚中心，我一到这里，就有一位销售客服热情地接待了我。我本以为只是拿资料，但是她仔细地问了我的学习动机，我告诉她我是因为要6月份的英文面试所以急切地想提高英语口语能力，并且我告诉她我词汇量是足够的，目前我的问题就是重拾音标，把我已经会拼写的单词调动出来，转变成会读。(我本专业是法语，因为英文和法语很多单词类似，但是读音不同，所以我的英语音标等基本忘记，但是我的词汇是记得的)</p>

<p>销售客服解释说他们的课程正是符合我的学习要求的，英孚就是注重口语的应用。英孚是全外教授课，并且每位老师都有具备双重认证且在上岗前会对外籍教师进行严格的专业教师培训。她还告诉我订课是根据我的空闲时间确定的，只要我有空余时间，就可以来上课。经过一番洗脑，我跟销售顾问说我回家考虑一下。</p>

<p>第二天，即2月24日，课程顾问约我到中心做语 水平测试。我的测试结果是中级， 概是8、9级左右，但是课程顾问却给我制定了从Level 4开始学习，经过3个月的学习达到Level 9的目标。我又反复跟课程顾问确认订课是根据我的空闲时间确定的这一点，课程顾问都给予我肯定的答复。接着我提出了先试听一节课程的要求，课程顾问同意了。经过大概十五分钟的学习，我只是重复了初中甚至是小学的3个基本英语句型:Let’s go to &hellip; We can go to &hellip; Why don’t we go to&hellip;? 我对试听结果非常不满意，觉得课程与我的英语 平不相符。这是销售客服说这只是临时安排的一节试听课，并不针对我的水平提前准备的。当我上课的时候，可以根据我的实际情况，安排符合我的课程，比如如何面试，如何描述我的个人经历等等。我要求再听一次符合我水平或与我水平相当的课程时，销售客服提出合同上表明30天无理由退款，我完全没有什么后顾之忧，我根本不需要试听，即使后期我对课程不满意，完全可以免费听完30天，然后再退款的(期间没有跟我解释4-6周退款)。我想着毕竟是胡歌代言的大公司，并且我之前在新东方上课时试听课不满意当场就是可以退款的，也就同意啦。这时销售客服给我拿出名为“英孚课程协议”的合同，指着最下 ，让我直接签字。期间并没有就任何款项对我进行必要的解释说明。然后，销售客服带我去财务部交钱，当我提出要个人发票时，中南中心说今天没有发票，得过几天。</p>

<p>2月25日，销售客服给我安排了一位课程顾问，他与我解释了如何订课取消课程的一些规则。这时候(在付完款的第二天)我才被告知我必须通过课前的网上预习才能上face to face 的实体面授课程。而我自己仔细阅读课程规则，才发现每周只能预约到2节面授课程，且该条款没有任何一位英孚中心的工作人员告诉我，是我后来逐字逐句阅读才看到的。 这时课程顾问让我可以先体验一下课前的preview环节，我花了大概1小时左右的时间做完 单元的练习。发现课程设置过于简单，对我提升英语没有任何帮助。并且预习的形式和大学里的新时代交互英语形式类似，只不过英孚的内容更加简单。对preview环节我很不满意，做完题目以后就找课程顾问提出了课程设置过于简单，我不喜欢上网上的课程等意见，课程顾问答应帮我跟销售客服反馈，但是他让我明天上完face to face 课程。</p>

<p>2月26日，我准时到了face to face 课程，令人困惑的是，老师是一位中国 。期间她还用中文解释了部分单词。 课程的内容更令我失望，整节课，她只列举了关于动物的词汇，例如cat、 dog 、elephant等词汇，与之前销售顾问跟我提及的什么面试技巧，跟我个人匹配的经历等待完全不相符。当天，我就向英孚人员提出了退款的要求。这时，英孚人员告诉我退款只能找销售客服，但是现在销售客服在休假，让我自己与她联系。</p>

<p>当天晚上我在微信上与销售客服取得联系，她告诉我一个星期以后才能回来帮我办理。这时候我内心有点不安，在网上搜寻英孚相关的帖 ，更是发现了无数像我这样的人，被英孚销售人员一直推诿，过了30天无理由退款期的。我转而又与之联系，强烈要求赶快安排相关 员给我办理退款。</p>

<p>2月27日，我又跟上海总部联系，反映了我想退款以及武汉中南英孚存在不给发票，偷税漏税的行为。2月29日，英孚武汉中南中心才通知我去取发票。我就英孚课程协议中“退款流程和时间通常为中心批准退款申请日起4到6周”这一条款，要求英孚中南中心人员帮我办理退款申请书。英孚中南中心人员告诉我，他们告诉我总部400-1815-858这个电话，就已经批准我退款了。但是在后期的退款办理中英孚上海总部却以我的退款原始单据寄至上海并经初审作为起始日。</p>

<p>人与人之间就是这样被伤害的。如果不能惩处相关责任人，只会让更多善良的人开始质疑，质疑自己应不应该信任他 ，应不应该信任这个社会。希望相关部门对此事多加关注，不要再让更多的人上当受骗啦!</p>

<p>我现在只想英孚赶快给我办理退款!!!再不退钱都要交不起学费啦!!不要再说什么4-6周才能退款。作为格式合同的制定 ，你们的销售人员根本没有向我解释或是提醒我 4-6周退款!!!</p>

<p>我只去过英孚武汉中南中心，所以其他地区的情况我不知道。我只是真实客观的反映英孚武汉中南中心存在的问题:
 1.虚假宣传。
 a.英孚销售人员声称只要我有空闲时间就可以去中心听face to face 的实体课程
 实际:每周最多只能预定2节小班面授课程，即face to face 课程
 b.英孚销售人员声称100%全外教，每位老师都有具备双重认证，包括剑桥教师专业资格和国际英语教师资格认证，并且在上岗前会对外籍教师进 严格的专业教师培训。 实际:我只上过一节face to face 课程，上课老师为中国老师，并且在课程交流中，有使用中文的现象。
 c.英孚销售人员声称会根据我的要求，制定与我本人相适应的课程。(如面试技巧，我的个人简历撰写等)
 实际:老师只教授了与小学中学水平的英语，对我的面试没有任何帮助。
 2.对于格式条款的内容没有尽到解释的义务。英孚销售人员在与我签订合同时，没有就合同应注意的款项做出详细且必要的解释。
 a.英孚人员只告诉我“30天内无理由退款”，却没有告诉我须经4-6周。(如果当时英孚人员就本条款进行必要的解释说明，我是一定不会签订合同的)
 b.在课程协议中，没有任何英孚人员告知我“每周只能预定2节小班面授课程”。
 3.偷税漏税，不开发票。
 武汉英孚中南中心在我向财务交钱以后并没有给予我发票。是我在向上海总部反映情况，上海总部又询问武汉中南中心后，武汉中南中心才给予我发票。
 4.退款时，销售人员恶意推诿，试图拖延时间。在付款的第三天，我已明确向英孚人员提出退款的要求。英孚人员让我自己与销售客服联系。销售客服却以在休假、一个星期以后才能帮我办理为由拖延时间。</p>

<p>最终，在我的强烈要求下，销售客服才同意让其同事帮我办理。试想一下，如果一周以后才能办理，一周以后才给总部打电话，总部2天才会找人回复，回复后总部又需要3天来确认，我再邮递材料，总部收到材料再花3天审核之后才能达成初步的退款协议，很有可能已经错过了30天的办理流程。</p>

<p>并且武汉中南中心所谓的办理流程，只不过是告诉了我上海总部的电话。
 5.不履行合同条款。
 在英孚课程协议中，有这样一条“退款流程和时间通常为中心批准退款申请日起4到6周，因城市和金融机构不同而有所差别”。我就这一条款向武汉中南中心工作人员询问，工作人员解释说“我们给你总部400-1815-858这个电话就是同意你的申请了”(有录音为证)。</p>

<p>但是在后期办理退款流程时，总部却说“您的退款原始单据已收到，经初审单据齐 全，我们将在未来4-6周内为您安排完成退款操作。”即在总部接收到我的原始单据并且审核后才能算是申请日开始。</p>

<p>6.课程设置不合理，不与本人水平相当。</p>

<p> 在英孚的课前语言水平测试时，我的测试结果为中级，Level 8或9，但是英孚课程却给我安排了为期3个月从Level4上到Level 9的课程。课程内容过于简单，我根本不能从课程中学到什么。</p>

<p> 7.退款手续繁琐。
 “30 天内无理由退款”只是一纸空谈。从后来的上海总部发来的邮件中，我们可以看出，退款申请是在总部收到我们的邮寄材料后才开始计算的， 这至少需要8天的办理时间(期间我打过无数次电话催，这才8天内办理完退款申请)所以如果是从上课开始后的第20天开始办理，有很大的可能被各种理由推诿 30天外的。<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng/">http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[集体维权-向总理投诉英孚]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/25/act-premier/"/>
    <updated>2017-03-25T13:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/25/act-premier</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​像总理投诉英孚是个很好的办法，已经有学员开始这么做，我们更多的人一起加入，这样总理会重视这个问题，彻查英孚，給大家一个公道。</p>

<p>投诉要注意表明以下两点：</p>

<p>1.写清英孚的问题，要有理有据。</p>

<p>问题要详细，如果没思路，可以看<a href="http://www.efsuck.com/categories/ying-fu-tui-kuan-zhi-nan/">维权指南里的范例</a></p>

<p>2.说明英孚的问题不是个例。</p>

<!--more-->


<p>英孚的罪恶行径，不仅仅是个经济纠纷的性质，而且涉嫌欺诈和传销，属刑事责任，加上受害人众多，又是经济底层，退款又难，影响千家万户，客观上制造不稳定因素，增大了政府的维稳压力，如继续扩大问题严重的话就，将破坏改革、发展和稳定的大局。</p>

<p>上面这段话一定要带上，说明问题的严重性</p>

<p>我向总理说句话地址：<a href="http://login.forum.gov.cn/html/form/suggest_wxzlsjh.html">http://login.forum.gov.cn/html/form/suggest_wxzlsjh.html</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/03/25/act-premier/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/25/act-premier/">http://www.efsuck.com/blog/2017/03/25/act-premier/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚害怕被工商投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/"/>
    <updated>2017-03-05T11:15:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚害怕被工商投诉。</p>

<p>事情很简单，我最近在群里教大家怎么维权。有一个学员问：“我没有拿到合同怎么办？”</p>

<p>我教他了：你通过微信或者电话问你的销售，为什么合同没给你，什么时候可以拿。如果是电话，一定要录音。销售回复你了，就等于承认了没有给你合同，没有办法抵赖了。没有给你合同，就是故意隐瞒合同条款，不告诉你30天内可以无条件退款。</p>

<p>用上这一点，再加上其他英孚的教育质量问题（这块投诉请自己扩展，也可以看站内另两篇投诉范例），在线投诉給工商（只能写500字，觉得500字不够，可以写信快递給工商）。</p>

<!--more-->


<p>说到这里，你猜发生了什么？某个北京维权群的群主把我踢了。之后我了解到这个北京群的群主被英孚收买了，英孚控制了这个群，是英孚的人踢了我。北京维权的注意了，群515669812已经被英孚控制，不要再进了，群主QQ94140595已经是英孚控制的人，有时间我会去人肉他。</p>

<p>英孚的人这么急着踢我，为什么？因为它们害怕被工商投诉！工商有执法权！我指导过的学员，都是通过投诉給工商拿回退款的，没有一分钱的违约金。所以，请大家理清好思路和投诉内容，工商肯定会帮我们的！</p>

<p>投诉内容可以参照站内文章，但不要照抄，按照自己的情况来</p>

<p><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/">投诉英孚优秀范例2</a></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7u6qx4j20ku112wl7.jpg" alt="被英孚控制的QQ群515669812" /></p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7v7c3jj20ku1127ed.jpg" alt="英孚走狗群主QQ94140595" /></p>

<p>​<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/">http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例2]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/"/>
    <updated>2017-03-05T11:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是第二片投诉范例，同样是写信给工商局的，经过工商处理，退回了学费,没有违约金！内容可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市长信箱，市民热线。</p>

<h2>1    诉求目的</h2>

<p>诉求目的：</p>

<p>(1)     英孚（合同与注册名当时为：英域成语言培训（上海）有限公司， 但其对外宣传与招收学员时自称为"英孚", 本文简称"英孚"， 或"莘庄中心"）教学内容与宣传不符，学习没有达到效果，要求退回所有学费。</p>

<p>(2)     因英孚的虚假宣传导致我在其处报名，但又未达到学习效果，这期间浪费了很多时间，损失了机会成本，要求英孚赔偿;</p>

<p>(3)本人在上海孚教育报名参加为期2年的英语培训，但是经本人查询，本教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。</p>

<p>(4)在与英孚沟通的过程中，英孚工作人员态度差，行为恶劣</p>

<!--more-->


<h2>2    退款原因</h2>

<h3>2.1 英孚欺骗学员</h3>

<p>英孚在区教委注册的名称为"英域成语言培训（上海）有限公司", 但却以“英孚”这一外企为宣传招牌，欺骗学员报名交纳学费进行学习（请参见“英孚教育客户协议”与工商局企业注册登记表。</p>

<h3>2.2 英孚实际教学与宣传不相符</h3>

<p>实际上我所经历的教学模式如下：</p>

<h4>2.2.1   Learn – EF&rsquo;s iLab(Online Unit) 在线学习系统</h4>

<p>这部分主要靠学员自学EF的网络课程完成, 也就是学习 Online Unit 在线单元。英孚学员如果需要得到网络外交课一对一的机会, 必须通过这个环节的学习拿到进行学习的电子券, 没有这个电子券, 无法预订网络一对一课程。而且在这个网络课程环节，学完每个单元后系统会给你打分。学员如果学得不好或得分偏低，系统不会进入下一个单元，学员不得不检查、修改（每项练习后面附有答案），只有正确率大于75%才能进入下一个单元继续学习，这个75分只是一个形式，没有任何作用，因为在这个环节中，你可以重复做错 没有任何解说，以后做到类似的题目还是会错，而且还很耗费时间成本, 基本上一天才能认真完成一个单元的学习，并且这种学习方法对英语没有任何帮助，反而使我以前会的变不会，思维被打混乱。这个费时费力的网络单元并没有什么用处, 枯燥无聊乏味,另外, 有几次周末(周六、日)我遇到英孚的在线课程无法正常使用(英孚整个Web页面都是乱的，见附录A截图), 但周一又好了。</p>

<h4>2.2.2   Try - Face to face &amp; Workshop 小班面授课和大班课</h4>

<p>       英孚的现场外教课主就是这两种, 一个是人数比较少的英语角(F2F), 另一个是人数比较多的英语角(Workshop)。 我们都在花很高的价钱去英孚组组建英语角， 然后跟我们自己的同学切磋, 而不是很快的提高英语听力和口语。Workshop(研讨课) 是那种10人以上一个班的现场外教课, 同样的学员水平参差不齐, 同样的整个课上多数时间是学员之间在对话, 这是一个确实的,外教可有可无的英语角, 英孚不过以高昂的费用，为学员提供了一个教室让大家聚在一起而已。 在这个课上, 听不懂的还是听不懂,听得懂的还是那个样, 听不懂的当南郭先生,本来就听得懂的自我感觉良好; 整节Workshop课结束，自己说得对与错, 也不知道, 反正那40多分钟过了老师也就交差完成任务了</p>

<h4>2.2.3   Certify 等级测试</h4>

<p>学了一个阶段后，做测试的时候，听力太快迷迷糊糊 阅读理解半猜半蒙居然也过了，做错了也没有任何解答。我到现在英语没有任何提升，而且原地不动的下滑，更耽误了自己的时间。</p>

<h2>对整个英孚教育的质疑</h2>

<h3>2.3      英孚从售前到售后的欺骗行为、拙劣手段以及无礼</h3>

<h4>2.3.1  我遇到的英孚销售</h4>

<p>学员在交学费前，为了销售出自己的课程， 利用学员急于求成的心理等， 向外企推荐学员等等， 对学员进行各种带有误导的引诱与劝说。</p>

<p>但在学员觉得不想继续在英孚学习，要求退费时，其又利用学员的善良、急于想学好英语等再次劝阻。</p>

<h4>2.3.2  我遭遇的英孚的工作人员</h4>

<p>英孚的工作人员最爱用的几句话：</p>

<p>(1)&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>(2)&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>分别就这两句话分析一下：</p>

<p>&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>我是成年人没错，成年人就不会上当受骗了吗？ 成年人上当受骗后， 就要因为是成年人不进行维权吗， 就要默默忍受继续被英孚欺骗吗？ 成年人要对自己的行为负责，英孚更要对自己的骗子行为负责！</p>

<p> </p>

<p>&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>这个所谓的相关部门，实际上就是各个地区的英孚中心。基本上， 如果是要求退款，是不会有实质性的进展的， 学员只是被当球一样，踢来踢去，在 与400客服之间死循环，无助的学员们！</p>

<h4>2.3.3   我遇到英孚的学习顾问</h4>

<p>没有关心我是否学习上有什么问题，却让我推荐朋友进入英孚学习。30天以前联系1-2次。30天以后从来不联系你。 而我要求退还我学费， 英孚仅是找相关工作人员跟我谈来谈去， 退款组的客服态度高傲的不得了，而且浪费了我太多时间， 还反说我不配合！ 我当然没法配合，我只要退还我学费，因为我到此时已全然看穿英孚是什么样的一个企业</p>

<h4>2.3.4   英孚承诺的30天之内退款</h4>

<p>我们现在网上买一件商品, 目前有7天内无每件退货的保证, 这一保证由国家相关部门所规定。 现在英孚承诺的30天内无条件退款,是由英孚自己高兴怎么定就怎么定, 自己想定多少天定多少天。</p>

<p> 像外语教学这样一个课程, 30天就能体验到好不好吗? 以一个要上班的学员来说, 30天很快就过去了,都还没什么机会去体验, 这个期限就过了。另外, 即便你在30天之内提出退款,英孚会以各种方式劝你再试试, 这个时候, 学员一般不会想到再试试的后果有多严重, 这一试, 退款更无希望, 深陷超过退款期限的坑中。</p>

<p> 一个好的产品或服务, 何惧消费者退货?如果一个产品或服务深受消费者喜爱, 消费者是想再去消费,而不是想去退货。如果这个教学培训机构对自己的产品没有信心, 会想方设法设立退费的陷阱与屏障。</p>

<p>我在英孚的某个学习顾问， 没有在英语上学习上帮助到我什么, 反而和我说，如果你能推荐更多的学员来报名参加英孚的英语学习, 我们将有相应的积分机制与奖励机制。我觉得怪怪的, 好像要我发展下家似的, 这是很无耻的行为, 我都是受害者,我怎么可能再让别人受害呢?</p>

<h4>2.3.5   英孚承诺学习达不到预期效果退款</h4>

<p>我现在因为学习达不到预期效果, 要求全额退费。但却没有得到解决。</p>

<p>最初我仅要求退还我还没上过的级别，及没享受到的教学服务, 并不要求全额退款,那时我没有因为在英孚的学习过程，浪费了我的时间与金钱去追究英孚的责任。</p>

<p>现在, 基于英孚的欺骗、教学服务差、客服服务态度差、英孚解决问题的方式过于粗暴与不道德等等，再有，由于我花了那么多时间在英孚的学习上，我失去了很多机会， 英孚应该担负赔偿我丢失很多机会成本的损失， 但因为我没那么多时间与精力, 我也没钱请律师， 我也还要上班养家糊口， 我还有我的生活！ 我的要求完全在合理范围内。</p>

<h3>2.4 英孚客服、投诉与管理状况</h3>

<h4>2.4.1   把学员当球踢——英孚的投诉处理流程</h4>

<p>经过多次与400电话的诉求，至今，我了解了英孚处理投诉的流程是这样的：</p>

<p>如果对中心的教学模式、教学效果不满意，要求投诉并退款，打电话给 400-, 问这是投诉部门吗? 回答一般会是,是的, 请问有什么可帮到您的&hellip;等你说了一堆不满后，他会说他会记录相关问题，向相关部门反映，但是，不要这样就以为能有结果了，这个所谓的相关部门就是所谓的各地的教学中心。 然后中心会又跟你按原来的方式进行沟通，说：你一次又一次的打400也没有用，400又找我们来了&hellip;, 如果遇到的问题中心这边解决不， 那也就没办法了， 但你还可以继续向400继续投诉。就这样，学员的诉求会在各个中心与 400 这个所谓的投诉部门之间踢球似的踢来踢去，学员在被坑害的情况下无处可诉求。</p>

<h4>2.4.2   客服态度恶劣</h4>

<p>在与客服沟通的过程中，还有嘲笑学员投诉的情况出现， 客户在投诉，却换来不严肃的对待。有一次我打英孚400&ndash;投诉，其客服人员在我投诉的过程中不仅态度强硬而且告诉我他们是最终部门，他是最后的仲裁机构，我在想诺大的英孚，难道一个客服就做决定了。</p>

<h4>2.4.3   没有投诉处理的监管</h4>

<p>打400电话， 再三追问英孚自己内部，有没有对学员投诉处理进行监管的部门， 告之没有，这些问题永远不会上报上英孚的高层， 400- 只负责记录投诉， 然后这些投诉会再次返回各教学授课中心。 客服告之， 只有各中心有处理投诉的权利， 我问，如果对中心的处理不满意， 觉得不公平， 一直得不到解决， 你们这个部门也起不到监督处理投诉的作用，那我还能找英孚的哪个部门来解决？ 在诸多质问之下， 最终，客服会避开你的一切质问不回答， 开始重复一句话：您的情况我们已记录，会向"相关部门"反映, 请问还有什么需要帮助的。</p>

<p>再到后来， 我说我对英孚的教学模式、客服态度不满，要求全额退费又受到所谓的大区领导的威胁恐吓， 同时对英孚目前的管理以及英孚的各种拙劣手段等不满意， 要要投诉整个英孚，  要向英孚的哪个部门进行投诉， 客服继续回答“你的问题我已记录，会向中心反映！” 这就是英孚的客服与投诉， 所有问题，会返回中心处理，不管这个问题中心是否能够解决！ 也不管这个问题的严重性如何！ 所有投诉，就这样被拦截在400这个客服部门这里， 跟中心串通一气的继续坑害学员！</p>

<h4>2.4.4   英孚没有员工基本的行为准则</h4>

<p>我进入英孚中心的时候 ，各位员工其没有佩戴胸卡、工卡等，无法得知其身份，也不知道反馈找谁等问题</p>

<h3>2.5 英孚与银行或民间贷款机构的合作</h3>

<h4>2.5.1   与银行合作为报名学员办信用卡/助学贷款 欺骗贷款为无利贷款</h4>

<p>当学员在被无耻的销售劝得万般无奈甚至难堪的情况下， 谈及到学费时，多会找借口说自己没那么多钱报名！ 其时已经很明白了， 这时候就对英孚在说“我不想报名了，不了！”， 但无耻的英孚又一次开始对学员进行诱导， 以“助学贷款无利息 容易办理”、 “分期付款无压力、无利息“ 等等来对学员进行引诱。</p>

<p>贷款是存在利息的，英孚缺欺骗学员贷款没有利息。其实情况是，如果你说自己不需要贷款，一次付清是否价格不一样。销售会告诉你一个更低的价格。但是销售不会主动告诉你不贷款可以获得更低的价格。英孚在每比贷款中额外获利。即使你反复强调自己能一次付清，销售也会以各种理由劝你办理贷款。</p>

<p>另外，请大家要明白的一点是，我们都没有被告知贷款风险，你只要有一次没按时还贷，你的不良信用记录将会被信用卡所属银行上传到央行的信用平台中， 往后， 你想贷款买房或去别的银行办信用卡等等， 将会受你想象不到的影响及限制。 英孚， 前前后后就是一个没有道德，没有良心，只知道赚钱的民办教育培训机构！</p>

<p>  我想问：</p>

<p>将来学员还不上信用卡的贷款， 受害者是谁？ 不是银行的业务员， 也不是英孚， 是学员本人。而作为英孚， 这个顶着外企以及民办培训教育的机构， 注意，其还是一个教育机构，为了达到自己的销售目的，干的都是什么勾当？ 英孚会说，那是学员自愿的，没错，当时不知道厉害关系也没有被告知风险的情况下， 都是自愿的，学员更不会想到自己将来在英孚进行学习后，会慢慢明白自己上当受骗， 之后如果要想退还学费， 是怎样的艰难！</p>

<h3>3.4关于EF（英孚教育）资质不合法投</h3>

<p>本人在上海英孚教育报名参加为期2年的英语培训，是销售顾问承诺的外教但是经本人查询，2015年并没有查询到教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。 </p>

<p>中华人民共和国2015年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf">http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf</a></p>

<p>中华人民共和国2014年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539">http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539</a></p>

<p><strong>2015</strong><strong>年上海市</strong><a href="http://www.fltacn.com/service_recruitment_solutions.html"><strong>外教招聘</strong></a><strong>资格单位名单</strong></p>

<p><a href="http://www.fltacn.com/article_1332.html">http://www.fltacn.com/article_1332.html</a></p>

<p> 
                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日       <p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/">http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/"/>
    <updated>2017-02-28T00:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是学员写给工商的投诉信，经过工商处理，退回了学费,没有违约金！其中列出英孚的问题，写得比较详细，可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市长信箱，市民热线。</p>

<p>英孚虚假宣传，诱导消费，销售顾问为了让我入学，故意夸大课程效果，安排所谓的在线评级测试，其次就是为了让我入学，我交不起学费，2015年9月英孚教育徐家汇入学网络课程付款：4000￥，入学之前不久，因为我年纪小还未成年无法办理贷款手续，英孚销售员为了让能入学，虚假宣传，夸大英孚课程效果，夸大英孚售后服务，并且多次电话骚扰，多次跟我谈话，提出可以分期付款，然而，所谓的分期付款其实是贷款，在不知情的情况下，我被忽悠又交3500￥首付转为面授课，后来销售开始为我贷款，完全不考虑我只有19岁，刚刚步入社会，没有还款能力，在她的忽悠下，我糊里糊涂的接受了她的贷款，因为我年纪小，不符合贷款要求，失败后，销售仍多次为我办理，没有一点责任感，2016年3月由于使用多次贷款方式：百度钱包，信用卡贷款，银行贷款等多次使用几家银行无法贷款成功，最后北京金融贷款入学，分期24期还款，营造于实际效果不符和学校学习环境，学习了几个月之后，英孚课程对我没有帮助，学习顾问也没有为我提供学习帮助，向英孚退款部提出退款，退款专员多次拒绝。并且无法退款</p>

<!--more-->


<p> </p>

<p>总学费：<strong>38999</strong> ￥</p>

<ol>
<li>网络课程已付清4000￥</li>
<li>北京金融贷款金额   31499元</li>
<li>转面授课个人刷卡3500元</li>
</ol>


<p><strong>退款提出时间： 2017年1 月7日向退款部门提出退款， </strong></p>

<p><strong>转面授课程入学至今一共10个月，其中9月份免费停课一个月，实际已学习 9个月 </strong>希望能够退还金额<strong>元  21874￥（15个月）</strong></p>

<p>英孚存在的问题有：</p>

<p>Ø  <strong>英孚违反《国务院办公厅关于规范校外培训机构发展的意见》</strong></p>

<p>1.       <strong>一次性收取时间跨度超过3个月的费用：</strong></p>

<p>2.       <strong>收费项目及标准未向社会公示</strong>：</p>

<p>Ø  <strong>恶意隐瞒合同条款</strong></p>

<p><strong>协议合同问题，入学时，英孚只有给我首付发票和其他资料，没有给我协议合同，我跟别人课程一样，也是中心面授课，其他学员有协议合同，只有我入学时没有，隐瞒了30天无条件退款的条例，实际我在30天已经发现英孚并不能给我提供英语的帮助，提出过退款</strong></p>

<p>Ø  <strong>教学质量问题</strong></p>

<p>1.       <strong>承诺外教授课成空话，基本是中文教师：</strong></p>

<p>英孚承若所有课程都是外教授课，所以大部分老师不是英语为母语的老师上课。付出昂贵的价格，就是为了纯正的外教上课，英孚却偷梁换柱</p>

<p>2.       <strong>中教老师上课全英文讲课，词汇含义意思从不用中文解释</strong>：</p>

<p>学习的时候是希望有外教老师，可以交流和对话，帮我提高学习，在学习过程上，基本都是中教老师上课，并且在语法上面都是用英文解释，对于入学的我，根本无法听懂词汇和语法意思，只能硬着头皮自己买书查字典词汇中的含义，如果这样下去，我无法提升，上班族时间本来有效，需要合理安排时间，交钱就是为了去学校可以提升学习，难道交钱就是为了这样的服务，中心老师不会理会我们能不能听懂，基础比较弱，只会建议我下次不要上这种课，而我定的课都是针对入门级基础的。</p>

<ol>
<li><strong>语法课老师没有资质、管理混乱</strong>：</li>
</ol>


<p>语法课，对于英语学习如此重要，英孚中心没有请专业的老师为我们授课，反而竟然安排一名实习生，且上课方式，都不能帮助我们理解，没有授课经验，生疏等，我们提问时，很多次不能为我们解释含义，只是说你们记住就行了，英孚承诺给基础少的人上语法课。实际上课不是有专业老师上课，是有一名实习生的服务顾问来上课。上课课表形同虚设，经常无故不开课，或者不按照课表上课。导致我经常上到重复的课，浪费时间，等不到提升</p>

<p>4.     <strong>安排英孚学员教音标课，对学生不负责:</strong></p>

<p>作为入门级学生来学习口语，主要就是练习音标，上音标课时，英孚为了节约教师成本，居然可以将比我们先入学的学生为我们授音标课，老师是一个英语0基础  学了半年不到的人，授课经验和授课资质都是问题，没有任何资格证书和专业，我们花了高昂的学费，英孚中心教育简单便</p>

<p>5.       <strong>定课系统未有音标和语法课程：</strong></p>

<p>英孚入学承若过，学员来中心会提供音标和语法课，但实际音标和语法课，在个人账号无法定课，并且订不到</p>

<p>6.     <strong>音标课老师没有资质、不专业：</strong></p>

<p>平时上音标课都是服务老师自我安排上课，竟然一名服务老师上课，没有任何老师资格证和经验，更没有专业</p>

<p>7.     <strong>语法老师上课无流程，根据教室现场情况转变课程内容</strong>：</p>

<p>语法课学习老师不分级别上课，并且是根据教室内学生多少来衡量课程内容，上课无流程，经常重复，浪费时间；无法得到提升，且入门级学生无任何语法基础</p>

<p>Ø  <strong>无法正常订课问题</strong></p>

<p>1.       <strong>英孚宣传上课时间自由，多次无法正常订到课</strong> ：</p>

<p>英孚销售顾问入学前承诺过，因为我上班族平常时间有限，上课时间计划安排周末，中心面授课订课是自由时间安排，某时间定课便可直接上课。但现实，中心面授课是每周都是调整，订课只能够订到中心安排的课，根本无法订到自己想上相关主题的课程，其次，多次订课，教室已满，课程已被定完，无法正常定课和安排教室上课，与承诺不符</p>

<p>2.       <strong>订课系统多次出现重复课程</strong>：</p>

<p>学员订课过程中，订课网站半个月到1个月就会出现重复课程，订到重复课程，系统不会提示主题课程我已经重复订过，或者已上过，不利于我英语提升，我学习上帮助，并且浪费我自己抽出来的宝贵时间，浪费了课卷，没有任何订课安全保障</p>

<ol>
<li><strong>无法正常定课</strong>：</li>
</ol>


<p>提前一两天约不一定有课,一般是约不到周末课程,做为上班族,周末最有时间还约不到, 白白浪费学习时间，违背了刚入学，英孚承若过的，实际与承若不符</p>

<p>3.       <strong>网络会话课 老师供不应求，订不到课</strong>：</p>

<p>一对一网络会话课同样订不到，必须要抢时间订，很多次去定课，系统会显示课卷已被订购，表明意思别人已定光，导致无法订到我需求的课程和上课时间，也浪费时间和金钱，这也是违背了，随时可以订课的承诺重点内，</p>

<p>4.       <strong>虚假宣传 上课时间并不能根据我自己时间安排</strong>：</p>

<p>英孚销售顾问，承诺，我可以随时订课，随时上课，在显示过程中，所有课程都是英孚提前安排好的，我上什么课程不能根据练习单元和题目走，只是英孚私自安排课程，在订课安排上，作为学员的我是被动的，这明显与承诺不符合</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>课程不适合我当前英语水平</strong></p>

<ol>
<li><strong>课程不适合我的水平：</strong></li>
</ol>


<p>中心面授课程听不懂，跟不上课程进度，课程不适合我的水平，对我没有效果，反馈给我的服务老师Spencer，没有给出解决方案，我订的课是根据顾问的要求订的</p>

<ol>
<li><strong>销售顾问承诺我适合英孚的课程</strong>：</li>
</ol>


<p>销售顾问为我安排在线级别测试，并承诺我适合入门级课程，尽管我的英语基础特别差，实际上我听不懂</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>服务问题</strong></p>

<p>1.       <strong>学习顾问不负责，没有尽到义务，与承诺不符 </strong>：</p>

<p>英孚承诺每周学习顾问为我安排学习计划，和经验，总结我的学习，跟进我学习情况帮助我提高学习，一年大半个月没看到老师给我做学习计划，我的服务老师被调走了，换了其他服务老师，只要一次给我做了一个学习计划，以前到现在我都不知道学习计划是啥！根本没有，更换学习顾问没有通过电话告知我，并且，新的学习顾问很少问我学习，电话时，总部需要学员为她们做评价，才找到我，让我接到电话给予评价打分，偶尔打电话就是说学校搞活动，希望我带朋友来参加活动，这样的服务，我本身已经不能够接受，何况带朋友。。。我也无法将我的乐视精神奉献出来分享给身边的人来跟我一起学习英语</p>

<p>2.       <strong>服务顾问敷衍我的请求和学习困难：</strong></p>

<p>在线学习系统中，老师语音部分语速过快，很多的词汇都很陌生，向学习顾问反映，学习顾问多是敷衍，没有给我告知方法，鼓励之内的话，并没有为我提供解决方案。</p>

<p>3.       <strong>一对一服务，量身定做成空话，与承诺不符 ：</strong></p>

<p>销售顾问入学时曾说明，英孚中心是采用一对一服务辅导，服务顾问定期安排学习计划，帮助我们用有效的方法更好的学习英语，实际情况是，过了一个月的体验期，没有所谓的学习计划，辅导学习，量身定做课程，一对一服务都是忽悠我小姑凉，</p>

<p>4.       <strong>遇见问题，服务顾问经常找不到人:</strong></p>

<p>当我在学习上出现问题向我的服务顾问请求帮助时，我在前台找不到她，微信也不回我。因为学员不知道服务老师排版时间，从来也不说</p>

<p>5.       <strong>英孚中心的服务顾问并不是专程为我们学员服务</strong>：</p>

<p>我向服务顾问请求帮助时，很多次看到她在忙别的事情，比如接来访电话，处理一些别的事情，简单说，英孚的学习顾问同时兼做英孚中心的前台接待人员，很多次找她，她都在忙别的事</p>

<p>Ø  <strong>在线学习系统瘫痪</strong></p>

<ol>
<li><strong>学习系统瘫痪：</strong></li>
</ol>


<p>学习系统经常瘫痪，出现不能登录、不能进入单元、视频题无法播放、答案多次提交失败等问题，严重浪费学习时间。多次投诉給英孚客服以及学习顾问，他们以系统升级为理由敷衍我。</p>

<p>Ø  <strong>学习工具问题 </strong></p>

<ol>
<li><strong>电脑设备多处故障：</strong></li>
</ol>


<p>在中心使用电脑上语音课时，经常会出现非常麦克风噪音，还有网络异常，跳到空白页面。</p>

<p>2.       <strong>中心缺少可使用的电脑</strong>：</p>

<p>下课后没有空闲的学习工具，学生却特别多，中心坏的电脑七八台，坏了也从未安排人维修，电脑硬件设施跟不上，鼠标键盘都不灵敏，网络经常卡，在这种学习工具贫乏，中心还疯狂对外招生，学习工具供不应求</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>英孚虚假宣传</strong></p>

<p>1.       <strong>虚假宣传，诱导消费：</strong></p>

<p>销售为了让我们入学，给我夸大英孚的教授和服务，宣传效果不符合实际的结果，入学之后和我预期的学习环境相差太大，让我失望很大，无法接受，并要求提出退款</p>

<p>2.        <strong>英孚承诺中心线下课程 有一对一的课程</strong>:</p>

<p>在实际的情况中，只有线上网络课程才有,且没有外教为我授课。</p>

<p>3.       <strong>英孚广告宣传夸张</strong>：</p>

<p>学之前说出服务，与实际入学后差距大，作为学生体验才明白和体会</p>

<p> </p>

<p>                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日       <p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大学生在英孚学习，花费山区父母半年收入，学了一口黑人口音，丢了一等奖学金（英孚教育退款行动成功攻略）]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy/"/>
    <updated>2017-02-18T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​    英孚最最丧心病狂的是连学生也不放过，经典案例就是一个大学生去咨询，没有钱，不让学生走，在中心待了6个小时，让远在山区的父母步行两个小时去最近的镇上把学费下班之前打过来，还是一家子半年的收入。这个经典案例就成为了英孚的课程顾问学习的榜样，山区的穷学生没带钱都可以报名，更不要说别人了。但是讽刺的是这个报名的学生在英孚学习之后因为耽误了学校学习的时间，从每学期一等奖学金掉到了三等奖学金。唯一的收获是学习了一些黑人英语的口音。可能以后可以去非洲发展了。这是真实的故事，如果你被标题吸引进来，小故事已经结束了，英孚更多的故事还在后面。文章摘自<a href="http://www.efsuck.com/blog/support">英孚维权群</a>，主要帮助口才不够好，维权失败的学员。</p>

<!--more-->


<p>​ 大家好，相信大家在网络上随便搜索一下英孚退款就可以看到很多关于英孚退款的帖子。那么为什么英孚退款这么难呢？其实是因为大家没有掌握退款的方法和门道，笔者作为英孚退款专家，在成功的帮助数十人在英孚退款之后积累了丰富的实战经验。在此对于英孚教育多年的退款方法总结精华，发表在这里。在阅读本贴之后，相信大家会了解到英孚退款的关键点在哪里，根据自己的情况去进行行动。这样成功退款的几率在95%以上。不用谢，请叫我雷锋！</p>

<p>　　首先，本退费攻略只针对英孚教育成人中心的退款。不包括少儿。因为英孚少儿英语全部是加盟商，没有可比性。目前英孚教育的成人中心都是直营的，所以本攻略适用于全国英孚退款。目前英孚教育的性价比在<strong>业内公认性价比低，</strong>价格虚高。开发一套教材用十几年，更新一下教材涨价4000元。毕竟是私人教育机构，还是打着教育的名头挣钱第一。给大家一个建议，东部沿海地区首选XXX。没有XXX的城市建议XXX，XX或者XX都可以。为什么这么说呢，因为英孚是教育行业<strong>业内公认的广告第一，销售第二，环境第三，教学质量第四。</strong>（因为有广告嫌疑，站长把其他几家培训机构隐藏了，说得就是最大得那几家）废话不多说了，接下里就说一下如何进行英孚的退款行动。</p>

<p>　　首先，大家请坚信英孚的学费是一定可以退的，不管你学了一天，一周，一个月甚至半年，一年。只要按照本攻略来进行就可以达到目标。目前英孚最新的合同是全国统一的版本，里面有写一条是<strong>30</strong>天内无条件全额退款，但是请大家搞清楚，这个三十天是从你交钱的那一天就开始计算了，笔者之前帮忙处理了一个学生在英孚报名的学生，报名之后出差了一个月，在报名时给课程顾问提出了这个问题，课程顾问的回答是可以先不开课，等一个月之后回来再开课。结果等一个月回来之后，一节课还没有开始上，回来之后因为母亲重病，想要去退学费，结果当初报名时热情似火的课程顾问冷冰冰的回答，不好意思，已经过了30天了。我们退费时间是从交钱就开始算了。合同是你自己签的。没看清楚是你的责任，学费一分钱都不可能退的。还有很多在第一个月很忙的学生，有的只去上了一两次课而已，连老师都不认识呢就已经结束了退款时间。那么面对这种情况应该怎么办呢？</p>

<p>　　在去咨询英孚课程的事情请注意保存证据，因为英孚的<strong>课程顾问为了销售课程，完成他们每个中心每个月几百万的销售任务，是无所不用其极的</strong>。因为你在英孚的<strong>学费四分之一都是他们的提成</strong>， 他们看到每一个客户眼睛里都会把你看成送上门的人民币。这个就是英孚的企业文化，也是英孚的管理风格，相信每一位去<strong>英孚咨询</strong>过的人都是深有体会，<strong>第一次过去咨询不交钱的话是不会让你走的，因为你不交钱就走了，这个课程顾问出去就会被领导骂个狗血淋头。而且，一个课程顾问搞不定你，会请领导出面再和你谈，目的就是一个，交钱，交不了全款就交定金，身上有多少钱就交多少钱</strong>。之前还有人去咨询没有带钱，把<strong>公交卡</strong>压在中心，把<strong>身份证</strong>压在中心，把<strong>手机</strong>压在中心。现在比较少了，因为之前因为压客户的身份证，客户报案之后警察来要回来的因为现在会让你直接用手机支付宝或者微信转账给她。一般会问你带了多少？最少交学费的十分之一，你要说没有那么多，就问你有多少，你有多少就要交多少。</p>

<p>​ 最最丧心病狂的是连学生也不放过，现在英孚的经典案例就是一个大学生去咨询，没有钱，不让学生走，在中心待了6个小时，让远在山区的父母步行两个小时去最近的镇上把学费下班之前打过来，还是一家子半年的收入。因为<strong>课程顾问会使用各种销售技巧逼你</strong>，比如给你讲现在的社会形势，给你反复灌输学习英语之后有多好，不学英语有多坏，让你觉得你不学习英语明天就要被淘汰了。对付学生就是<strong>走心</strong>嘛，就像CCAV一样，<strong>穷孩子就反复刺激你，提起伤心的往事，家庭条件之类的</strong>。具体请参照感动中国的催泪大法。因为不打钱就不让学生回去。因为这个课程顾问这个月就差这一单就可以达标了。这个经典案例就成为了英孚的课程顾问学习的榜样，山区的穷学生没带钱都可以报名，更不要说别人了。但是讽刺的是这个报名的学生在英孚学习之后因为耽误了学校学习的时间，从每学期一等奖学金掉到了三等奖学金。唯一的收获是学习了一些黑人英语的口音。可能以后可以去非洲发展了。</p>

<p>​ 请在<strong>第一次去咨询的时候记得录音，保存课程顾问给你吹得每一个牛逼，给你的每一个虚假承诺。</strong>重点请问英孚教育每一周的课程数量，每一种课程的具体人数，每周最多可以上几节课，因为英孚的课程一共有三种。一种是face to face,简称F2F，就是所谓的小班课，一个班6个人。一周最多2节课。还有就是大班课workshop，简称WS。一个班25个人。也是一个最多2节课。还有他们吹上天的生活俱乐部，也就是LC。你根本别想上，有学生上了半年时间一节课都没有约定上过。他们最大的课程是网络课程，最好你们都在家里上，不用来中心，他们还省电费，网费。最重要的省地方留着给他们继续圈钱。不过大家不要觉得多哦，因为英孚的课程是在网上预约的，你们可以当场请课程顾问把他们的网上预约系统打开。一般他们都不敢，为什么呢？因为打开之后你们会发现，未来2周的课程都已经被预定满了。你根本就没有课可以上。举个例子，英孚教育西部地区某中心目前学生2000多名。外教4名。中教3名。每天上八节课都不够，之前著名的外教上课昏倒事件就是发生在英孚教育的。英孚的外教以黑人为主，因为黑人体力好！包括菲律宾，马来西亚，非洲各国。现在还有德国人，法国人，意大利人之类的，因为欧洲经济危机嘛，工作不好找，就过来中国混了。反正大部分人都分不清到底是哪个国家的人，因为你也听不懂，能分清的英语都好，谁TM去学啊。之前CCTV2央视曝光的英孚教育事件已经说的很清楚了，<strong><em>英孚的外教没有资质</em></strong>。上课不说话，都是自己讨论等事件。感兴趣的请百度央视英孚曝光，有高清无码视频哦。每周休息2天。中教工资4000左右，最高的6000.不过令人欣喜的是，他们的销售人员不少，15个左右。这样不管教不教的过来先把钱收了再说。在咨询阶段主要注意的是全程录音，和课程顾问反复确认你的顾虑，要一个准确的答复，能不能退费，什么流程，多久可以办理，是否当天可以办理退费，多久可以到账。之前有人办理了退费之后3个月才收到一半的钱，因为他们会扣你的发票，天数，精神损失费之类的。</p>

<p>　　万一你还是钱多，人傻，已经误上了贼船。分2种情况处理，一种是30天之内的，不管你想不想退费，赶紧在30天之内给自己的课程顾问提出退费，最好发短信或者打电话开录音保留证据。不过就算你是30天之内提出的退费，也要做好思想准备，因为按照英孚的规定，只要是退费，必须经过<strong>课程顾问，销售经理，校长</strong>三道关卡。这里面每一道关卡都是九死一生，因为能够修炼到经理和校长的级别至少是经过千锤百炼的。选拔的标准是自己的亲妈来哭闹也没用。斩断七情六欲，泯灭人性最好。这个时候我让你们之前咨询的时候录音就到了有用的时候了，不管谁来，不管他们说什么，你只需要说三句话，<strong>能不能退款？合同算不算数？我没空听你多说，赶紧办！</strong>不管他们说什么，就当放屁了，在这个过程中<strong>最重要的是表现出自己的坚定的意志。</strong>一般可以在此时脑海中想一想刘胡兰，想一下邱少云。就当他们是鬼子在诱降你。只有表现出自己的坚定意志，这个回合就可以取胜。一般脸皮较厚的人可以使用中国传统的一项技能，闹！！！进门之后就坐在门口，不要跟随他们进去小房间，因为他们怕其他人听见。然后说活声音要大！可以吼的最好。时间建议选择周末去，建议周六，周日早上十点半准时到，因为他们约定客户一般最早10到。10点半就是早高峰了。去的太早了没有人，达不到我们想要的效果。建议早餐吃饱，自带茶水。让他们看到你就可以感受到你今天退费的不达目的誓不罢休的决心！！这个时间段他们的客户最多，最害怕这种情况。最好的状态是坐在前台接待的区域谈判，理直气壮，声音洪亮！记得喊得方向最好微微向人群聚集最多的区域倾斜，中国人是最喜欢看热闹的。<strong>记得最关键的一点是打死不进去里面的小房间，要谈就在门口谈。这种的成功率是最高的！</strong>一般他们为了息事宁人，再加上自己理亏，会很快就怂了。给你办理退款。如果你自己脸皮薄，不好意思，<strong>建议携带亲友团助阵，以伶牙俐齿的大妈优先，或者最好家里有媒体，律师，政府部门人员最好。</strong>他们最怕这几个职业了。如果这些人都没有，<strong>请记得带好所有收据，</strong>去之前在马路边以每天200元左右的价格雇佣长相凶悍的农民工助阵，有常年吵架，撕逼经验优先，劳改释放犯优先！给予成功要债按比例提成制度最好！（雇佣民工，站长不提倡，请慎重考虑）</p>

<p>站长提示：以上方法更适用于30天外，30天内可以看这篇<a href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">英孚英语 30天退款攻略</a></p>

<p>　　<strong>第二种情况就是过了30天退费期的处理方法</strong>，同时这种也是面临情况最多的人群。这种情况下，如果你在30之内提出过退费要求的，按照英孚的规定，只要是在30天之内提出过的，不管现在学习了多久，半年，一年都是可以退的。如果有证据最好，打过的电话，发过的短信。微信。直接给上海总部400电话打电话投诉，只要你打一次电话，他们就必须联系你一次。不过一般最好的解决办法分为两种，一种是讲理的。一种是不讲理的。</p>

<p>　　先说讲理的吧，之前本人在西部某中心组织过一次集体的退费行为，最后大获成功。其中的重点就抓住他们的漏洞，报名的时候承诺随时可以来上课，结果没有课可以上，<strong>承诺学习的效果</strong>，半年之后一点效果都没有。承诺随时可以停课，结果出差6个月，才给停课一个月。还说要一个月停课收费500月。为了挣钱真是不要B脸了。我们的团队里面刚好有一位律师，抓住合同的漏洞。和学校谈判5次，历时2周时间，把这次集体退费的5个人学费全部退还。还有他们给政府部门税务，工商的人都是免费赠送课程的。最好有政府关系的最好，随便一个基层的税务，工商直接给他们打电话就好了。保准有用。退款快的很，谁用谁知道！</p>

<p>　　那如果是一般个人，势单力薄，不懂法律怎么办呢？第一，参照我之前介绍的方法，闹！</p>

<p>　　第二，英孚内部有一个系统，随时监控网络负面消息。可以找枪手（站长觉得自己写也行）写一篇文章，把英孚内部的人员，具体姓名，相关证据，拍照上传。在当地以及各大论坛发布。不要像有的人发的帖子，只会撕逼，没有数据。谁会害怕？一定要把学校，相关人员的照片，名片，最好有视频，录音上传网络。指名道姓，用具体的时间，证据，数据来说话。这种帖子才是他们重视的。这样你的重要程度才能达到英孚相关部门的重视程度，就会和你私下联系，答应你的条件，给你很快退款了。现在今年最好的方法就网络，微博，微信三管齐下。很快就有疗效了。这种情况不管你学习了多久，都可以退款，为了让你删掉帖子，什么条件都可以答应你的。自己有文采的最好，没有的建议请别人代笔。</p>

<p>　　还有一大杀器就是曝光，之前央视曝光过一次，结果不是CEO亲自出来道歉嘛，所以最好找媒体曝光他们，一般建立提供一些爆点媒体才会答应你，比如说英孚不按合同退款，学员上门理论反被辱骂。</p>

<p>　　英孚丧尽天良，退款学员反被殴打！英孚教学质量为负，学员学习一年英语退步十分。他们就算没有打你，你可以自备伤口嘛。反正谁也说不清嘛，但是要切记，他们的每一个洽谈室都是有监控录音系统的，自己少说话，他们出去的时候不要说话，因为他们会在办公室偷听你们的交流来确定下一步的对付你的方法。一般是在洽谈室的圆桌下面，自己可以看一下，摸一下。刚好给媒体曝光一下英孚没有人权，偷录别人的隐私外泄。之前就出现过英孚的录音系统听到了一些商务人士的聊天内容，结果外泄，造成商业机密泄露，官司缠身的新闻。可以用这一点来去告他。最好每一次和英孚的员工交流，不管是电话还是短信，微信都要有记录，录音。自己留好证据。少说话，让他们多说，因为言多必失，他们牛逼吹得多了自然就掉进你的陷阱了。可以采取一些诱导性的问题来获得自己想要的答案。回去剪辑整理一下。就是有力的证据，具体请参照央视CCAV曝光的英孚视频来进行设计问题并录音录像最好。之前有人去英孚退款，自带菜刀，不杀你就自杀。还不是很快就退款了，你们要明白，一般媒体没有充值是不会说你的好话的，他们更愿意曝光企业不好的形象，这样企业才会去充值！给他们钱的。所以只要有一定的爆点就可以。</p>

<p>　　最后，想要退款就要和英孚的人比谁的脸皮厚，谁更不要脸！坚持就是胜利，什么都不会的人最好每天做到他们的中心门口，不用说话，把自己的事情添油加醋，白布黑字，见人就给看。具体参照拆迁钉子户的模板来制定。不出三天，一定会有人主动找你解决问题。</p>

<p>以上是来自维权群的内容，供大家参照，之后本站会再出一篇详细的投诉教程，教大家如何投給消协和工商。<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy/">http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚还是英辅，明星代言为何引来骂声一片]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse/"/>
    <updated>2017-02-14T21:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>学习英语是为了什么，是为了更好的生活还是结交更多的朋友，打开眼界！</p>

<p>我在2016年10月31日报名英孚，花了31399，却陷入英孚的<strong>*骗局之中</strong>*！</p>

<p>2016年我在有道词典中注册了一个号码，不久便有英孚的工作人员打来电话，这里插播一句“如果在网上注册了一个号码，隔不了10分钟便有自称英孚工作人员的人打进電話，但如果妳遇到退款的时候就是一个回电就要等2个工作日以上，可以看出英孚把每一个咨询的人当做他們的摇钱树对待”！</p>

<!--more-->


<p>那个工作人员就开始跟我聊天，差不多聊了一个小时左右，让我去附近的英孚中心去试听一个45分钟的体验课，我下午7点去的，本来说的是一个姓陈的男老师，接待我的变成了一个年轻的女老师，我现在都不知道她的中文名，那时候有点入冬了，我穿的也比较厚。但还是冷的直跺脚，他們里面的工作人员接待了我，知道我是過來咨询的，又给我递了一杯热茶，当时觉得他們服务不错，而且接待我的课程顾问老师还带我参观了他們所谓的校区，然后带我取了一个小房间，就开始讲他們的课程，我本来也参加过一些培训，以为他們会更专业没想到我还是大意了！</p>

<p>刚开始我覺得奇怪为什么说好的体验课程到了这居然直接变成了推销课程了，而且我问过里面的工作人员她们说本来就没有体验课程啊！所以让你过去体验根本就是一个幌子，而且不得不佩服他們的手段高明，过了一个小时，我就被忽悠的准备报一个两年的课程，我那个课程顾问chris说，因为是31号，他們的<strong><em>优惠活动马上就要结束了</em></strong>，如果在下个月一号之前交完首付，就可以多得两个月的课程，我很傻很天真的居然信了，她让我先交着一部分钱，我说我身上没钱，她就忽悠我先交着不然名额就没了，当时我只有100多块钱，交了140留了2块的公交费，我怎么也没想到不止我一个人这样，有个女孩也跟我一样，大学生，交了钱连家都回不去，<strong><em>不交钱就不能走</em></strong>，真的是不在英孚根本体会到的，在11月之前交了3000的首付，还用百度分期带了差不多28000的分期，这里不得不提醒大家，<strong><em>千万不要相信英孚</em></strong>，前期说的是与银行合作，当我们质问的时候又变成了第三方平台，这个第三方平台就是<strong><em>民间借贷组织</em></strong>，当我们提出质疑的时候，成都万象城中心负责人总是拿出高姿态说你们都是满了18周岁的成年人，分期付款是贷款你们不知道吗！我认为他有义务告知我们是不是贷款，而不是隐瞒事实，故意弱化我们的意识！</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp414e6koj30lc0zkq76.jpg" alt="英孚隐瞒30天无条件退款" /></p>

<p>这是我课程顾问在我11月3号提出退款申请的时候，给我发的微信，当时她也没讲过30天内可以提出退款而且是全额的，没有理由的，也没有告诉我超过30天不能退款，协议上也没有寫，当我问我服务顾问要我的反馈记录时，当时说的是每个月会做一份反馈记录。帮我复习巩固，让我索要时，她是这个态度</p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp414zxaaj30lc0zkgpy.jpg" alt="英孚学工回复都懒得回复，并且说话中伤学员" /></p>

<p>连回复都懒得回复，并且说话中伤学员</p>

<p>我的服务顾问说可以向经理也就是中心负责人索要这份反馈，得到的回复是这样的</p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp418y0sfj30lc0zkjwr.jpg" alt="英孚客服邮件回复" /></p>

<p>那天我说我要看我的反馈，经理却说不能用拍照摄像的方式记录下来，我就想问我自己的东西都不能轻易看，还不能保存，其中(⊙o⊙)…的猫腻可想而知！</p>

<p>希望让更多的人看到，报名英孚容易，想要退款却是漫漫长路！除了我还有许多的人在英孚维权的道路上，退款之旅漫漫堪比长征！</p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp419nos7j30lc0zkdnw.jpg" alt="英孚维权长征路" /></p>

<p>他們的课程也是有问题的，一天的课基本都是一样的，如果选课，学了一周也沒学几节对我们来说即是金钱的浪费也是时间的浪费！</p>

<p><img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41a61baj30qo100n3j.jpg" alt="英孚批改作业不负责" /></p>

<p>改的作文也是，都是固定的一篇，給我们改的作文也是水的很，初级的就改了大小写，并且还改错了！</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41alprzj30lc0zktdd.jpg" alt="另一个被英孚欺骗的学员" /></p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41b5lp1j30lc0zkjuu.jpg" alt="另一个被英孚欺骗的学员" /></p>

<p>这是另一个女生，跟我一个中心也是被骗了的，我希望这种事情越来越少，希望英孚不要昧着良心赚钱！退款不一定非要瞎了惨了才能退，有个得了<strong><em>尿毒症</em></strong>的说想要退款，英孚的工作人员居然说妳好了可以继续来上课啊我只想说WTF,好多出了国的有了语言环境的想要退款，英孚说要不要转网络课程啊，我也只想说WTF,有多远滚多远！</p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41bn9zfj30lc0zkjus.jpg" alt="英孚忽悠学员" /></p>

<p><img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41c4cx5j30lc0zkad6.jpg" alt="英孚忽悠学员" /></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41cimh1j30lc0zkwhv.jpg" alt="英孚忽悠学员" /></p>

<p>这是另一个妹子反映的，所谓的跟踪记录居然是，妳要不要来中心上课！这也太敷衍了吧，搞笑！上了九个月的课，还停留在初级，课程顾问还说我覺得妳还挺好的，课都在上，继续保持哦，我去，九个月的课程半年都没有课程顾问，去的时候突然来个一个男的说，我就是妳顾问啊，妳tm在逗我！</p>

<p>以上就是我对英孚的感受，两个字形容“恶心”！不要再利用明星光环来忽悠老百姓了，也希望英孚早点倒闭，让更多的人逃离他們的魔爪！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404074787898033165">新浪微博@阿劉啊阿劉啊</a><p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse/">http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[起诉英孚 起诉状参考 本案胜诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu/"/>
    <updated>2017-01-27T21:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是一个胜诉案例的起诉书，为了保护学员，隐藏了相关信息。文中的起诉理由可以作为参考。</p>

<h2>起诉状</h2>

<p><strong>原告</strong>：</p>

<p><strong>被告</strong>：合同上英孚全称，比如英域城语言培训（上海）有限公司</p>

<!--more-->


<p>注册地址：上海徐汇区太原路167号</p>

<p>办公地址：北京市东城区崇文门新世界中心写字楼B座15层</p>

<p>负责人：XXXX   联系电话：021-00000000（前台），13800000000（经理），13800000000（服务顾问）</p>

<p><strong>案由</strong>：服务合同纠纷</p>

<p><strong>诉讼请求</strong>：</p>

<p>1、判决解除原、被告于20XX年X月X日签署的《英孚课程协议》。</p>

<p>2、判决被告退还原告剩余课程培训费ABC元（计算方法：ABC元–ABC元÷30个月×2月=XXXXX元）。并自20XX年X月X日起按中国人民银行同期贷款利率计算利息至被告实际支付日为止。</p>

<p>3、被告承担本案诉讼费。</p>

<p><strong>事实与理由</strong>：</p>

<p>​    我在XXXXX情况下，看到了英孚英语的广告贴，我进行了注册。注册之后，被告客服就不停地给我打电话，希望我能去培训中心看看，然后面谈。</p>

<p>    因我一直希望提高自己的专业英语水平，于是在被告客服不停的电话催促下，我于20XX年X月X日去了被告培训中心考察，并做了英语的机测，当场出了成绩，随后一个服务顾问把我带到一个教室单独谈话。</p>

<p>在服务顾问的一再鼓励与说服下，我最终签订了合同。当时是在ipad上签的合同，我按照服务顾问的要求填写了自己的各项详细信息，并在浦发银行相关人员的协助下，通过在线申请的方式办理了浦发银行的信用卡。</p>

<p>合同为期2年，按照服务顾问的意思，又赠送给我6个月，为期30个月，自20XX年X月至20XX年XX月，费用为XXXXX元。我用招商银行信用卡支付了XXXX元，剩余的全部由浦发银行信用卡直接支付给被告，我再按月分期偿还浦发银行信用卡，每期XXXX元，至今我已偿还三期。</p>

<p>    20XX年 X 月 X 日，我开始在被告培训中心接受英语课程培训，经过两个月的培训，我发现被告的英语课程培训与服务顾问在签订合同前讲的存在很大差异，比如：</p>

<p>1、网络课程：签订合同前，服务顾问提到，可以学习与我专业相关的英语，但实际培训发现，专业英语部分的课程内容远远达不到我所在领域的要求。作为一名工程师，网站开发、计算方法、后端技术、网站运维以及一系列行业w3c准则、问题解答是我们的必备知识，但是被告的课程里能够为我所用的东西少之又少，不能满足我对专业英语的需求。</p>

<p>2、面授：在上面授课时，大多数都是中文老师来教，无论是在音调，还是发音的准确度、朗读句子的语调上，均与外教存在不同程度的差别，也不能满足我的需求；而且每一节面授课上能够学到的知识很有限。</p>

<p>3、课后跟踪：我体验到的课后跟踪其实没有什么实质性效果。到目前为止，我做过一次课后跟踪，但并非签订合同前服务顾问提到的那样，对过去一个月的知识做一个详细的总结，而只是随便问问进度怎么样。</p>

<p>4、在线小组会话课： 这个课程存在的最严重的弊端在于每节课上学生的水平参差不齐，导致我在学习的时候不得不放慢进度，来适应英语能力偏弱的学生的进度，但是对我本身而言是时间上的损失。</p>

<p>    基于以上的原因，我不想再花高额费用和宝贵的时间在被告处进行培训了，我于20XX年X月不再接受被告的培训，并开始与被告交涉解除合同、退还剩余培训费等事宜，但被告称该合同不得解除，也不予退款。为维护我的合法权益，我只能诉诸法律，请人民法院能够尽快做出判决，解除合同、退还我剩余培训费，以减少我的资金和时间损失。</p>

<p>       此致</p>

<p>XX市XX区人民法院</p>

<p>具状人：XXX</p>

<p>20XX年X月X日 <p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu/'><a href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu/">http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu/</a></a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚学校退款太拖拉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/24/ef-tuola/"/>
    <updated>2017-01-24T22:05:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/24/ef-tuola</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>决定不在英孚学英语了；让她们退款三百元的定金。</p>

<p>接待我的那个女老师，把我的身份证和信用卡都拿去，说要复印的。</p>

<p>我说；怎么付钱时不用我的身份证呢？</p>

<p>老师回答；退款要看看是不是本人的卡。</p>

<p>我也搞不懂，那如果我付钱时，不是用我本人的卡，那就钱退不回来了咯。</p>

<!--more-->


<p>老师复印好后出来，问我卡是上海办的还是外地办的？</p>

<p>我回答；总归是上海办的咯。</p>

<p>老师说；上海办的退款一般一，两个星期就能退回我卡里了，外地办的可能会慢一点的。</p>

<p>谁知道，那个钱今天刚刚到我的卡里，整整一个月哦，就在上海本市退这么一点小钱，竟然需要一个月的时间哦。</p>

<p>在一月二日那天，老师祝我新年快乐！然后问我和外孙他们的英语学习情况怎么样了？</p>

<p>我谢了她，并告诉她学英语；蛮好的，学点日常生活用于，最主要是轻松，愉快没有一点压力。顺便告诉她三百元退款还没有到我的账上。</p>

<p>老师告诉我；一个月之内会到的，银行流水对公会慢一点的。</p>

<p>我说；有点马拉松哦。</p>

<p>老师说；学校是已经退了。</p>

<p>我还是很客气的谢了她。</p>

<p>一月七号；老公先前在电视天天购物中买了三箱什么茅台和五粮液酒。吃了觉得口味不好，那天我大弟来，老公也把这个酒给大弟喝。</p>

<p>大弟是个做了二十多年生意的大老板，一喝这个酒，说没啥好吃。说他现在宁可让我们宁波的亲戚用大米拿到酒老板那里，看着他们加工成白酒。口味好不好不去说了，最主要的是喝它一个放心。当然到外面请客，只能大价钱买酒。</p>

<p>老公本来就喝了觉得口味不好，被大弟这样一说，一个晚上没睡安稳，第二天一早起来，第一件事就是打电话退酒。</p>

<p>人家那边态度很好，跟老公说；这个绝对不会是假酒的。</p>

<p>但是老公执意要退，人家也是同意，说这几天就派人来提货，钱可以直接退支付宝，因为退银行卡会慢一点的。</p>

<p>七号那天，快递员来我家提货，我们还从来没有用过支付宝退款的。那个快递员看到我的支付宝，按了一下，马上钱就到我的支付宝里了。
快递员看到我的支付宝是没有头像的，他马上帮我拍了照片，这样一来他也可以放心了，看到支付宝是我的。然后还帮忙我转到了银行卡里。
我们都没有想到，电视天天购物做事这么讲信誉，退款又是这么的快速。而且开过的酒就当是试吃的，单子上面写着，喝完的酒瓶就不要带回去了。我们是没有喝多少，全部给快递带了回去。</p>

<p>八号那天去装假牙，离英孚学校很近，本来想上去的，想想星期天她们学校学生蛮多的，为了三百元小钱，也不要去影响她们学校的声誉了，所以就直接回家了。</p>

<p>第二天，我微信找了老师，跟她说了昨天没上去学校的事情。而且告诉老师，那个退款是你们学校没有退出来的，堂堂的英语外教学校，三百元小钱也要这样卡扣着，以后就是想学英语了，也不敢去你们学校的哦。我们去年装修，买空调电器，人家都说，只要有比他们便宜的，立即退款。那个万元以上的退款，人家是一个星期就退到我们账上了。</p>

<p>并且告诉了她退酒的事情。让她去转告学校财务负责人，他们的工作作风，是会影响她们学校声誉和她们老师收入的。</p>

<p>那个老师，问都不去问一下，还在继续说；她们学校已经退款了，说银行对个人和公司的流水时间是肯定不一样的。</p>

<p>我告诉她，我们买的电器都是大公司哦，还有那个电视购物难道不比她们英孚公司大吗？</p>

<p>老师说；她们这么大的企业是不会要我三百元钱的，还说她也接待了我几次。她们的退款本来就是要一个月才能到账的。</p>

<p>我回答她，是呀；三百元对英孚和我而言都是小钱，在我们这里，只是经历过比较，才接待英孚学校工作作风太拖拉。既然英孚是个大企业，那就应该拿出一个大企业的优良气势来给我们看看。再说了，银行流程肯定不是这样区分公司和个人的，要么就是你们英孚的流程是这样的。
我还没回答她说的；接待了我几次的事嘞。她接待我不是为了她自己能够赚钱吗！！！</p>

<p>老师还说；人家学生退款一般都是一，两个星期就到账了。</p>

<p>我回答；难道我是中头奖了。我也搞不懂，老师一会儿说；本来就是一个月退款到账，一会儿又说人家学生一般一，两个星期就到账了。到底哪个是真，哪个是假。</p>

<p>最后她去财务查了后，告诉我是财务年底刚刚提交到总部退款的，所以从一月一日算起，让我再等一周才能收到。</p>

<p>我跟她说；那还是你们学校财务拖拉咯。</p>

<p>真的；这样的学校，这样的老师，我还好没去学习英语。</p>

<p>当初这老师还对我说；两年学费大概三万九，可以每月信用卡付，第一次是要付三千九，如果觉得自己学不好的话，是可以退学，退钱的，而且这个退款是只有她们英孚才有的，全中国没有第二家学校肯退款的。</p>

<p>还好；我没有被她忽悠进去，要不那个退钱不知道要等到猴年马月才能到我的账上嘞，看看她们现在这副德性，我真庆幸自己没有进英孚学习。</p>

<p>希望有缘人看到了，也不要太激动的去英孚，一定要三思而行哦。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/p/23041862c7492d0102x0tu">新浪微博@谁抢了我的带刺蓝玫瑰</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/24/ef-tuola/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/24/ef-tuola/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育竟没有聘请外教资格，是个外国人就能在英孚做外教？]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/22/ef-teacher-qualification/"/>
    <updated>2017-01-22T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/22/ef-teacher-qualification</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>上海英孚竟没有聘请外教资格</h2>

<p>按照国家有关的规定，对聘用外教有着明确的规定和严格的要求，一个是聘用单位必须获得有关部门审批的“聘请外国专家单位资格认可”，二是聘请的外教必须具有几个基本条件。然而英孚教育总部所在地上海，它的两个实际注册机构竟然根本没有取得聘请外教的资格。</p>

<p>在外国专家局2011年至2015年度聘请外国文教专家资格单位年检名册中，竟然没有英孚在上海的两个注册实体“英域成语言培训(上海)有限公司”和“上海英培商务咨询有限公司”的名字。据外专局工作人员介绍，外国专家管理是按照属地管理的原则，所以不同的地区，它必须在各地各自办聘请资格，如果没有聘请资格，就是违规操作。</p>

<!--more-->


<p>作者再次去中国人民共和国国家外国专家局查阅了《聘请外国文教专家资格单位年检注册名册》，目前还可以查到的有2013到2015年的，这些都是国家网站，证据确凿哦！</p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12747073">2015年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</a></p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539">2014年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</a></p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746060">2013年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</a></p>

<p>作者仔细看了注册名册，值得一提是同样做英语培训比较出名的华尔街英语、韦博英语都出现在名册内，并且每个单独教学点，都单独申请聘请外教资格。以下为名册截图，由于上海教学点过多，不一一例举。</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuun816j20p80hhjva.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，华尔街却有" /></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuvf6mdj20os0dtgow.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，华尔街却有" /></p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuw694dj20oo08njtz.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，韦博却有" /></p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuwuun7j20p009qq61.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，韦博却有" /></p>

<h2>外教没有资质</h2>

<p>你可能想说，教得好不就行了，什么聘请资格都是形式。那么我们来看看英孚外教是什么样的。</p>

<p>作为一个英语培训机构，英孚一直重点推介的就是自己所拥有的雄厚的外籍教师的师资力量，在其官网和各种宣传册页上，英孚都对所聘用的外教具备的资质进行了详细的描述：所有教师都是来自英语母语国家的专职英语外教，并且100%具备双重认证，包括剑桥教师专业资格和国际英语教师资格认证，也就是TEFL认证，并且在上岗前会对外籍教师进行严格的专业教师培训。</p>

<p>然而，一位声称曾在英孚北京校区担任过外教的澳大利亚籍人士，他给出了与英孚截然不同的说法。他说，他在英孚任教时，有很多同事都不是来自于英语母语国家，有些来自意大利，有些来自保加利亚，有些来自俄罗斯，他们都有口音，学生很难理解他们，可是他们却在教英语。而且他还说，他去面试的时候，英孚完全没有问资质的事，他进入英孚任教的程序也非常简单，没有经历过多的选拔和审核，没有人要求审看资质，被录用后也没有接受过培训，唯一的程序就是一个面试。</p>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/22/ef-teacher-qualification/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/22/ef-teacher-qualification/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[上海英孚莘庄中心雅楠Candy辱骂学员并限制人生自由]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/19/ef-candy/"/>
    <updated>2017-01-19T22:25:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/19/ef-candy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fiypev3h1oj20j60j6n2p.jpg" alt="上海英孚莘庄中心雅楠Candy" /></p>

<h2>恶行</h2>

<ul>
<li>多次威胁要殴打学员</li>
</ul>


<!--more-->


<ul>
<li><p>耍无赖，否定学员身份</p></li>
<li><p>将学员关在小房间，限制人生自由。找了一个男同事一起关一个女生，要不要脸？！</p></li>
<li><p>辱骂学员是外地人，没读过书，没教养</p></li>
<li><p>要求学员办假证，才能办理退款</p></li>
</ul>


<h2>曝光资料</h2>

<ul>
<li><p>姓名：雅楠（学员反应不是全名，可能是假名）</p></li>
<li><p>英文名：Candy</p></li>
<li><p>微信：jyn19891026</p></li>
</ul>


<p><img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbwc8ugsytj20ji0hyjtr.jpg" alt="上海英孚莘庄中心雅楠Candy" /></p>

<hr />

<pre><code>如果你也气不过，想这样曝光英孚的恶行，发送邮件到efsuck@aliyun.com

信息可以包括照片、微信、手机、联系方式、名片等

为了核实真实性，请说出在哪个城市的哪个中心，学习经历，与英孚发生过哪些纠纷等信息

匿名方式投诉，你不用承担任何责任
</code></pre>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/19/ef-candy/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/19/ef-candy/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[视频]1818黄金眼-学员倒地之后 “英孚”高管“带离”？]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/18/ef-1818/"/>
    <updated>2017-01-18T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/18/ef-1818</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbv7ze7dzdj20bg09j0tc.jpg" alt="1818黄金眼-学员倒地之后 “英孚”高管“带离”？" /></p>

<!--more-->


<iframe frameborder="0" width="640" height="498" src="https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=t0353vldnbz&tiny=0&auto=0" allowfullscreen></iframe>


<blockquote><p>原文：<a href="http://www.cztv.com/videos/1818hjy/3271000.html">1818黄金眼</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/18/ef-1818/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/18/ef-1818/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚1.2万学费变百度钱包贷款]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/17/ef-daikuan/"/>
    <updated>2017-01-17T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/17/ef-daikuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbtzcs4brcj20ci06lmxu.jpg" alt="英孚学费变成贷款" /></p>

<p>制图杨仕成</p>

<p>　　“如果知道这是一笔有利息的贷款，我肯定是不会报名的！”1月15日，成都市民唐丹（化名）向华西都市报记者爆料，2016年9月，她在培训机构英孚英语花了8499元报名上课，在不知情的情况下被英孚英语的工作人员通过百度钱包申请了一笔贷款。“所有的操作都是他们的工作人员在他自己手机上完成的，只是让我填写了身份证号码。”</p>

<p>　　另外，唐丹还告诉记者，英孚英语存在虚假宣传，报名后享受的英语培训课程与当初课程顾问所说的不一样。随后，唐丹向英孚英语提出退还学费。英孚英语表示，已经超出了退款期限。</p>

<p>　　英孚英语的相关负责人回应称，课程顾问一般都会告知学员这种分期付款存在利息的事实。“而利息是由英孚来承担的。”在与学员签订的课程协议里，规定了30天的无理由退款时间，如果觉得课程不适合自己，学员应该及时提出退款申请。1莫名的贷款</p>

<!--more-->


<h2>分期学费为何变贷款？</h2>

<p>　　2016年8月，唐丹在招聘网站上看到英孚英语的广告。“广告说只要填一个电话号码，就能去英孚英语免费试听45分钟的英语课程。”刚毕业一年多的唐丹想着以后出国旅游需要用英语，因此她就填写了自己的电话号码。随后她就收到了来自英孚英语的工作人员的邀请。</p>

<p>　　“到了英孚英语才发现根本不是英语课程试听，而是向我介绍他们的培训课程。”唐丹当时没有报名上课。“后面英孚英语的人一直给我打电话。”最终，在2016年9月15日，唐丹在成都万象城的英孚英语报名，报名费为8499元。</p>

<p>　　唐丹告诉记者，交报名费的时候因为刚毕业，身上没有太多积蓄，因此选择了分期付款的方式。“英孚英语的课程顾问用他的手机帮我办理了百度钱包的分期付款。当时我以为只是通过百度钱包把钱分期交到英孚英语。”唐丹告诉记者，后来一次偶然的机会，她才发现原来这是一笔贷款。“他们当时在我不知情的情况下办理贷款。我觉得他们是在欺骗我。”</p>

<p>　　24岁的攀枝花市民李露（化名）也和唐丹有同样的遭遇。2016年9月，李露在成都天府广场的英孚英语报名，报名费为12999元。“当时课程顾问让我下载了百度钱包，然后就把我的手机拿去完成了百度钱包分期付款的操作。中间还拿我的身份证拍了照片。”李露告诉记者，当时课程顾问说这个分期付款是没有利息的。但是后来她查到这个贷款也是会产生利息的。</p>

<p>　　上了几个星期的课程之后，李露发现效果不佳，就向英孚提出了退款要求。但是英孚英语的工作人员一直没有给李露办理退款业务。11月份，李露再次来到天府广场的英孚英语中心要求退款，但是对方表示已经超过30天退款期限。记者从李露提供的与英孚英语签订的课程协议中看到，学员可以在协议生效30天以内无理由申请退款。2贷款的由来</p>

<h2>有无利息说法不一</h2>

<p>　　1月15日记者来到李露报名的天府广场英孚英语中心进行咨询。一位课程顾问接待了记者。在向记者介绍学习英语的重要性之后，这位课程顾问向记者推荐了三种价位的课程，其中最贵的是38999元，最便宜的是14899元。课程顾问告诉记者如果现在报名还可以减免1000元。</p>

<p>　　当记者表示无法一次性支付这些学费时，课程顾问告诉记者，可以使用分期付款的方式，并向记者介绍了百度钱包的“有钱花”业务。课程顾问表示：“教育分期贷款没有利息，没有手续费。”</p>

<p>　　这名课程代表随后又向记者表示，如果能够一次性付清全款，还会有优惠。比如14899元的课程如果一次性缴纳，只需要12899元。</p>

<p>　　记者咨询了百度钱包的相关负责人，她告诉记者，英孚英语在百度钱包上使用的这个“有钱花”的教育分期付款业务是会产生利息的，利息额度是由百度钱包有钱花确定，每个机构的利息额度都不一样。“一般来说用户签协议的时候，工作人员都是会提醒有利息的。”</p>

<p>　　百度钱包的相关负责人表示，如果遇到唐丹和李露这样的情况需要退款，“要先联系学校，学校同意退款，学校会给百度有钱花发一个确认函就可以了。”3课程的变动</p>

<h2>培训变纯网络课程</h2>

<p>　　在不知情的情况下被办理了贷款，这不是促使唐丹和李露向英孚英语提出退款的唯一原因。唐丹告诉记者，她之所以在英孚英语报名学英语，就是想能够在那里和老师面对面的交流。“但是报名后我才发现，他们给我提供的是纯网络课程。”</p>

<p>　　李露也告诉记者，当时她在天府广场英孚英语中心报名的时候，课程顾问也没有明确告知她是纯网络课程。“知道11月份我去找他们退款的时候，英孚的人才告诉我报的是纯网络课程。”</p>

<p>　　1月初，唐丹再次找到英孚英语的课程顾问要求退款。在唐丹提供的现场录音中，记者注意到，英孚英语的课程顾问表示，之所以让唐丹报名线上网络课程，是根据她的英语水平确定的。唐丹告诉记者：“他们完全没有征求我的意愿，让消费者来选择。”</p>

<p>　　英孚英语的相关负责人告诉记者，在与学员签订的课程协议里，规定了30天的无理由退款时间，“30天是足够他们来了解这门课程是否适合自己。”因此如果觉得课程不适合自己，学员应该及时提出申请退款。</p>

<p>　　对此，北京安博（成都）律师事务所刘瑶律师告诉记者，英孚英语的这种做法涉嫌虚假宣传。刘瑶律师表示，如果消费者认为英孚英语没有提供当初宣传时承诺的内容，消费者可以向工商或者教育主管部门投诉。刘瑶提醒，消费者在签合同的时候一定要注意合同里是否明确写明需要提供的服务。华西都市报-封面新闻记者崔江</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://e.thecover.cn/shtml/hxdsb/20170116/29342.shtml">华西都市报</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/17/ef-daikuan/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/17/ef-daikuan/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚少儿英语在工地旁上课，不顾孩子安危]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/15/ef-gongdi/"/>
    <updated>2017-01-15T20:50:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/15/ef-gongdi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一位家长在微博控诉英孚不顾孩子安危，在工地旁边上课，并@了吉林省教育厅。可惜英孚并不是教育机构，不归教育厅管。
黑心英孚利益熏心，只管赚钱；不顾孩子的安全、上课质量！
以下是微博内容：</p>

<p>长春英孚汽车厂校区，周边施工仍坚持让孩子上课，施工铰架，施工垃圾，噪音等对孩子和家长都存在一定的安全隐患，建议相关部门责令其暂时停课，待施工结束后再恢复上课！@EF英孚教育青少儿英语 @EF英孚教育英语培训中心 @长春教育 @吉林省教育厅 @微言教育  ​​​​</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0in20wncj20hs0dctav.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<!--more-->


<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0inkuy40j20hs0dcmze.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0inm4h4yj20hs0dcwgn.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0inn4o8rj20hs0dc0us.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/1025238283/BbYBqmELo?refer_flag=1001030103_&amp;type=comment#_rnd1484480313083">微博@流星焰火</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/15/ef-gongdi/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/15/ef-gongdi/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚欺诈，拒绝退款，黑心教育]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/14/ef-qizha-heixin/"/>
    <updated>2017-01-14T13:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/14/ef-qizha-heixin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我是英孚教育南京的学员，于2016年6月18日在南京海尚海中心报名。</p>

<p>　　以下是我经历，请大家报名的时候一定要擦亮眼睛，慎重选择！！</p>

<p>　　6月17日我在南京新街口遇到他们的咨询人员，咨询人员一直要求到学校去了解下，我本来工作中也会用到英语，想去了解下也没什么不可以。中心的顾问一直跟我说学习英语的好处，但是我说我11月份要考试，我现在正在培训班学习没有时间学英语，他就说现在报名可优惠2000元，让我交500元给我保留优惠名额到第二天，我交了500元。但晚上回去我考虑没有时间学习，我必须全力以赴考试，而且去新街口的中心来回要3个多小时，时间紧张，所以第二天我去退费。</p>

<!--more-->


<p>　　中午我抽时间到中心的时候课程顾问又各种游说，说可以先体验一下，如果觉的不好30天内都是可以无条件退款的，到30天前会问我的意见的，感觉学习的怎么样，是不是想继续学下去，如果不想继续学下去是无条件退款的。我说我要出国出差的，要是超过30天怎么办？他说课程不激活是没有关系的，都可以退，还说有一个学员报名后几年没有激活，最后也退了。最后我还是坚持要退，课程顾问就说他这个月业绩不好，招生的人数少，如果再招不到人他就不能做班主任了，希望我能帮他一下，反正不学的话费用也是可以退的。我想大家在外工作都不容易能帮就帮吧。结果就是这一念之差我把自己坑了！然后就给我办理了北京银行的贷款，整个过程有两个小时，我造价的课程已经开始一个小时了，签合同的时候我连午饭都没有吃，课程顾问也没有就合同做出其他解释，匆忙的就签了字，我也选择相信顾问。</p>

<p>　　报名之后，除了6月30日课程顾问有发微信说什么时间开课可以找他之后就再也没有人联系过我。至于什么精英卡更是没有听说过，30天时也根本没有人提醒，问你要不要开课，为什么没开课，更没人提醒超过30天就不能退费。</p>

<p>　　我的课程一直没有激活，直到11月份我考试完了，我的考试不能通过，我根本不可能有时间学习英语，想找学校退费时，联系了课程顾问，结果手机空号，还好有微信，发了微信1个多小时也没有回复，后来我只好说我要开课，这才收到消息。</p>

<p>　　以上是我的经历，我认为英孚教育南京海尚海学校在招生期间存在欺诈，跟我说只要不激活课程都是可以退款的，误导消费者。而且根据《合同法解释二》第9条，“提供格式条款的一方当事人违反合同法第三十九条第一款关于提示和说明义务的规定，导致对方没有注意免除或者限制其责任的条款，对方当事人申请撤销该格式条款的，人民法院应当支持。”英孚的合同属于格式条款，合同内容里根本没有超过30天就不可以退款的字样提醒消费者，并没有尽到采用合理的方式提醒和说明的义务，违反了《合同法解释二》第9条。</p>

<p>　　依照《消费者权益保护法》和《合同法》相关规定，英孚英语培训不准学员中途退学的条款，属于单方免责的格式条款，加重了消费者的负担，排除了消费者的权益，应属于无效条款。英孚英语培训作为非学历培训机构，应制定退费办法和标准，向社会公告后执行，并在招生收费时履行告知义务，学员中途退学的应按照课时比例退费;并不得向学员收取任何未在招生简章(通知)上予以公示的费用。学员因为自身原因导致无法或不愿履行合同的，可以要求解除合同，退还相应的学费。所以，此合同违背了《合同法》所规定的公平原则。</p>

<p>　　鉴于南京海尚海校区在其中还存在欺骗和不合法行为，我认为应该中止合同，并退还全部学费。</p>

<p>　　我是东北来到南京的一个普通打工者，每月的收入有限，还要支付房租费用，生活费用，有限的收入本就所剩无几，每月还要还英孚的贷款1500元，真的太吃力了。一年的学费20000元，是我工作一年才能赞下的血汗钱，马上过年了，都没有钱给家里。可是我没有激活课程没有享受一天服务，钱就不能退了?这是什么道理？？如果英孚中心不能退还费用我将采用工商投诉、市长热线、微博、百度口碑等一切手段捍卫自己的合法权益！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯</a></p></blockquote>

<p class='post-footer'>
            本文地址
            <a href='http://www.efsuck.com/blog/2017/01/14/ef-qizha-heixin/'>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/14/ef-qizha-heixin/</a><br/>
            本网站内容皆为转载，对内容不负任何责任。
            </p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
