<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 揭露英孚 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/jie-lu-ying-fu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-01-01T13:46:05+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017新年祝福：英孚滚出中国]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear/"/>
    <updated>2017-01-01T13:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/01/happy-newyear</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>祝各位2017新年快乐。</p>

<p>各位正在退款的同学请继续坚持，努力一定会成功，不能让自己辛苦赚的钱喂了狗。</p>

<!--more-->


<p>尤其是祝福在英孚工作的人，种什么因得什么果，你会得到你应得的。</p>

<p>You deserve it.</p>

<p>最后祝英孚早日滚出中国。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚押金难退，下作程度超乎我的想象]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire/"/>
    <updated>2016-12-28T11:18:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/28/ef-deposit-difficult-to-retire</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一位南京的朋友讲述了被英孚骗钱的过程：</p>

<p>被英孚英语坑了几百，刚刚跟所谓的课程老师（销售）吵了一架。我想说，英孚英语机构的下作程度超乎我的想象。</p>

<!--more-->


<p>8月初，我在南京新街口逛街，一个英孚英语的男生拉住我，说只耽误我1分钟。当时都傍晚了，我晚饭都没吃。然而他不停地说，拜托你了，拜托你了，就耽误你一分钟，我就做个调查。作为一个很好说话的人，我就答应了。然后果断被耽误了五分钟，再被他求着拉到英孚英语机构内部参观。</p>

<p>把我带进去后，又说给我做个免费的英语测试，我说没必要，我要走了我晚饭都没吃呢。他就不让我走，说做完英语测试，我请你吃。接着一个所谓的课程老师出来，跟我握手，接着疯狂的给我洗脑了3个小时，这期间不停的贬低我又捧我。都要到9点了还没结束，再不走地铁都要停了。</p>

<p>然后洗脑完的最后十分钟，她突然说，我们这个课3万3两年，而且就你这水平，学一年没意义，学两年才有用。可是我怎么有钱啊，我当时就要走了。她就不让我走，威逼我交押金说，你先交个押金可以给你争取一下优惠名额，回去考虑一下，不学的话退给你。我说我不想交，那销售脸色立马变了，开始贬低我。我看不交是走不了了，遂交了500押金。</p>

<p>8月15号，我去退押金，财务不肯退，接连两个课程顾问，对我轮番轰炸了3个小时，他们的战术就是，疯狂的吹学了英语就能找个月薪几万的工作，谁谁谁在他们这儿学了逆袭成了高富帅，你不学英语你就准备一辈子垃圾吧。可我坚定要退了，两个所谓的课程老师脸色阴沉的给我办了退款，退款单子上写了4到6周把钱打到我银行卡。从8月份拖到9月份，9月份拖到10月份。</p>

<p>然后，500块到现在都没退。打电话问，就被那个所谓的课程老师骂，不停的贬低我不学英语，没有前途。</p>

<p>网上看了别人的经历，套路都差不多。</p>

<p>如果你也遇到了类似的情况，可以用这些方式投诉：<a href="http://www.efsuck.com/blog/complain/">英孚投诉渠道</a></p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学员因维权遭警告信威胁，被指宣传不实，英孚英语或涉嫌违规]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/05/ef-threaten-students/"/>
    <updated>2016-12-05T21:13:14+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/05/ef-threaten-students</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>多地对于英孚英语的退款维权风波仍在持续上演。与此同时，有相关维权的学员向《中国经营报》记者爆料称，因此前前往英孚英语佛山中心维权，遭到对方发出带有威胁性质的警告信。</p>

<!--more-->


<p>    另外，随着记者调查发现，英孚英语在北京、上海等地所开设的分支机构也或涉及多项违规，而其宣称的优秀师资力量等也存在疑问。此外，记者从北京朝阳区教委公示的审计报告发现，英孚英语朝阳校区收入增长乏力、成本高居不下、净资产亏损严重。
英孚英语部分地区未进行收费标准备案
    “英孚一直致力于为学员提供优质的培训服务和客户体验，建立多样申诉渠道，以倾听学员意见，解决合理诉求。但你因退费问题，严重扰乱中心正常运营，涉嫌违反《治安管理处罚法》，或将面临警告或罚款，情节严重处拘留，聚众实施的，对首要分子处10日以上15日以下拘留。你应立即停止扰乱英孚正常经营的违法行为，否则将保留采取进一步法律措施的权利。”8月8日，一封出自英孚佛山某中心的警告信正式对此前向其积极维权的学生发出。据当事学员向《中国经营报》记者表示，英孚英语所谓的扰乱其正常运营的行为并不存在。“我屡次提出退款要求，但是英孚英语却置之不理。虽然当时自己情绪激动，但并没有做过分的事情。”
    对于英孚英语退款难等侵害消费者利益的行为，包括央视、央广、《中国消费者报》等多家媒体此前均曾予以曝光。据央视此前报道，英孚中国区总裁比尔费什也曾公开道歉称：“我们对一些员工对待消费者非常不好感到很震惊，也觉得很羞愧。退款问题没有被遵守非常糟糕，我们将会予以纠正。”但事实上，上述道歉和许诺似乎并未实现。
    《中国经营报》记者发现，英孚英语多个学校或涉违规办学和招生问题。北京市教委、上海市徐汇区教育局均向记者表示，英孚英语开展培训业务即使已经在工商登记注册，仍须到属地教育部门进行资质备案。但当记者比对英孚在上海实际办学地点和当地教委官网公示的民办学校信息名录时发现，多个校区均无法检索到。“许可的申请过程冗长繁复，已经成为行业内一道天然屏障。”CIC灼识咨询执行董事朱悦说，鉴于市场庞大的需求以及获取批文冗长的过程，盈利性培训机构在利益的驱使下选择不向教育局备案而长时间运营，假借公司名头从事教育培训活动，这种教学机构的教学质量往往参差不齐，长此以往也很不利于中国培训市场的健康发展。
    另据记者从北京市朝阳区教委官网了解到，朝阳区已批准的英孚教学点只有两个，但其实际教学中心却为3个，且有2个实际地址与备案地址不同。另外，朝阳区教委批准的招生范围仅为小学、初中和高中生，但当记者以成人身份来到英孚朝阳某校区时，却被告知可立即报名并缴费。
    此外，英孚英语的培训收费问题、注册名称与实际宣传名称不一致等问题也曾被媒体曝光。据《北京青年报》此前报道，英孚英语由于使用名和注册名不一致，其在京的四家语言培训机构为“英辅语言培训中心”，不得对外宣传“英孚”。作为申请了办学许可证的民办教育机构，英孚教育在北京的朝阳、海淀、东城、西城分别成立了四个“英辅语言培训中心”。按照有关规定，此类教育培训机构不得擅自更改学校名称。但是《中国经营报》记者通过北京市多个区教委官网了解到，除海淀和西城已经将“英辅”更改为“英孚”外，朝阳和东城仍未变更。对此，北京市某区教委相关负责人曾表示，英孚在注册时用的是“辅导”的“辅”，对外宣传是英孚的“孚”，民办学校在宣传时必须真实准确，按照审批的名字宣传，所以英辅语言培训中心不能使用“英孚”字样。
    另外，据记者从北京多个区的价格主管部门了解到，英孚英语除了在北京市海淀区有相关收费标准备案外，实际开展业务的东城区、朝阳区等均未进行收费标准备案。“英孚英语只有拿到所在地教育部门的办学许可后才能到我们这里来进行价格备案，这至少说明其不正规。”北京朝阳区发改委一位工作人员说。而当记者在上述朝阳某校区以24个月的课时学费标准进行咨询时，工作人员表示价格为5万多元，但可以走大客户或熟人推荐路径，以此减免6000元学费。但据朝阳区教委官网公示的英辅（孚）英语2015年审计报告显示，其同等类型的备案价格为31600元，与4~5万元的收费价格相去甚远。
    为此，英孚在回应《中国经营报》记者采访时表示：“我们遵守各个地区与城市的规章制度，以确保符合本地政策，英孚所有学习中心的运营均持有有效执照并通过年检。而就价格方面，我们会严格按照各地政府机构的相关要求进行备案。”
师资存疑？
    《中国经营报》记者调查了解到，英孚英语目前在北京和上海的运营主体分别为北京英孚语言培训有限公司和英域成语言培训（上海）有限公司（以下分别简称“英孚北京”、“英孚上海”）。
    据记者了解及其官方宣传资料显示，英孚英语目前在全球50多个国家开展业务，有500家学校和办公室，以及4万多名员工、教师，其中北京和上海就分别有11家和27家学校。“英孚在中国的学校和教师数量都占到全世界的一半左右。”英孚北京朝阳某校区工作人员说。另外，一直以来英孚英语对外宣传称机构具有优秀的中、外教资源，其中外教主要来源于英国、美国和加拿大等以英语为母语的国家。但记者在采访中了解到，其所宣称的优秀师资力量也或存在疑问。
    据上述工作人员介绍，英孚在国内有250家校区和两万多名教师左右，平均北京每个学校在读学生就达到一两千人，其中大校区超过3000人，但该工作人员所在校区却仅有5名外教。“一般而言，外教人数会根据校区学生数量的多少而进行增减。”上述工作人员表示。另据《中国经营报》记者从北京市平谷区人力社保局了解到的最新数据显示，英孚英语在京参保的人数为536人，其中外国人仅有97人。
    为此，英孚英语就相关师资问题在回复记者采访时表示，我们欢迎媒体采访，但由于部分问题涉及到商业机密而难以透露。不过，英孚一直与各地政府紧密配合，确保和当地政策保持一致。另外英孚具备外教招聘资格，所有外籍员工也均持有有效合法工作签证，符合政府相关规定。英孚要求所有外籍培训师都必须满足中国的聘用要求，包括持有TEFL（或更高水平）的教学证书、最低持有学士学位。
    南京财经大学教授宋文阁表示，社会盈利性教育培训机构目前处于一种发展很热的趋势，尤其是充分利用互联网或移动互联网的在线教育，主要是抓住了当前学生急于获取工作技能与提升自我的心理。然而这些培训机构尤其是英语培训机构并不能真正像其宣传的那样会给学员未来发展带来巨大影响。
北京朝阳英孚净资产为负
    在采访中记者发现，英孚英语在朝阳区获批的学校——北京市朝阳区英辅(孚)语言培训中心（以下简称“中心”）实际为民办非企业单位，开办资金为900万元，举办者是北京利麦文化交流有限公司（以下简称“利麦公司”）。究竟何为民办非企业？
    据国务院于1998年颁布的《民办非企业单位登记管理暂行条例》（以下简称《暂行条例》）第2条规定，民办非企业单位，是指企业事业单位、社会团体和其他社会力量以及公民个人利用非国有资产举办的，从事非营利性社会服务活动的社会组织。第4条规定，民办非企业单位不得从事营利性经营活动。那么，英孚英语究竟是以盈利为目的还是非营利单位？
    此外，据该中心2012年~2015年财务审计报告显示，其收入总额、成本费用、净资产合计分别约为（按四舍五入计）1.50亿元、1.41亿元、-0.56亿元；1.68亿元、1.54亿元、-0.42亿元；1.50亿元、1.39亿元、-0.31亿元；1.05亿元、1.09亿元、-0.35亿元。其服务性收入（学费）占总收入的9成以上。
    《中国经营报》记者注意到，在历年来成本费用中，其业务活动成本金额和管理费用金额分别为0.50亿元、0.91亿元，分别占总成本的35.42%、64.22%；0.53亿元、1.00亿元，分别占总成本的34.37%、64.84%；0.64亿元、0.74亿元，分别占总成本的45.83%、53.58%；0.38亿元、0.71亿元，分别占总成本的34.96%、64.93%。另外，审计报告还发现，该中心近年来存在大量的将学费计入预收账款的情况，2012年~2015年分别为1.10亿元、1.36亿元、1.18亿元、0.67亿元。
    资深财经法律专家、诚功（北京）律师事务所副主任张桂梅分析认为，造成北京朝阳区英孚英语近几年净资产持续为负且数额绝对值巨大的现象可能主要来自两方面的原因：一是由于英孚英语历年成本费用过大，几乎与收入接近甚至超过收入总额；二是由于该培训学校收取的学费等以预收账款记账而未计入收入所致。
    另据业内人士在接受《中国经营报》记者采访时表示，民办学校的收入来源主要是靠学费，但是所收学费是按照课时消耗来计入收入的。“这可能是一个滚动的将预收账款计入收入的过程。”
    此外，据上述《民办教育促进法》中第35条规定，民办学校对举办者投入民办学校的资产、国有资产、受赠的财产以及办学积累，享有法人财产权。同时，《实施条例》中第44条规定，出资人根据民办学校章程的规定要求取得合理回报的，可以在每个会计年度结束时，从民办学校的办学结余中按一定比例取得回报。此外，《实施条例》中第14条第六款还提出，民办学校的章程应当规定出资人是否要求取得合理回报。
    张桂梅表示，虽然《民办教育促进法》和《民办教育促进法实施条例》中规定了民办学校的举办者可以从办学结余中取得“合理回报”，但同时又规定举办者必须在学校章程中对此提出明确要求。然而，所谓的“合理回报”究竟是多少、以何种方式和比例来取得并未明确，就当前法律来说是一个原则性规定，并且这与民办学校非企业非营利性组织的定位也相矛盾。“依据现行法律规定，民办学校的定位是非企业法人是非营利性的，举办者仅仅是一个资源提供者身份，对民办学校所有资产并不享有完全所有权，只有基于出资资产的要求‘合理回报’权。所以利麦公司虽然是该中心的举办者，但也并非所有资产都应该归举办人。”
    民政系统相关负责人在接受《中国经营报》记者采访时说：“区分民办非企业的主要标志是其盈利方式，即便有盈利原则上也是不能进行分配的。虽然可以取得合理回报，但具体回报方式和提取比例要问当地教委。”
    为此，英孚英语表示，因为涉及到财务数据，作为非上市公司我们难以提供，还望谅解。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/p/2304186c5511390102x2db">http://weibo.com/p/2304186c5511390102x2db</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育卷入"欺诈门" 涉虚假宣传千余人维权]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men/"/>
    <updated>2016-12-03T21:13:14+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/03/ef-qi-zha-men</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>30天内可申请无条件退款宣传形同虚设、课程质量与承诺不符、网络报名无合同、教师从业资格和外教来源存疑……近日，一系列的维权纠纷再次将“全球最大的私人英语教育机构”英孚教育推向风口浪尖。</p>

<!--more-->


<p>7月26日，来自佛山的李丹（化名）向《中国经营报》记者报料英孚教育机构存在一系列教育欺骗行为，称英孚教育涉嫌虚假宣传，对于信用卡分期支付情况也并未予以详尽告知，课程质量未得到保障却遭遇退款难。采访中记者发现，与李丹有类似遭遇的英孚学员并不在少数。</p>

<p>对此，记者7月27日致电并致函英孚教育公关部门相关负责人，对方回应说希望了解具体报料学员的信息后再进行详细沟通。</p>

<p>7月28日下午，该负责人表示30天内申请无条件退款等相应条款要严格按照合同规定来。而针对学员反映英孚网络课程没有合同的问题，该负责人称不同城市有不同的规定，要详细查询一下再做说明。</p>

<p><strong>被忽悠的贷款合同</strong></p>

<p>2016年年初，李丹QQ邮箱里总会出现英孚英语发送的广告，“每天学习一分钟，一个月内就能学好英语，也有免费试听，前提是要提供自己的真实电话才能享受这些待遇。”心动不已的李丹提供了自己的联系方式后被邀请免费试听。</p>

<p>李丹表示，自己的初衷只想接受英孚的免费试听课，了解一下英孚的英语是否适合自己的学习范围。“到了以后，英孚中心却说要我必须先交1300元才能享受试听，要不就一次性付最少12999元的全款，我说我没有钱交全款，英孚顾问说可以无息分期付款，这学费在我学习的两年内都不会增价，但并未说明是贷款。”</p>

<p>在学习近一个月觉得收效甚微之后，李丹决定中止学习。3月31日李丹去建行把银行卡给注消了，4月10日，即交款逾期的第三天，北银消费金融有限公司给李丹打来了电话。咨询过律师的李丹发现，逾期还款的英孚学员，个人征信会有污点，它会影响到生活的方方面面。而这些，她表示英孚顾问在签订合同时并没有做出任何说明，甚至没有向自己提及贷款的事情。</p>

<p>对于部分报名网络课程的学员来说，英孚教育甚至并未提供正规的合同。来自重庆的英孚学员黄小姐向记者提供了退款过程中的录音。在这份6月16日的退款录音中，黄小姐请求看一眼自己签署的合同被拒。“合同在上海。快递走了。”黄小姐请求看一眼空白合同亦遭到了拒绝。而来自青岛的英孚学员唐勇（化名）同样对记者表示，自己在报名时并没有收到英孚方面的任何合同协议，“当时是电话报名，邮寄给我的没有合同或协议，只有发票和使用手册。”</p>

<p>在采访过程中，李丹告诉记者，自己是分为24期还款，“因为我是有家庭的人，选择的分期付款金额不能超出我的计划，我要求顾问帮我选择最低的那个网络课程，顾问说12999元，每期500元是最低的学费，现在马上报名还能优惠1000元，明天报名就要按原价13999元计算了。”而在之后与其他学员的沟通中，李丹了解到英孚还有6199元和6999元的网络课程，“为什么当时顾问坚决不给我介绍这两个六千多元的网络课程，非要我选择12999元的网络课程？我觉得英孚收费标准不统一，存在乱收费的现象，销售顾问跟学员聊天时能开多高就多高。”李丹表示。</p>

<p>被要求当天报名的并非只有李丹一人。来自福建厦门的王女士报的是6199元的课程，“一万多元的课程，他告诉我这是最后一天优惠，可以便宜5000元，并且会送一个8节课一对一的外教的课程。就是一直都会给你更多优惠让你去报名。”</p>

<p>7月24日，记者来到上海徐汇区某英孚培训机构进行咨询，该机构某课程顾问刚开始给记者开出了4万多元的学习课程，看到记者犹豫之后，随即表示可以优惠5000元。</p>

<p>关于价格和级别的制定标准，英孚方面在接受采访时并未予以正面回应，只是表示不同阶段和城市会有不同优惠力度。</p>

<p><strong>课程质量师资力量存疑</strong></p>

<p>在采访中，英孚教育方面表示，英孚Smart15是一个线上线下相结合的升级版英语学习系统，融合了英孚一贯的教学理念，即通过“学习——尝试——实践”的学习步骤，衔接线上线下的课程内容，为学生创造个性化的学习体验和纯正的英语环境。</p>

<p>然而来自青岛的唐勇（化名）向记者表示，自己所交的钱跟课程质量不对等，而且课程质量并不适合自己，“一般是听几句话，做些选择题，读些单词，简单到像在教小学生。不带总结测试，课后练习都没有，老师跟学员之间的沟通交流太少，发音上基本不会有任何提高，绝大部分时候是与其他学员进行口语交流。”唐勇表示，英孚课程安排特别混乱，根本没结合学员的级别和水平，每次上课的老师都不一样，课程也与网络预习资料不一样。唐先生认为，英孚根本没有做到一对一私教和量身定制课程。</p>

<p>对于英孚师资和课程质量的质疑，英孚方面在给予《中国经营报》的书面回复中指出，我们以为学员提供良好的学习体验作为目标，因此，英孚要求所有外籍教师都必须满足中国的聘用要求，包括持有TEFL（或更高水平的）教学证书（国际认可的通用英语教师资格证书之一）、最低持有学士学位并具有相关工作经验。我们的英语教师必须要通过英孚的面试，其中包括行为面试和教学任务测试。此外，英语教师还须通过第三方背景调查，提供相关推荐信，通过英孚内部学术委员会的审查，并在入职后参加剑桥英语教学能力认证考试（TKT考试）。</p>

<p>而对于课程质量以及课程顾问服务跟进等问题，英孚方面则称要具体问题具体分析。</p>

<p><strong>维权艰难 退款路漫漫</strong></p>

<p>关于退款政策，英孚教育方面表示，学生可以在30天时间内随时申请无条件退款，合同中有明确的条款阐述，学生可以在自合同生效日起的30天内要求无条件退款。“我们要求课程顾问在学员购买课程前帮助学员充分理解合同条款，并签字确认。”对于超出30天以外的退款流程，英孚方面并没有做过多的解释。</p>

<p>李丹表示自己曾多次联系英孚工作人员请求退款，而对方以“报名时间已经远远超出30天无理由全额退款的期限”为由，拒绝退款。4月18日李丹电话联系课程顾问黎梅娟申请退款，后又在4月30日向上海总部申请退款。7月1日李女士在工商局里以书面形式再次提出申请退款。7月4日丹再次打上海总部电话查实中心“经理”有没有帮自己再次递交退款申请书给总部，总部说没有，并告诉她，最新的递交是6月份。</p>

<p>对此，英孚方面表示，英孚学员30天内无条件退款的前提是必须严格按照合同上面的退款规定，比如拨打客服电话或者提出书面申请等。而唐勇则向记者表示，当初其网络报名英孚课程的时候对方并未给出合同，在其要求退款后对方以合同找不到为由拒绝出具。对此，英孚方面称网络课程报名时会有一个在线课程协议可以作为合同，而纸质合同一般在学员有要求的情况下另行邮寄。</p>

<p>唐勇已经在退款维权的路上走了7年。唐勇2009年在英孚报了一个2年的网络课程，共付款7788元，对方赠送了3个月的网络课程。“刚开始我要求退费，但英孚方面不答应，没有办法我选择了暂停课程，后来英孚又以过了退款时间点而拒绝退款。日前，唐勇已经准备了答辩状，并表示要向法院起诉。</p>

<p><strong>加盟店丛生下的英孚乱象</strong></p>

<p>在近千人的“英孚退款新长征”群里，90后学员有263人，占总人数的46%，女性学员有310人，占总人数的55%。</p>

<p>而在业界观察人士看来，英孚维权频发、教育乱象丛生的原因，跟其加盟店繁杂不无关系。如在北京、上海等一线城市，英孚主要采取的是直营店的形式，而在二、三线城市，主要是采取加盟的形式来进行营销网点的扩张。在英孚教育中国校区中，加盟店在数量上远远多于直营店。毫无疑问，正是这种跑马圈地式的扩张给英孚带来了管理跟不上、服务不到位、退款率不断攀升、投诉增多的问题。</p>

<p>上海市消保委有关人士在接受记者采访时表示，如果是个人原因要求退款则要承担违约责任，有书面约定的按照书面约定的来，没有书面约定的按照双方协商。协商无果的情况下可以让消保委进行协调。</p>

<p>上海市黄浦区工商局相关人士则表示，教育培训机构是由工商管理局进行监管的，不同分支机构具体下分到不同地区的不同部门，由具体实施部门根据最新的法律法规来进行具体落实。</p>

<p>“培训机构不属于教育机构，隶属工商部门管理。目前还没有一个专业的机构对教育培训行业进行严格的监督管理。”上述人士指出，监管的缺失与不力也是造成目前教育培训市场乱象丛生的重要原因之一。</p>

<p>北京市中银（苏州）律师事务所王键提醒即将报名的学员，在付款前了解合同条款，签订书面合同或者协议：虽然根据《中华人民共和国合同法》第十条当事人订立合同，有书面形式、口头形式和其他形式，法律、行政法规也并未明确规定普通的培训服务必须采用书面形式，但学员在购买前可以要求签订书面的合同或者协议。毕竟“当事人约定采用书面形式的，应当采用书面形式。重点查阅培训合同中关于对培训公司免责的条款：对于合同中不合理的要求要予以拒绝，或者要求培训公司修改，严重的可以向相关工商行政管理部门反映、举报。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://finance.qq.com/a/20160730/006549.htm">http://finance.qq.com/a/20160730/006549.htm</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育退款如此难 谁来监管？]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef/"/>
    <updated>2016-11-19T23:50:21+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/11/19/who-administer-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚教育过度承诺涉虚假宣传近3万元课程没上完难退款律师：30天退款期涉嫌霸王条款</p>

<!--more-->


<p>    近日，笔者接到读者投诉称，英孚英语培训机构西安长安中路分公司涉嫌虚假宣传，并且存在退费难的问题，对于此事，笔者进行了调查。　　　　　  承诺与实际不符　近3万元课程没上完难退款　　近日，英孚学员许小姐向笔者爆料，称其花26999元报了英孚的天价班，由于培训机构宣传与实际不符，学员难以继续学习，但英孚英语培训机构以超过30天退款期为由百般推诿，拒不退款。　　去年11月，由于工作需要，只有初中文化水平的许小姐在网上看到了关于英孚英语培训机构的消息，于是致电该机构进行了预约咨询。据许小姐回忆，当时一名姓魏的课程顾问在跟她做了简单交谈后得知许小姐英语算是零基础，于是推荐给她了28999元的课程，学时两年，学业完成后许小姐英语水平可达10级。     对于刚参加工作的许小姐来说，28999元无疑是一个天文数字。当许小姐以太贵表示迟疑时，魏老师称他们培训机构有专门针对学员的“贷款”。在随后许小姐提供给笔者的一份名为《中银消费金融新易贷-商户专享贷客户之情确认书（EF英语专用）》的文件证实了此事。许小姐在各种软磨硬泡的推销下，最终以26999元贷款报了英孚英语培训班。　　　上课后，许小姐发现之前承诺的6-8人小班授课实际上很难实现，每次上课学生人数达到十几到二十多人，而且学生英语水平参差不齐，对于同样的内容有些学生能听懂，有的听不懂。课后，许小姐多次向课程顾问反映听不懂课程，课程顾问口头承诺为其补课，但在三十日内只为许小姐补过一次课后再无下文。对此，许小姐表示不满，于是先后前往英孚6次提出退费请求，但英孚方面却表示，许小姐已经过了合同约定的30天无条件退款期。截至4月13日，已退学近半年的英孚学员许小姐，仍然没有得到一分钱的退款。
    英孚：正在协商处理
4月12日，笔者收到英孚教育上海总部就此事发来的回复函。函中表示，英孚的三十天无理由退款政策不设置任何退款条件，学员许小姐整处于与英孚沟通协商过程中，中心一直对其学习服务和诉求保持跟进，考虑到许小姐正处于离职状态，因此英孚方面希望许小姐可以提供公司、居委会或是在社保总新出具的可信离职证明，从而为其提供相符的解决方案。     但对于笔者提出的关于英孚对学员承诺与实际不符等相关问题，英孚在回复函中没有提及。　“30天退款期”涉嫌霸王条款　    根据《消费者权益保护法》第二十四条规定：经营者不得以格式合同、通知、声明、店堂告示等方式作出对消费者不公平、不合理的规定，或者减轻、免除其损害消费者合法权益应当承担的民事责任。“近3万元的英语课程，报班30天后就无法退，这样的条款明显有利于英孚一方，对消费者来说是显失公平的，有霸王条款的嫌疑。”律师说。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309403965347043628369">http://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309403965347043628369</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
