<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 揭露英孚 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/jie-lu-ying-fu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2019-06-07T21:45:49+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚严重违规，培训机构收取培训预付费不得超过三个月]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie/"/>
    <updated>2019-06-07T20:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一条通用的投诉理由，对任何需要退款的学员都适用。并且请大家一定要要使用“我向总理说句话”，投诉英孚违反国务院办公厅颁布的规范性文件。具体怎么投诉，稍后我会详细描述。</p>

<p>依据是《国务院办公厅关于规范校外培训机构发展的意见》</p>

<p>规范收费管理。严格执行国家关于财务与资产管理的规定，收费时段与教学安排应协调一致，不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用。各地教育部门要加强与金融部门的合作，探索通过建立学杂费专用账户、严控账户最低余额和大额资金流动等措施加强对培训机构资金的监管。培训机构收费项目及标准应当向社会公示，并接受有关部门的监督，不得在公示的项目和标准外收取其他费用，不得以任何名义向培训对象摊派费用或者强行集资。对于培训对象未完成的培训课程，有关退费事宜严格按双方合同约定以及相关法律规定办理。</p>

<p>很显然英孚违反了“不得一次性收取时间跨度超过3个月的费用”。</p>

<!--more-->


<p>无赖会怎么开脱呢？如果英孚说，你的学费是按月付，没有一次性收取超过3个月。请这么告诉他，学员按月支付的是贷款，交给贷款公司，并不是学费。学员在贷款公司贷款，得到一笔钱并直接支付给了英孚，属于一次交全。</p>

<p>另外，英孚还违反了“培训机构收费项目及标准应当向社会公示”
英孚没有在中心醒目位置公示价格，价格不公开。经常发现不同学员学费不同，已优惠不同来掩饰。</p>

<p>我们可以使用<a href="https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm">“我向总理说句话”</a>，反映以上两个问题</p>

<p>链接地址：<a href="https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm">https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm</a></p>

<p>“标题”要直接点名问题，例如英孚藐视国务院的规范性文件</p>

<p>留言内容：英孚作为一家外企竟然蔑视国务院颁布的规范性文件，这是对我国政府的挑衅，希望总理严肃处理，将英孚列入培训机构黑名单，记录到国家企业信用信息公示系统。英孚违反了《国务院办公厅关于规范校外培训机构发展的意见》 1.一次性收取时间跨度超过3个月的费用。2. 培训机构收费项目及标准没有向社会公示。（然后结合你自己的情况说一下）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚给我发了律师函，结果打了自己脸]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter/"/>
    <updated>2017-09-13T20:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近发生一件挺逗的事，英孚给我们网站发律师函了(2017年8月25日)，要求我们关闭网站，并各种威胁我们。邮件是这样的：
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fjiavg0latj20gb0erwgs.jpg" alt="有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" /></p>

<p>刘光明作为上海富杰律师事务所的合伙人亲自发信给我们，我们真是受宠若惊。</p>

<p>地址：中国上海南京西路1717号会德丰国际广场805室</p>

<p>手机：13917266398</p>

<p>公司直线：021 22859858</p>

<p>邮件地址： <a href="&#x6d;&#97;&#x69;&#x6c;&#116;&#111;&#x3a;&#x67;&#x75;&#x61;&#x6e;&#103;&#109;&#105;&#110;&#x67;&#x2e;&#x6c;&#x69;&#x75;&#x40;&#102;&#x75;&#106;&#x61;&#101;&#108;&#x61;&#119;&#46;&#99;&#x6f;&#109;">&#x67;&#117;&#x61;&#x6e;&#103;&#109;&#x69;&#x6e;&#103;&#x2e;&#x6c;&#105;&#x75;&#x40;&#x66;&#117;&#106;&#97;&#101;&#108;&#x61;&#119;&#x2e;&#x63;&#111;&#x6d;</a></p>

<p>附件里是律师函：</p>

<!--more-->


<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw1024/81576abcgy1fjiaosbn3bj20yh1cq7ca.jpg" alt="有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" />
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fjiaot3bdpj20yh1cqq5c.jpg" alt="有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" /></p>

<p>有关：立即关闭efsuck.com网站</p>

<p>敬启者:</p>

<p>上海富杰律师事务所接受EF英孚教育中国区总部（以下简称“英孚”）的委托，就题述事项致函你方如下：</p>

<p>一、  众所周知，英孚是全球知名的英语教育机构，主要致力于英语培训、留学旅游以及英语文化交流等方面。作为一家广受赞誉的英语培训机构，英孚及 其“英孚'“English First”及“EF”等商标在全球范围内具有很高的知名度及良好的声誉，深受广大消费者的欢迎与信赖。</p>

<p>二、  根据消费者的反映及英孚的调查、核实，英孚发现你方恶意注册了 efsuck.com域名并通过该域名指向的网站(网址：<a href="http://www.efsuck.com">http://www.efsuck.com</a>)发布大量有关英孚的不实信息，对英孚公司及相关员工进行恶意诋毁、中伤，严重损害了英孚公司的商业形象及声誉，同时也严重侵犯了相关英孚员工的肖像权、名誉权及隐私权。</p>

<p>二、基于上述情形，英孚特此授权本所致函你方，郑重要求你方立即停止前述侵权行为，消除该侵权行为造成的不良影响和后果，包括但不限于立即关闭efsuck.com网站，注销efsuck.com域名，停止其他任何诋毁英孕商誉及任何未经英孚许可而擅自使用“英孚”、“English First”及“EF”等商标、名称的行为，并向英孚赔礼道歉等。</p>

<p>此外，英孚要求你方在2017年9月1日之前，就采取前述行动和措施的情况向本所做出书面回复。</p>

<p>四、英孚将依据你方的态度及反应决定是否采取进一步的法律行动。如果你方未按照上述要求停止侵权行为，英孚有权依据有关适用的中国法律、法规，采取相应的法律行动，追究你方侵犯英孚名誉权的相关法律责任（包括但不限于要求你方承担商业诋毁的法律责任，赔偿由此给英孚造成的一切损失，以及就你方的侵权行为向相关政府主管部门进行投诉、举报等)。</p>

<p>以上事项，希望你方认真对待，并积极配合，以避免可能的法律风险和责任。</p>

<hr />

<p>真是吓人呢，我们于2017年8月28日回复了该律师函</p>

<p><img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fjid9op1f8j20yf1cq120.jpg" alt="回复：有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" />
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fjiblg5z4bj20yf1cqdmr.jpg" alt="回复：有关立即关闭efsuck.com网站的律师函" /></p>

<p>致 刘光明律师、EF英孚教育中国区总部：</p>

<ol>
<li><p>贵所信笺抬头不规范，我会向上海市司法局及律师管理机构投诉。</p></li>
<li><p>你所说的接受“EF英孚教育中国区总部”的委托，请问这是哪家公司？为何在政府网站查不到这家公司？</p></li>
<li><p>www.efsuck.com已经帮助很多学员合理维权，网站会保持运营，不会关闭。你说www.efsuck.com发布了大量不实信息，要求关闭网站。附录中是网站中的文章列表，请在15天内（2017年9月7日前）书面回应每一篇文章，告知哪篇是真的，哪篇是虚假内容。如果是虚假内容，具体哪些描述是虚假的。我们会根据你的提供的证据，调查文章的真实性，进行处理。</p></li>
<li><p>肖像权是自然人所享有的对自己的肖像上所体现的人格利益为内容的一种人格权。请问我侵犯哪些英孚员工的肖像权，给出真实姓名。据我所知，英孚员工对学员很少透露真实姓名，只愿意透露英文名、昵称。请问一家知名公司的员工为何要隐藏真实姓名，英孚做得是什么买卖？</p></li>
<li><p>如果英孚认为efsuck.com该域名造成了侵权，建议找国际互联网域名系统最高管理机构提出仲裁。</p></li>
<li><p>你在律师函中的内容，是对英孚学员以及efsuck.com网站管理人员的恶意中伤。网站内容的提供者都是英孚学员，至少曾经是英孚的学员，请英孚尊重学员、尊重消费者。我们将保留诉讼的权利。</p></li>
</ol>


<p>善恶终有报，天道好轮回，不信抬头看，苍天饶过谁。</p>

<p>efsuck.com管理人员</p>

<p>二零一七年八月二十八日</p>

<hr />

<p>然后刘光明刘大律师在2017年8月29号回复了
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fjibsrfuwej20iq0cfq59.jpg" alt="刘光明刘大律师的回复" /></p>

<p>你好！回函收悉，我们已将该信函转交英孚处理。相信后续还会与你进一步沟通、讨论此事。</p>

<p>请你理解，接受客户委托发送律师函以表达客户的立场和主张，这是我们的工作。对于efsuck.com网站的内容，双方有不同的理解与看法是很正常的事情，我们欢迎客观、理性的探讨，并寻求此事的妥善处理。</p>

<p>如方便，请提供你的手机号码，以便与你联系沟通此事。多谢！</p>

<hr />

<p>看到这里真是忍不住笑了，刘大律师当初态度不是很强硬么，现在怎么怂了，哈哈哈哈哈哈哈。之后英孚没有敢回复我们，对于网站内容，我们已经要求英孚给出不实的证明，英孚完全不能提供。</p>

<p>好，事情放出来了，最后得出一些关于英孚的结论：</p>

<p>一、英孚没有所谓的律师团队</p>

<p>学员退款时，经常听到英孚扬言说，“你去告我们呀，英孚法务部有专业的律师团队，不怕你告”。事实真是这样么？如果英孚有律师团队，为什么发律师函不是自己的律师来发，而是委托第三方律师事务所来发？这样委托的是要给律师事务所钱的，自己养了律师，为什么还要花这冤枉钱？说明英孚根本没有律师团队！一切都是在吓唬学员！</p>

<p>二、英孚只能欺负软柿子</p>

<p>英孚的律师函各种吓唬我们网站，说我们要承担法律责任，要像政府部门投诉、举报。说得像真的一样，好吓人哦。结果呢，我们回复后，英孚发现我们网站不好欺负，态度立刻软了，希望协商。所以学员退款的时候，态度一定要强硬。退款是合情合理的事，不能退款就是霸王条款，扣违约金是强盗行为。多去中心的公共区域理论，周末下午多去，让更多新客看到英孚的丑陋，黄了它们生意，退款马上变得容易。英孚巴不得你早点退款，不在中心出现。</p>

<p>三、英孚不会数数</p>

<p>看英孚发的律师函， 1 2 3 4都数不来，英孚还是做教育的，搞笑吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚教育竟没有聘请外教资格，是个外国人就能在英孚做外教？]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/22/ef-teacher-qualification/"/>
    <updated>2017-01-22T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/22/ef-teacher-qualification</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>上海英孚竟没有聘请外教资格</h2>

<p>按照国家有关的规定，对聘用外教有着明确的规定和严格的要求，一个是聘用单位必须获得有关部门审批的“聘请外国专家单位资格认可”，二是聘请的外教必须具有几个基本条件。然而英孚教育总部所在地上海，它的两个实际注册机构竟然根本没有取得聘请外教的资格。</p>

<p>在外国专家局2011年至2015年度聘请外国文教专家资格单位年检名册中，竟然没有英孚在上海的两个注册实体“英域成语言培训(上海)有限公司”和“上海英培商务咨询有限公司”的名字。据外专局工作人员介绍，外国专家管理是按照属地管理的原则，所以不同的地区，它必须在各地各自办聘请资格，如果没有聘请资格，就是违规操作。</p>

<!--more-->


<p>作者再次去中国人民共和国国家外国专家局查阅了《聘请外国文教专家资格单位年检注册名册》，目前还可以查到的有2013到2015年的，这些都是国家网站，证据确凿哦！</p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12747073">2015年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</a></p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539">2014年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</a></p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746060">2013年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</a></p>

<p>作者仔细看了注册名册，值得一提是同样做英语培训比较出名的华尔街英语、韦博英语都出现在名册内，并且每个单独教学点，都单独申请聘请外教资格。以下为名册截图，由于上海教学点过多，不一一例举。</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuun816j20p80hhjva.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，华尔街却有" /></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuvf6mdj20os0dtgow.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，华尔街却有" /></p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuw694dj20oo08njtz.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，韦博却有" /></p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbzsuwuun7j20p009qq61.jpg" alt="英孚没有聘请外教资格，韦博却有" /></p>

<h2>外教没有资质</h2>

<p>你可能想说，教得好不就行了，什么聘请资格都是形式。那么我们来看看英孚外教是什么样的。</p>

<p>作为一个英语培训机构，英孚一直重点推介的就是自己所拥有的雄厚的外籍教师的师资力量，在其官网和各种宣传册页上，英孚都对所聘用的外教具备的资质进行了详细的描述：所有教师都是来自英语母语国家的专职英语外教，并且100%具备双重认证，包括剑桥教师专业资格和国际英语教师资格认证，也就是TEFL认证，并且在上岗前会对外籍教师进行严格的专业教师培训。</p>

<p>然而，一位声称曾在英孚北京校区担任过外教的澳大利亚籍人士，他给出了与英孚截然不同的说法。他说，他在英孚任教时，有很多同事都不是来自于英语母语国家，有些来自意大利，有些来自保加利亚，有些来自俄罗斯，他们都有口音，学生很难理解他们，可是他们却在教英语。而且他还说，他去面试的时候，英孚完全没有问资质的事，他进入英孚任教的程序也非常简单，没有经历过多的选拔和审核，没有人要求审看资质，被录用后也没有接受过培训，唯一的程序就是一个面试。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[视频]1818黄金眼-学员倒地之后 “英孚”高管“带离”？]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/18/ef-1818/"/>
    <updated>2017-01-18T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/18/ef-1818</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fbv7ze7dzdj20bg09j0tc.jpg" alt="1818黄金眼-学员倒地之后 “英孚”高管“带离”？" /></p>

<!--more-->


<iframe frameborder="0" width="640" height="498" src="https://v.qq.com/iframe/player.html?vid=t0353vldnbz&tiny=0&auto=0" allowfullscreen></iframe>


<blockquote><p>原文：<a href="http://www.cztv.com/videos/1818hjy/3271000.html">1818黄金眼</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚1.2万学费变百度钱包贷款]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/17/ef-daikuan/"/>
    <updated>2017-01-17T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/17/ef-daikuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbtzcs4brcj20ci06lmxu.jpg" alt="英孚学费变成贷款" /></p>

<p>制图杨仕成</p>

<p>　　“如果知道这是一笔有利息的贷款，我肯定是不会报名的！”1月15日，成都市民唐丹（化名）向华西都市报记者爆料，2016年9月，她在培训机构英孚英语花了8499元报名上课，在不知情的情况下被英孚英语的工作人员通过百度钱包申请了一笔贷款。“所有的操作都是他们的工作人员在他自己手机上完成的，只是让我填写了身份证号码。”</p>

<p>　　另外，唐丹还告诉记者，英孚英语存在虚假宣传，报名后享受的英语培训课程与当初课程顾问所说的不一样。随后，唐丹向英孚英语提出退还学费。英孚英语表示，已经超出了退款期限。</p>

<p>　　英孚英语的相关负责人回应称，课程顾问一般都会告知学员这种分期付款存在利息的事实。“而利息是由英孚来承担的。”在与学员签订的课程协议里，规定了30天的无理由退款时间，如果觉得课程不适合自己，学员应该及时提出退款申请。1莫名的贷款</p>

<!--more-->


<h2>分期学费为何变贷款？</h2>

<p>　　2016年8月，唐丹在招聘网站上看到英孚英语的广告。“广告说只要填一个电话号码，就能去英孚英语免费试听45分钟的英语课程。”刚毕业一年多的唐丹想着以后出国旅游需要用英语，因此她就填写了自己的电话号码。随后她就收到了来自英孚英语的工作人员的邀请。</p>

<p>　　“到了英孚英语才发现根本不是英语课程试听，而是向我介绍他们的培训课程。”唐丹当时没有报名上课。“后面英孚英语的人一直给我打电话。”最终，在2016年9月15日，唐丹在成都万象城的英孚英语报名，报名费为8499元。</p>

<p>　　唐丹告诉记者，交报名费的时候因为刚毕业，身上没有太多积蓄，因此选择了分期付款的方式。“英孚英语的课程顾问用他的手机帮我办理了百度钱包的分期付款。当时我以为只是通过百度钱包把钱分期交到英孚英语。”唐丹告诉记者，后来一次偶然的机会，她才发现原来这是一笔贷款。“他们当时在我不知情的情况下办理贷款。我觉得他们是在欺骗我。”</p>

<p>　　24岁的攀枝花市民李露（化名）也和唐丹有同样的遭遇。2016年9月，李露在成都天府广场的英孚英语报名，报名费为12999元。“当时课程顾问让我下载了百度钱包，然后就把我的手机拿去完成了百度钱包分期付款的操作。中间还拿我的身份证拍了照片。”李露告诉记者，当时课程顾问说这个分期付款是没有利息的。但是后来她查到这个贷款也是会产生利息的。</p>

<p>　　上了几个星期的课程之后，李露发现效果不佳，就向英孚提出了退款要求。但是英孚英语的工作人员一直没有给李露办理退款业务。11月份，李露再次来到天府广场的英孚英语中心要求退款，但是对方表示已经超过30天退款期限。记者从李露提供的与英孚英语签订的课程协议中看到，学员可以在协议生效30天以内无理由申请退款。2贷款的由来</p>

<h2>有无利息说法不一</h2>

<p>　　1月15日记者来到李露报名的天府广场英孚英语中心进行咨询。一位课程顾问接待了记者。在向记者介绍学习英语的重要性之后，这位课程顾问向记者推荐了三种价位的课程，其中最贵的是38999元，最便宜的是14899元。课程顾问告诉记者如果现在报名还可以减免1000元。</p>

<p>　　当记者表示无法一次性支付这些学费时，课程顾问告诉记者，可以使用分期付款的方式，并向记者介绍了百度钱包的“有钱花”业务。课程顾问表示：“教育分期贷款没有利息，没有手续费。”</p>

<p>　　这名课程代表随后又向记者表示，如果能够一次性付清全款，还会有优惠。比如14899元的课程如果一次性缴纳，只需要12899元。</p>

<p>　　记者咨询了百度钱包的相关负责人，她告诉记者，英孚英语在百度钱包上使用的这个“有钱花”的教育分期付款业务是会产生利息的，利息额度是由百度钱包有钱花确定，每个机构的利息额度都不一样。“一般来说用户签协议的时候，工作人员都是会提醒有利息的。”</p>

<p>　　百度钱包的相关负责人表示，如果遇到唐丹和李露这样的情况需要退款，“要先联系学校，学校同意退款，学校会给百度有钱花发一个确认函就可以了。”3课程的变动</p>

<h2>培训变纯网络课程</h2>

<p>　　在不知情的情况下被办理了贷款，这不是促使唐丹和李露向英孚英语提出退款的唯一原因。唐丹告诉记者，她之所以在英孚英语报名学英语，就是想能够在那里和老师面对面的交流。“但是报名后我才发现，他们给我提供的是纯网络课程。”</p>

<p>　　李露也告诉记者，当时她在天府广场英孚英语中心报名的时候，课程顾问也没有明确告知她是纯网络课程。“知道11月份我去找他们退款的时候，英孚的人才告诉我报的是纯网络课程。”</p>

<p>　　1月初，唐丹再次找到英孚英语的课程顾问要求退款。在唐丹提供的现场录音中，记者注意到，英孚英语的课程顾问表示，之所以让唐丹报名线上网络课程，是根据她的英语水平确定的。唐丹告诉记者：“他们完全没有征求我的意愿，让消费者来选择。”</p>

<p>　　英孚英语的相关负责人告诉记者，在与学员签订的课程协议里，规定了30天的无理由退款时间，“30天是足够他们来了解这门课程是否适合自己。”因此如果觉得课程不适合自己，学员应该及时提出申请退款。</p>

<p>　　对此，北京安博（成都）律师事务所刘瑶律师告诉记者，英孚英语的这种做法涉嫌虚假宣传。刘瑶律师表示，如果消费者认为英孚英语没有提供当初宣传时承诺的内容，消费者可以向工商或者教育主管部门投诉。刘瑶提醒，消费者在签合同的时候一定要注意合同里是否明确写明需要提供的服务。华西都市报-封面新闻记者崔江</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://e.thecover.cn/shtml/hxdsb/20170116/29342.shtml">华西都市报</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
