<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚退款指南 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-tui-kuan-zhi-nan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-03-25T13:17:59+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚害怕被工商投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/"/>
    <updated>2017-03-05T11:15:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚害怕被工商投诉。</p>

<p>事情很简单，我最近在群里教大家怎么维权。有一个学员问：“我没有拿到合同怎么办？”</p>

<p>我教他了：你通过微信或者电话问你的销售，为什么合同没给你，什么时候可以拿。如果是电话，一定要录音。销售回复你了，就等于承认了没有给你合同，没有办法抵赖了。没有给你合同，就是故意隐瞒合同条款，不告诉你30天内可以无条件退款。</p>

<p>用上这一点，再加上其他英孚的教育质量问题（这块投诉请自己扩展，也可以看站内另两篇投诉范例），在线投诉給工商（只能写500字，觉得500字不够，可以写信快递給工商）。</p>

<!--more-->


<p>说到这里，你猜发生了什么？某个北京维权群的群主把我踢了。之后我了解到这个北京群的群主被英孚收买了，英孚控制了这个群，是英孚的人踢了我。北京维权的注意了，群515669812已经被英孚控制，不要再进了，群主QQ94140595已经是英孚控制的人，有时间我会去人肉他。</p>

<p>英孚的人这么急着踢我，为什么？因为它们害怕被工商投诉！工商有执法权！我指导过的学员，都是通过投诉給工商拿回退款的，没有一分钱的违约金。所以，请大家理清好思路和投诉内容，工商肯定会帮我们的！</p>

<p>投诉内容可以参照站内文章，但不要照抄，按照自己的情况来</p>

<p><a href="/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p><a href="/blog/2017/03/05/ef-complain-2/">投诉英孚优秀范例2</a></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7u6qx4j20ku112wl7.jpg" alt="被英孚控制的QQ群515669812" /></p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7v7c3jj20ku1127ed.jpg" alt="英孚走狗群主QQ94140595" /></p>

<p>​</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例2]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/"/>
    <updated>2017-03-05T11:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是第二片投诉范例，同样是写信给工商局的，经过工商处理，退回了学费,没有违约金！内容可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市长信箱，市民热线。</p>

<h2>1    诉求目的</h2>

<p>诉求目的：</p>

<p>(1)     英孚（合同与注册名当时为：英域成语言培训（上海）有限公司， 但其对外宣传与招收学员时自称为"英孚", 本文简称"英孚"， 或"莘庄中心"）教学内容与宣传不符，学习没有达到效果，要求退回所有学费。</p>

<p>(2)     因英孚的虚假宣传导致我在其处报名，但又未达到学习效果，这期间浪费了很多时间，损失了机会成本，要求英孚赔偿;</p>

<p>(3)本人在上海孚教育报名参加为期2年的英语培训，但是经本人查询，本教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。</p>

<p>(4)在与英孚沟通的过程中，英孚工作人员态度差，行为恶劣</p>

<!--more-->


<h2>2    退款原因</h2>

<h3>2.1 英孚欺骗学员</h3>

<p>英孚在区教委注册的名称为"英域成语言培训（上海）有限公司", 但却以“英孚”这一外企为宣传招牌，欺骗学员报名交纳学费进行学习（请参见“英孚教育客户协议”与工商局企业注册登记表。</p>

<h3>2.2 英孚实际教学与宣传不相符</h3>

<p>实际上我所经历的教学模式如下：</p>

<h4>2.2.1   Learn – EF&rsquo;s iLab(Online Unit) 在线学习系统</h4>

<p>这部分主要靠学员自学EF的网络课程完成, 也就是学习 Online Unit 在线单元。英孚学员如果需要得到网络外交课一对一的机会, 必须通过这个环节的学习拿到进行学习的电子券, 没有这个电子券, 无法预订网络一对一课程。而且在这个网络课程环节，学完每个单元后系统会给你打分。学员如果学得不好或得分偏低，系统不会进入下一个单元，学员不得不检查、修改（每项练习后面附有答案），只有正确率大于75%才能进入下一个单元继续学习，这个75分只是一个形式，没有任何作用，因为在这个环节中，你可以重复做错 没有任何解说，以后做到类似的题目还是会错，而且还很耗费时间成本, 基本上一天才能认真完成一个单元的学习，并且这种学习方法对英语没有任何帮助，反而使我以前会的变不会，思维被打混乱。这个费时费力的网络单元并没有什么用处, 枯燥无聊乏味,另外, 有几次周末(周六、日)我遇到英孚的在线课程无法正常使用(英孚整个Web页面都是乱的，见附录A截图), 但周一又好了。</p>

<h4>2.2.2   Try - Face to face &amp; Workshop 小班面授课和大班课</h4>

<p>       英孚的现场外教课主就是这两种, 一个是人数比较少的英语角(F2F), 另一个是人数比较多的英语角(Workshop)。 我们都在花很高的价钱去英孚组组建英语角， 然后跟我们自己的同学切磋, 而不是很快的提高英语听力和口语。Workshop(研讨课) 是那种10人以上一个班的现场外教课, 同样的学员水平参差不齐, 同样的整个课上多数时间是学员之间在对话, 这是一个确实的,外教可有可无的英语角, 英孚不过以高昂的费用，为学员提供了一个教室让大家聚在一起而已。 在这个课上, 听不懂的还是听不懂,听得懂的还是那个样, 听不懂的当南郭先生,本来就听得懂的自我感觉良好; 整节Workshop课结束，自己说得对与错, 也不知道, 反正那40多分钟过了老师也就交差完成任务了</p>

<h4>2.2.3   Certify 等级测试</h4>

<p>学了一个阶段后，做测试的时候，听力太快迷迷糊糊 阅读理解半猜半蒙居然也过了，做错了也没有任何解答。我到现在英语没有任何提升，而且原地不动的下滑，更耽误了自己的时间。</p>

<h2>对整个英孚教育的质疑</h2>

<h3>2.3      英孚从售前到售后的欺骗行为、拙劣手段以及无礼</h3>

<h4>2.3.1  我遇到的英孚销售</h4>

<p>学员在交学费前，为了销售出自己的课程， 利用学员急于求成的心理等， 向外企推荐学员等等， 对学员进行各种带有误导的引诱与劝说。</p>

<p>但在学员觉得不想继续在英孚学习，要求退费时，其又利用学员的善良、急于想学好英语等再次劝阻。</p>

<h4>2.3.2  我遭遇的英孚的工作人员</h4>

<p>英孚的工作人员最爱用的几句话：</p>

<p>(1)&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>(2)&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>分别就这两句话分析一下：</p>

<p>&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>我是成年人没错，成年人就不会上当受骗了吗？ 成年人上当受骗后， 就要因为是成年人不进行维权吗， 就要默默忍受继续被英孚欺骗吗？ 成年人要对自己的行为负责，英孚更要对自己的骗子行为负责！</p>

<p> </p>

<p>&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>这个所谓的相关部门，实际上就是各个地区的英孚中心。基本上， 如果是要求退款，是不会有实质性的进展的， 学员只是被当球一样，踢来踢去，在 与400客服之间死循环，无助的学员们！</p>

<h4>2.3.3   我遇到英孚的学习顾问</h4>

<p>没有关心我是否学习上有什么问题，却让我推荐朋友进入英孚学习。30天以前联系1-2次。30天以后从来不联系你。 而我要求退还我学费， 英孚仅是找相关工作人员跟我谈来谈去， 退款组的客服态度高傲的不得了，而且浪费了我太多时间， 还反说我不配合！ 我当然没法配合，我只要退还我学费，因为我到此时已全然看穿英孚是什么样的一个企业</p>

<h4>2.3.4   英孚承诺的30天之内退款</h4>

<p>我们现在网上买一件商品, 目前有7天内无每件退货的保证, 这一保证由国家相关部门所规定。 现在英孚承诺的30天内无条件退款,是由英孚自己高兴怎么定就怎么定, 自己想定多少天定多少天。</p>

<p> 像外语教学这样一个课程, 30天就能体验到好不好吗? 以一个要上班的学员来说, 30天很快就过去了,都还没什么机会去体验, 这个期限就过了。另外, 即便你在30天之内提出退款,英孚会以各种方式劝你再试试, 这个时候, 学员一般不会想到再试试的后果有多严重, 这一试, 退款更无希望, 深陷超过退款期限的坑中。</p>

<p> 一个好的产品或服务, 何惧消费者退货?如果一个产品或服务深受消费者喜爱, 消费者是想再去消费,而不是想去退货。如果这个教学培训机构对自己的产品没有信心, 会想方设法设立退费的陷阱与屏障。</p>

<p>我在英孚的某个学习顾问， 没有在英语上学习上帮助到我什么, 反而和我说，如果你能推荐更多的学员来报名参加英孚的英语学习, 我们将有相应的积分机制与奖励机制。我觉得怪怪的, 好像要我发展下家似的, 这是很无耻的行为, 我都是受害者,我怎么可能再让别人受害呢?</p>

<h4>2.3.5   英孚承诺学习达不到预期效果退款</h4>

<p>我现在因为学习达不到预期效果, 要求全额退费。但却没有得到解决。</p>

<p>最初我仅要求退还我还没上过的级别，及没享受到的教学服务, 并不要求全额退款,那时我没有因为在英孚的学习过程，浪费了我的时间与金钱去追究英孚的责任。</p>

<p>现在, 基于英孚的欺骗、教学服务差、客服服务态度差、英孚解决问题的方式过于粗暴与不道德等等，再有，由于我花了那么多时间在英孚的学习上，我失去了很多机会， 英孚应该担负赔偿我丢失很多机会成本的损失， 但因为我没那么多时间与精力, 我也没钱请律师， 我也还要上班养家糊口， 我还有我的生活！ 我的要求完全在合理范围内。</p>

<h3>2.4 英孚客服、投诉与管理状况</h3>

<h4>2.4.1   把学员当球踢——英孚的投诉处理流程</h4>

<p>经过多次与400电话的诉求，至今，我了解了英孚处理投诉的流程是这样的：</p>

<p>如果对中心的教学模式、教学效果不满意，要求投诉并退款，打电话给 400-, 问这是投诉部门吗? 回答一般会是,是的, 请问有什么可帮到您的&hellip;等你说了一堆不满后，他会说他会记录相关问题，向相关部门反映，但是，不要这样就以为能有结果了，这个所谓的相关部门就是所谓的各地的教学中心。 然后中心会又跟你按原来的方式进行沟通，说：你一次又一次的打400也没有用，400又找我们来了&hellip;, 如果遇到的问题中心这边解决不， 那也就没办法了， 但你还可以继续向400继续投诉。就这样，学员的诉求会在各个中心与 400 这个所谓的投诉部门之间踢球似的踢来踢去，学员在被坑害的情况下无处可诉求。</p>

<h4>2.4.2   客服态度恶劣</h4>

<p>在与客服沟通的过程中，还有嘲笑学员投诉的情况出现， 客户在投诉，却换来不严肃的对待。有一次我打英孚400&ndash;投诉，其客服人员在我投诉的过程中不仅态度强硬而且告诉我他们是最终部门，他是最后的仲裁机构，我在想诺大的英孚，难道一个客服就做决定了。</p>

<h4>2.4.3   没有投诉处理的监管</h4>

<p>打400电话， 再三追问英孚自己内部，有没有对学员投诉处理进行监管的部门， 告之没有，这些问题永远不会上报上英孚的高层， 400- 只负责记录投诉， 然后这些投诉会再次返回各教学授课中心。 客服告之， 只有各中心有处理投诉的权利， 我问，如果对中心的处理不满意， 觉得不公平， 一直得不到解决， 你们这个部门也起不到监督处理投诉的作用，那我还能找英孚的哪个部门来解决？ 在诸多质问之下， 最终，客服会避开你的一切质问不回答， 开始重复一句话：您的情况我们已记录，会向"相关部门"反映, 请问还有什么需要帮助的。</p>

<p>再到后来， 我说我对英孚的教学模式、客服态度不满，要求全额退费又受到所谓的大区领导的威胁恐吓， 同时对英孚目前的管理以及英孚的各种拙劣手段等不满意， 要要投诉整个英孚，  要向英孚的哪个部门进行投诉， 客服继续回答“你的问题我已记录，会向中心反映！” 这就是英孚的客服与投诉， 所有问题，会返回中心处理，不管这个问题中心是否能够解决！ 也不管这个问题的严重性如何！ 所有投诉，就这样被拦截在400这个客服部门这里， 跟中心串通一气的继续坑害学员！</p>

<h4>2.4.4   英孚没有员工基本的行为准则</h4>

<p>我进入英孚中心的时候 ，各位员工其没有佩戴胸卡、工卡等，无法得知其身份，也不知道反馈找谁等问题</p>

<h3>2.5 英孚与银行或民间贷款机构的合作</h3>

<h4>2.5.1   与银行合作为报名学员办信用卡/助学贷款 欺骗贷款为无利贷款</h4>

<p>当学员在被无耻的销售劝得万般无奈甚至难堪的情况下， 谈及到学费时，多会找借口说自己没那么多钱报名！ 其时已经很明白了， 这时候就对英孚在说“我不想报名了，不了！”， 但无耻的英孚又一次开始对学员进行诱导， 以“助学贷款无利息 容易办理”、 “分期付款无压力、无利息“ 等等来对学员进行引诱。</p>

<p>贷款是存在利息的，英孚缺欺骗学员贷款没有利息。其实情况是，如果你说自己不需要贷款，一次付清是否价格不一样。销售会告诉你一个更低的价格。但是销售不会主动告诉你不贷款可以获得更低的价格。英孚在每比贷款中额外获利。即使你反复强调自己能一次付清，销售也会以各种理由劝你办理贷款。</p>

<p>另外，请大家要明白的一点是，我们都没有被告知贷款风险，你只要有一次没按时还贷，你的不良信用记录将会被信用卡所属银行上传到央行的信用平台中， 往后， 你想贷款买房或去别的银行办信用卡等等， 将会受你想象不到的影响及限制。 英孚， 前前后后就是一个没有道德，没有良心，只知道赚钱的民办教育培训机构！</p>

<p>  我想问：</p>

<p>将来学员还不上信用卡的贷款， 受害者是谁？ 不是银行的业务员， 也不是英孚， 是学员本人。而作为英孚， 这个顶着外企以及民办培训教育的机构， 注意，其还是一个教育机构，为了达到自己的销售目的，干的都是什么勾当？ 英孚会说，那是学员自愿的，没错，当时不知道厉害关系也没有被告知风险的情况下， 都是自愿的，学员更不会想到自己将来在英孚进行学习后，会慢慢明白自己上当受骗， 之后如果要想退还学费， 是怎样的艰难！</p>

<h3>3.4关于EF（英孚教育）资质不合法投</h3>

<p>本人在上海英孚教育报名参加为期2年的英语培训，是销售顾问承诺的外教但是经本人查询，2015年并没有查询到教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。 </p>

<p>中华人民共和国2015年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf">http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf</a></p>

<p>中华人民共和国2014年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539">http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539</a></p>

<p><strong>2015</strong><strong>年上海市</strong><a href="http://www.fltacn.com/service_recruitment_solutions.html"><strong>外教招聘</strong></a><strong>资格单位名单</strong></p>

<p><a href="http://www.fltacn.com/article_1332.html">http://www.fltacn.com/article_1332.html</a></p>

<p> 
                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日      </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/"/>
    <updated>2017-02-28T00:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是学员写给工商的投诉信，经过工商处理，退回了学费,没有违约金！其中列出英孚的问题，写得比较详细，可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市长信箱，市民热线。</p>

<p>英孚虚假宣传，诱导消费，销售顾问为了让我入学，故意夸大课程效果，安排所谓的在线评级测试，其次就是为了让我入学，我交不起学费，2015年9月英孚教育徐家汇入学网络课程付款：4000￥，入学之前不久，因为我年纪小还未成年无法办理贷款手续，英孚销售员为了让能入学，虚假宣传，夸大英孚课程效果，夸大英孚售后服务，并且多次电话骚扰，多次跟我谈话，提出可以分期付款，然而，所谓的分期付款其实是贷款，在不知情的情况下，我被忽悠又交3500￥首付转为面授课，后来销售开始为我贷款，完全不考虑我只有19岁，刚刚步入社会，没有还款能力，在她的忽悠下，我糊里糊涂的接受了她的贷款，因为我年纪小，不符合贷款要求，失败后，销售仍多次为我办理，没有一点责任感，2016年3月由于使用多次贷款方式：百度钱包，信用卡贷款，银行贷款等多次使用几家银行无法贷款成功，最后北京金融贷款入学，分期24期还款，营造于实际效果不符和学校学习环境，学习了几个月之后，英孚课程对我没有帮助，学习顾问也没有为我提供学习帮助，向英孚退款部提出退款，退款专员多次拒绝。并且无法退款</p>

<!--more-->


<p> </p>

<p>总学费：<strong>38999</strong> ￥</p>

<ol>
<li>网络课程已付清4000￥</li>
<li>北京金融贷款金额   31499元</li>
<li>转面授课个人刷卡3500元</li>
</ol>


<p><strong>退款提出时间： 2017年1 月7日向退款部门提出退款， </strong></p>

<p><strong>转面授课程入学至今一共10个月，其中9月份免费停课一个月，实际已学习 9个月 </strong>希望能够退还金额<strong>元  21874￥（15个月）</strong></p>

<p>英孚存在的问题有：</p>

<p>Ø  <strong>恶意隐瞒合同条款</strong></p>

<p><strong>协议合同问题，入学时，英孚只有给我首付发票和其他资料，没有给我协议合同，我跟别人课程一样，也是中心面授课，其他学员有协议合同，只有我入学时没有，隐瞒了30天无条件退款的条例，实际我在30天已经发现英孚并不能给我提供英语的帮助，提出过退款</strong></p>

<p>Ø  <strong>教学质量问题</strong></p>

<p>1.       <strong>承诺外教授课成空话，基本是中文教师：</strong></p>

<p>英孚承若所有课程都是外教授课，所以大部分老师不是英语为母语的老师上课。付出昂贵的价格，就是为了纯正的外教上课，英孚却偷梁换柱</p>

<p>2.       <strong>中教老师上课全英文讲课，词汇含义意思从不用中文解释</strong>：</p>

<p>学习的时候是希望有外教老师，可以交流和对话，帮我提高学习，在学习过程上，基本都是中教老师上课，并且在语法上面都是用英文解释，对于入学的我，根本无法听懂词汇和语法意思，只能硬着头皮自己买书查字典词汇中的含义，如果这样下去，我无法提升，上班族时间本来有效，需要合理安排时间，交钱就是为了去学校可以提升学习，难道交钱就是为了这样的服务，中心老师不会理会我们能不能听懂，基础比较弱，只会建议我下次不要上这种课，而我定的课都是针对入门级基础的。</p>

<ol>
<li><strong>语法课老师没有资质、管理混乱</strong>：</li>
</ol>


<p>语法课，对于英语学习如此重要，英孚中心没有请专业的老师为我们授课，反而竟然安排一名实习生，且上课方式，都不能帮助我们理解，没有授课经验，生疏等，我们提问时，很多次不能为我们解释含义，只是说你们记住就行了，英孚承诺给基础少的人上语法课。实际上课不是有专业老师上课，是有一名实习生的服务顾问来上课。上课课表形同虚设，经常无故不开课，或者不按照课表上课。导致我经常上到重复的课，浪费时间，等不到提升</p>

<p>4.     <strong>安排英孚学员教音标课，对学生不负责:</strong></p>

<p>作为入门级学生来学习口语，主要就是练习音标，上音标课时，英孚为了节约教师成本，居然可以将比我们先入学的学生为我们授音标课，老师是一个英语0基础  学了半年不到的人，授课经验和授课资质都是问题，没有任何资格证书和专业，我们花了高昂的学费，英孚中心教育简单便</p>

<p>5.       <strong>定课系统未有音标和语法课程：</strong></p>

<p>英孚入学承若过，学员来中心会提供音标和语法课，但实际音标和语法课，在个人账号无法定课，并且订不到</p>

<p>6.     <strong>音标课老师没有资质、不专业：</strong></p>

<p>平时上音标课都是服务老师自我安排上课，竟然一名服务老师上课，没有任何老师资格证和经验，更没有专业</p>

<p>7.     <strong>语法老师上课无流程，根据教室现场情况转变课程内容</strong>：</p>

<p>语法课学习老师不分级别上课，并且是根据教室内学生多少来衡量课程内容，上课无流程，经常重复，浪费时间；无法得到提升，且入门级学生无任何语法基础</p>

<p>Ø  <strong>无法正常订课问题</strong></p>

<p>1.       <strong>英孚宣传上课时间自由，多次无法正常订到课</strong> ：</p>

<p>英孚销售顾问入学前承诺过，因为我上班族平常时间有限，上课时间计划安排周末，中心面授课订课是自由时间安排，某时间定课便可直接上课。但现实，中心面授课是每周都是调整，订课只能够订到中心安排的课，根本无法订到自己想上相关主题的课程，其次，多次订课，教室已满，课程已被定完，无法正常定课和安排教室上课，与承诺不符</p>

<p>2.       <strong>订课系统多次出现重复课程</strong>：</p>

<p>学员订课过程中，订课网站半个月到1个月就会出现重复课程，订到重复课程，系统不会提示主题课程我已经重复订过，或者已上过，不利于我英语提升，我学习上帮助，并且浪费我自己抽出来的宝贵时间，浪费了课卷，没有任何订课安全保障</p>

<ol>
<li><strong>无法正常定课</strong>：</li>
</ol>


<p>提前一两天约不一定有课,一般是约不到周末课程,做为上班族,周末最有时间还约不到, 白白浪费学习时间，违背了刚入学，英孚承若过的，实际与承若不符</p>

<p>3.       <strong>网络会话课 老师供不应求，订不到课</strong>：</p>

<p>一对一网络会话课同样订不到，必须要抢时间订，很多次去定课，系统会显示课卷已被订购，表明意思别人已定光，导致无法订到我需求的课程和上课时间，也浪费时间和金钱，这也是违背了，随时可以订课的承诺重点内，</p>

<p>4.       <strong>虚假宣传 上课时间并不能根据我自己时间安排</strong>：</p>

<p>英孚销售顾问，承诺，我可以随时订课，随时上课，在显示过程中，所有课程都是英孚提前安排好的，我上什么课程不能根据练习单元和题目走，只是英孚私自安排课程，在订课安排上，作为学员的我是被动的，这明显与承诺不符合</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>课程不适合我当前英语水平</strong></p>

<ol>
<li><strong>课程不适合我的水平：</strong></li>
</ol>


<p>中心面授课程听不懂，跟不上课程进度，课程不适合我的水平，对我没有效果，反馈给我的服务老师Spencer，没有给出解决方案，我订的课是根据顾问的要求订的</p>

<ol>
<li><strong>销售顾问承诺我适合英孚的课程</strong>：</li>
</ol>


<p>销售顾问为我安排在线级别测试，并承诺我适合入门级课程，尽管我的英语基础特别差，实际上我听不懂</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>服务问题</strong></p>

<p>1.       <strong>学习顾问不负责，没有尽到义务，与承诺不符 </strong>：</p>

<p>英孚承诺每周学习顾问为我安排学习计划，和经验，总结我的学习，跟进我学习情况帮助我提高学习，一年大半个月没看到老师给我做学习计划，我的服务老师被调走了，换了其他服务老师，只要一次给我做了一个学习计划，以前到现在我都不知道学习计划是啥！根本没有，更换学习顾问没有通过电话告知我，并且，新的学习顾问很少问我学习，电话时，总部需要学员为她们做评价，才找到我，让我接到电话给予评价打分，偶尔打电话就是说学校搞活动，希望我带朋友来参加活动，这样的服务，我本身已经不能够接受，何况带朋友。。。我也无法将我的乐视精神奉献出来分享给身边的人来跟我一起学习英语</p>

<p>2.       <strong>服务顾问敷衍我的请求和学习困难：</strong></p>

<p>在线学习系统中，老师语音部分语速过快，很多的词汇都很陌生，向学习顾问反映，学习顾问多是敷衍，没有给我告知方法，鼓励之内的话，并没有为我提供解决方案。</p>

<p>3.       <strong>一对一服务，量身定做成空话，与承诺不符 ：</strong></p>

<p>销售顾问入学时曾说明，英孚中心是采用一对一服务辅导，服务顾问定期安排学习计划，帮助我们用有效的方法更好的学习英语，实际情况是，过了一个月的体验期，没有所谓的学习计划，辅导学习，量身定做课程，一对一服务都是忽悠我小姑凉，</p>

<p>4.       <strong>遇见问题，服务顾问经常找不到人:</strong></p>

<p>当我在学习上出现问题向我的服务顾问请求帮助时，我在前台找不到她，微信也不回我。因为学员不知道服务老师排版时间，从来也不说</p>

<p>5.       <strong>英孚中心的服务顾问并不是专程为我们学员服务</strong>：</p>

<p>我向服务顾问请求帮助时，很多次看到她在忙别的事情，比如接来访电话，处理一些别的事情，简单说，英孚的学习顾问同时兼做英孚中心的前台接待人员，很多次找她，她都在忙别的事</p>

<p>Ø  <strong>在线学习系统瘫痪</strong></p>

<ol>
<li><strong>学习系统瘫痪：</strong></li>
</ol>


<p>学习系统经常瘫痪，出现不能登录、不能进入单元、视频题无法播放、答案多次提交失败等问题，严重浪费学习时间。多次投诉給英孚客服以及学习顾问，他们以系统升级为理由敷衍我。</p>

<p>Ø  <strong>学习工具问题 </strong></p>

<ol>
<li><strong>电脑设备多处故障：</strong></li>
</ol>


<p>在中心使用电脑上语音课时，经常会出现非常麦克风噪音，还有网络异常，跳到空白页面。</p>

<p>2.       <strong>中心缺少可使用的电脑</strong>：</p>

<p>下课后没有空闲的学习工具，学生却特别多，中心坏的电脑七八台，坏了也从未安排人维修，电脑硬件设施跟不上，鼠标键盘都不灵敏，网络经常卡，在这种学习工具贫乏，中心还疯狂对外招生，学习工具供不应求</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>英孚虚假宣传</strong></p>

<p>1.       <strong>虚假宣传，诱导消费：</strong></p>

<p>销售为了让我们入学，给我夸大英孚的教授和服务，宣传效果不符合实际的结果，入学之后和我预期的学习环境相差太大，让我失望很大，无法接受，并要求提出退款</p>

<p>2.        <strong>英孚承诺中心线下课程 有一对一的课程</strong>:</p>

<p>在实际的情况中，只有线上网络课程才有,且没有外教为我授课。</p>

<p>3.       <strong>英孚广告宣传夸张</strong>：</p>

<p>学之前说出服务，与实际入学后差距大，作为学生体验才明白和体会</p>

<p> </p>

<p>                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日      </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大学生在英孚学习，花费山区父母半年收入，学了一口黑人口音，丢了一等奖学金（英孚教育退款行动成功攻略）]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy/"/>
    <updated>2017-02-18T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​    英孚最最丧心病狂的是连学生也不放过，经典案例就是一个大学生去咨询，没有钱，不让学生走，在中心待了6个小时，让远在山区的父母步行两个小时去最近的镇上把学费下班之前打过来，还是一家子半年的收入。这个经典案例就成为了英孚的课程顾问学习的榜样，山区的穷学生没带钱都可以报名，更不要说别人了。但是讽刺的是这个报名的学生在英孚学习之后因为耽误了学校学习的时间，从每学期一等奖学金掉到了三等奖学金。唯一的收获是学习了一些黑人英语的口音。可能以后可以去非洲发展了。这是真实的故事，如果你被标题吸引进来，小故事已经结束了，英孚更多的故事还在后面。文章摘自<a href="/blog/support">英孚维权群</a>，主要帮助口才不够好，维权失败的学员。</p>

<!--more-->


<p>​ 大家好，相信大家在网络上随便搜索一下英孚退款就可以看到很多关于英孚退款的帖子。那么为什么英孚退款这么难呢？其实是因为大家没有掌握退款的方法和门道，笔者作为英孚退款专家，在成功的帮助数十人在英孚退款之后积累了丰富的实战经验。在此对于英孚教育多年的退款方法总结精华，发表在这里。在阅读本贴之后，相信大家会了解到英孚退款的关键点在哪里，根据自己的情况去进行行动。这样成功退款的几率在95%以上。不用谢，请叫我雷锋！</p>

<p>　　首先，本退费攻略只针对英孚教育成人中心的退款。不包括少儿。因为英孚少儿英语全部是加盟商，没有可比性。目前英孚教育的成人中心都是直营的，所以本攻略适用于全国英孚退款。目前英孚教育的性价比在<strong>业内公认性价比低，</strong>价格虚高。开发一套教材用十几年，更新一下教材涨价4000元。毕竟是私人教育机构，还是打着教育的名头挣钱第一。给大家一个建议，东部沿海地区首选XXX。没有XXX的城市建议XXX，XX或者XX都可以。为什么这么说呢，因为英孚是教育行业<strong>业内公认的广告第一，销售第二，环境第三，教学质量第四。</strong>（因为有广告嫌疑，站长把其他几家培训机构隐藏了，说得就是最大得那几家）废话不多说了，接下里就说一下如何进行英孚的退款行动。</p>

<p>　　首先，大家请坚信英孚的学费是一定可以退的，不管你学了一天，一周，一个月甚至半年，一年。只要按照本攻略来进行就可以达到目标。目前英孚最新的合同是全国统一的版本，里面有写一条是<strong>30</strong>天内无条件全额退款，但是请大家搞清楚，这个三十天是从你交钱的那一天就开始计算了，笔者之前帮忙处理了一个学生在英孚报名的学生，报名之后出差了一个月，在报名时给课程顾问提出了这个问题，课程顾问的回答是可以先不开课，等一个月之后回来再开课。结果等一个月回来之后，一节课还没有开始上，回来之后因为母亲重病，想要去退学费，结果当初报名时热情似火的课程顾问冷冰冰的回答，不好意思，已经过了30天了。我们退费时间是从交钱就开始算了。合同是你自己签的。没看清楚是你的责任，学费一分钱都不可能退的。还有很多在第一个月很忙的学生，有的只去上了一两次课而已，连老师都不认识呢就已经结束了退款时间。那么面对这种情况应该怎么办呢？</p>

<p>　　在去咨询英孚课程的事情请注意保存证据，因为英孚的<strong>课程顾问为了销售课程，完成他们每个中心每个月几百万的销售任务，是无所不用其极的</strong>。因为你在英孚的<strong>学费四分之一都是他们的提成</strong>， 他们看到每一个客户眼睛里都会把你看成送上门的人民币。这个就是英孚的企业文化，也是英孚的管理风格，相信每一位去<strong>英孚咨询</strong>过的人都是深有体会，<strong>第一次过去咨询不交钱的话是不会让你走的，因为你不交钱就走了，这个课程顾问出去就会被领导骂个狗血淋头。而且，一个课程顾问搞不定你，会请领导出面再和你谈，目的就是一个，交钱，交不了全款就交定金，身上有多少钱就交多少钱</strong>。之前还有人去咨询没有带钱，把<strong>公交卡</strong>压在中心，把<strong>身份证</strong>压在中心，把<strong>手机</strong>压在中心。现在比较少了，因为之前因为压客户的身份证，客户报案之后警察来要回来的因为现在会让你直接用手机支付宝或者微信转账给她。一般会问你带了多少？最少交学费的十分之一，你要说没有那么多，就问你有多少，你有多少就要交多少。</p>

<p>​ 最最丧心病狂的是连学生也不放过，现在英孚的经典案例就是一个大学生去咨询，没有钱，不让学生走，在中心待了6个小时，让远在山区的父母步行两个小时去最近的镇上把学费下班之前打过来，还是一家子半年的收入。因为<strong>课程顾问会使用各种销售技巧逼你</strong>，比如给你讲现在的社会形势，给你反复灌输学习英语之后有多好，不学英语有多坏，让你觉得你不学习英语明天就要被淘汰了。对付学生就是<strong>走心</strong>嘛，就像CCAV一样，<strong>穷孩子就反复刺激你，提起伤心的往事，家庭条件之类的</strong>。具体请参照感动中国的催泪大法。因为不打钱就不让学生回去。因为这个课程顾问这个月就差这一单就可以达标了。这个经典案例就成为了英孚的课程顾问学习的榜样，山区的穷学生没带钱都可以报名，更不要说别人了。但是讽刺的是这个报名的学生在英孚学习之后因为耽误了学校学习的时间，从每学期一等奖学金掉到了三等奖学金。唯一的收获是学习了一些黑人英语的口音。可能以后可以去非洲发展了。</p>

<p>​ 请在<strong>第一次去咨询的时候记得录音，保存课程顾问给你吹得每一个牛逼，给你的每一个虚假承诺。</strong>重点请问英孚教育每一周的课程数量，每一种课程的具体人数，每周最多可以上几节课，因为英孚的课程一共有三种。一种是face to face,简称F2F，就是所谓的小班课，一个班6个人。一周最多2节课。还有就是大班课workshop，简称WS。一个班25个人。也是一个最多2节课。还有他们吹上天的生活俱乐部，也就是LC。你根本别想上，有学生上了半年时间一节课都没有约定上过。他们最大的课程是网络课程，最好你们都在家里上，不用来中心，他们还省电费，网费。最重要的省地方留着给他们继续圈钱。不过大家不要觉得多哦，因为英孚的课程是在网上预约的，你们可以当场请课程顾问把他们的网上预约系统打开。一般他们都不敢，为什么呢？因为打开之后你们会发现，未来2周的课程都已经被预定满了。你根本就没有课可以上。举个例子，英孚教育西部地区某中心目前学生2000多名。外教4名。中教3名。每天上八节课都不够，之前著名的外教上课昏倒事件就是发生在英孚教育的。英孚的外教以黑人为主，因为黑人体力好！包括菲律宾，马来西亚，非洲各国。现在还有德国人，法国人，意大利人之类的，因为欧洲经济危机嘛，工作不好找，就过来中国混了。反正大部分人都分不清到底是哪个国家的人，因为你也听不懂，能分清的英语都好，谁TM去学啊。之前CCTV2央视曝光的英孚教育事件已经说的很清楚了，<strong><em>英孚的外教没有资质</em></strong>。上课不说话，都是自己讨论等事件。感兴趣的请百度央视英孚曝光，有高清无码视频哦。每周休息2天。中教工资4000左右，最高的6000.不过令人欣喜的是，他们的销售人员不少，15个左右。这样不管教不教的过来先把钱收了再说。在咨询阶段主要注意的是全程录音，和课程顾问反复确认你的顾虑，要一个准确的答复，能不能退费，什么流程，多久可以办理，是否当天可以办理退费，多久可以到账。之前有人办理了退费之后3个月才收到一半的钱，因为他们会扣你的发票，天数，精神损失费之类的。</p>

<p>　　万一你还是钱多，人傻，已经误上了贼船。分2种情况处理，一种是30天之内的，不管你想不想退费，赶紧在30天之内给自己的课程顾问提出退费，最好发短信或者打电话开录音保留证据。不过就算你是30天之内提出的退费，也要做好思想准备，因为按照英孚的规定，只要是退费，必须经过<strong>课程顾问，销售经理，校长</strong>三道关卡。这里面每一道关卡都是九死一生，因为能够修炼到经理和校长的级别至少是经过千锤百炼的。选拔的标准是自己的亲妈来哭闹也没用。斩断七情六欲，泯灭人性最好。这个时候我让你们之前咨询的时候录音就到了有用的时候了，不管谁来，不管他们说什么，你只需要说三句话，<strong>能不能退款？合同算不算数？我没空听你多说，赶紧办！</strong>不管他们说什么，就当放屁了，在这个过程中<strong>最重要的是表现出自己的坚定的意志。</strong>一般可以在此时脑海中想一想刘胡兰，想一下邱少云。就当他们是鬼子在诱降你。只有表现出自己的坚定意志，这个回合就可以取胜。一般脸皮较厚的人可以使用中国传统的一项技能，闹！！！进门之后就坐在门口，不要跟随他们进去小房间，因为他们怕其他人听见。然后说活声音要大！可以吼的最好。时间建议选择周末去，建议周六，周日早上十点半准时到，因为他们约定客户一般最早10到。10点半就是早高峰了。去的太早了没有人，达不到我们想要的效果。建议早餐吃饱，自带茶水。让他们看到你就可以感受到你今天退费的不达目的誓不罢休的决心！！这个时间段他们的客户最多，最害怕这种情况。最好的状态是坐在前台接待的区域谈判，理直气壮，声音洪亮！记得喊得方向最好微微向人群聚集最多的区域倾斜，中国人是最喜欢看热闹的。<strong>记得最关键的一点是打死不进去里面的小房间，要谈就在门口谈。这种的成功率是最高的！</strong>一般他们为了息事宁人，再加上自己理亏，会很快就怂了。给你办理退款。如果你自己脸皮薄，不好意思，<strong>建议携带亲友团助阵，以伶牙俐齿的大妈优先，或者最好家里有媒体，律师，政府部门人员最好。</strong>他们最怕这几个职业了。如果这些人都没有，<strong>请记得带好所有收据，</strong>去之前在马路边以每天200元左右的价格雇佣长相凶悍的农民工助阵，有常年吵架，撕逼经验优先，劳改释放犯优先！给予成功要债按比例提成制度最好！（雇佣民工，站长不提倡，请慎重考虑）</p>

<p>站长提示：以上方法更适用于30天外，30天内可以看这篇<a href="/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">英孚英语 30天退款攻略</a></p>

<p>　　<strong>第二种情况就是过了30天退费期的处理方法</strong>，同时这种也是面临情况最多的人群。这种情况下，如果你在30之内提出过退费要求的，按照英孚的规定，只要是在30天之内提出过的，不管现在学习了多久，半年，一年都是可以退的。如果有证据最好，打过的电话，发过的短信。微信。直接给上海总部400电话打电话投诉，只要你打一次电话，他们就必须联系你一次。不过一般最好的解决办法分为两种，一种是讲理的。一种是不讲理的。</p>

<p>　　先说讲理的吧，之前本人在西部某中心组织过一次集体的退费行为，最后大获成功。其中的重点就抓住他们的漏洞，报名的时候承诺随时可以来上课，结果没有课可以上，<strong>承诺学习的效果</strong>，半年之后一点效果都没有。承诺随时可以停课，结果出差6个月，才给停课一个月。还说要一个月停课收费500月。为了挣钱真是不要B脸了。我们的团队里面刚好有一位律师，抓住合同的漏洞。和学校谈判5次，历时2周时间，把这次集体退费的5个人学费全部退还。还有他们给政府部门税务，工商的人都是免费赠送课程的。最好有政府关系的最好，随便一个基层的税务，工商直接给他们打电话就好了。保准有用。退款快的很，谁用谁知道！</p>

<p>　　那如果是一般个人，势单力薄，不懂法律怎么办呢？第一，参照我之前介绍的方法，闹！</p>

<p>　　第二，英孚内部有一个系统，随时监控网络负面消息。可以找枪手（站长觉得自己写也行）写一篇文章，把英孚内部的人员，具体姓名，相关证据，拍照上传。在当地以及各大论坛发布。不要像有的人发的帖子，只会撕逼，没有数据。谁会害怕？一定要把学校，相关人员的照片，名片，最好有视频，录音上传网络。指名道姓，用具体的时间，证据，数据来说话。这种帖子才是他们重视的。这样你的重要程度才能达到英孚相关部门的重视程度，就会和你私下联系，答应你的条件，给你很快退款了。现在今年最好的方法就网络，微博，微信三管齐下。很快就有疗效了。这种情况不管你学习了多久，都可以退款，为了让你删掉帖子，什么条件都可以答应你的。自己有文采的最好，没有的建议请别人代笔。</p>

<p>　　还有一大杀器就是曝光，之前央视曝光过一次，结果不是CEO亲自出来道歉嘛，所以最好找媒体曝光他们，一般建立提供一些爆点媒体才会答应你，比如说英孚不按合同退款，学员上门理论反被辱骂。</p>

<p>　　英孚丧尽天良，退款学员反被殴打！英孚教学质量为负，学员学习一年英语退步十分。他们就算没有打你，你可以自备伤口嘛。反正谁也说不清嘛，但是要切记，他们的每一个洽谈室都是有监控录音系统的，自己少说话，他们出去的时候不要说话，因为他们会在办公室偷听你们的交流来确定下一步的对付你的方法。一般是在洽谈室的圆桌下面，自己可以看一下，摸一下。刚好给媒体曝光一下英孚没有人权，偷录别人的隐私外泄。之前就出现过英孚的录音系统听到了一些商务人士的聊天内容，结果外泄，造成商业机密泄露，官司缠身的新闻。可以用这一点来去告他。最好每一次和英孚的员工交流，不管是电话还是短信，微信都要有记录，录音。自己留好证据。少说话，让他们多说，因为言多必失，他们牛逼吹得多了自然就掉进你的陷阱了。可以采取一些诱导性的问题来获得自己想要的答案。回去剪辑整理一下。就是有力的证据，具体请参照央视CCAV曝光的英孚视频来进行设计问题并录音录像最好。之前有人去英孚退款，自带菜刀，不杀你就自杀。还不是很快就退款了，你们要明白，一般媒体没有充值是不会说你的好话的，他们更愿意曝光企业不好的形象，这样企业才会去充值！给他们钱的。所以只要有一定的爆点就可以。</p>

<p>　　最后，想要退款就要和英孚的人比谁的脸皮厚，谁更不要脸！坚持就是胜利，什么都不会的人最好每天做到他们的中心门口，不用说话，把自己的事情添油加醋，白布黑字，见人就给看。具体参照拆迁钉子户的模板来制定。不出三天，一定会有人主动找你解决问题。</p>

<p>以上是来自维权群的内容，供大家参照，之后本站会再出一篇详细的投诉教程，教大家如何投給消协和工商。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[起诉英孚 起诉状参考 本案胜诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu/"/>
    <updated>2017-01-27T21:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是一个胜诉案例的起诉书，为了保护学员，隐藏了相关信息。文中的起诉理由可以作为参考。</p>

<h2>起诉状</h2>

<p><strong>原告</strong>：</p>

<p><strong>被告</strong>：合同上英孚全称，比如英域城语言培训（上海）有限公司</p>

<!--more-->


<p>注册地址：上海徐汇区太原路167号</p>

<p>办公地址：北京市东城区崇文门新世界中心写字楼B座15层</p>

<p>负责人：XXXX   联系电话：021-00000000（前台），13800000000（经理），13800000000（服务顾问）</p>

<p><strong>案由</strong>：服务合同纠纷</p>

<p><strong>诉讼请求</strong>：</p>

<p>1、判决解除原、被告于20XX年X月X日签署的《英孚课程协议》。</p>

<p>2、判决被告退还原告剩余课程培训费ABC元（计算方法：ABC元–ABC元÷30个月×2月=XXXXX元）。并自20XX年X月X日起按中国人民银行同期贷款利率计算利息至被告实际支付日为止。</p>

<p>3、被告承担本案诉讼费。</p>

<p><strong>事实与理由</strong>：</p>

<p>​    我在XXXXX情况下，看到了英孚英语的广告贴，我进行了注册。注册之后，被告客服就不停地给我打电话，希望我能去培训中心看看，然后面谈。</p>

<p>    因我一直希望提高自己的专业英语水平，于是在被告客服不停的电话催促下，我于20XX年X月X日去了被告培训中心考察，并做了英语的机测，当场出了成绩，随后一个服务顾问把我带到一个教室单独谈话。</p>

<p>在服务顾问的一再鼓励与说服下，我最终签订了合同。当时是在ipad上签的合同，我按照服务顾问的要求填写了自己的各项详细信息，并在浦发银行相关人员的协助下，通过在线申请的方式办理了浦发银行的信用卡。</p>

<p>合同为期2年，按照服务顾问的意思，又赠送给我6个月，为期30个月，自20XX年X月至20XX年XX月，费用为XXXXX元。我用招商银行信用卡支付了XXXX元，剩余的全部由浦发银行信用卡直接支付给被告，我再按月分期偿还浦发银行信用卡，每期XXXX元，至今我已偿还三期。</p>

<p>    20XX年 X 月 X 日，我开始在被告培训中心接受英语课程培训，经过两个月的培训，我发现被告的英语课程培训与服务顾问在签订合同前讲的存在很大差异，比如：</p>

<p>1、网络课程：签订合同前，服务顾问提到，可以学习与我专业相关的英语，但实际培训发现，专业英语部分的课程内容远远达不到我所在领域的要求。作为一名工程师，网站开发、计算方法、后端技术、网站运维以及一系列行业w3c准则、问题解答是我们的必备知识，但是被告的课程里能够为我所用的东西少之又少，不能满足我对专业英语的需求。</p>

<p>2、面授：在上面授课时，大多数都是中文老师来教，无论是在音调，还是发音的准确度、朗读句子的语调上，均与外教存在不同程度的差别，也不能满足我的需求；而且每一节面授课上能够学到的知识很有限。</p>

<p>3、课后跟踪：我体验到的课后跟踪其实没有什么实质性效果。到目前为止，我做过一次课后跟踪，但并非签订合同前服务顾问提到的那样，对过去一个月的知识做一个详细的总结，而只是随便问问进度怎么样。</p>

<p>4、在线小组会话课： 这个课程存在的最严重的弊端在于每节课上学生的水平参差不齐，导致我在学习的时候不得不放慢进度，来适应英语能力偏弱的学生的进度，但是对我本身而言是时间上的损失。</p>

<p>    基于以上的原因，我不想再花高额费用和宝贵的时间在被告处进行培训了，我于20XX年X月不再接受被告的培训，并开始与被告交涉解除合同、退还剩余培训费等事宜，但被告称该合同不得解除，也不予退款。为维护我的合法权益，我只能诉诸法律，请人民法院能够尽快做出判决，解除合同、退还我剩余培训费，以减少我的资金和时间损失。</p>

<p>       此致</p>

<p>XX市XX区人民法院</p>

<p>具状人：XXX</p>

<p>20XX年X月X日</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
