<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚退款指南 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-tui-kuan-zhi-nan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2019-08-25T12:03:26+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[起诉书模版]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2019/08/25/indictment/"/>
    <updated>2019-08-25T11:40:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2019/08/25/indictment</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>起诉书模版下载：</p>

<p>复制这段内容后打开百度网盘手机App，操作更方便哦 链接:<a href="https://pan.baidu.com/s/1-xpcad6yN8QiePaU1n94-g">https://pan.baidu.com/s/1-xpcad6yN8QiePaU1n94-g</a> 提取码:f28x</p>

<!--more-->


<h2>民 事 起 诉 书</h2>

<p>原告名称：           电话：</p>

<p>身份证号码:</p>

<p>地址：</p>

<p>被告：</p>

<p>法定代表人：</p>

<p>统一社会信用代码：</p>

<p>地址：</p>

<p>电话：</p>

<p>案由：教育培训合同纠纷</p>

<p>诉讼请求：</p>

<p>1、判令解除我与被告XXXXXXXX签订的《英孚课程协议》；</p>

<p>2、判令被告XXXX向我退还培训费   元；</p>

<p>3、判令被告XXXX承担本案的全部诉讼费用。</p>

<p>事实和理由：
    xxx年xx月xx日，我前往英孚公司咨询英语培训事宜，此处简单描述报名时的诉求及英孚的介绍和承诺。
基于英孚公司承诺的优质服务，我于当日与英孚公司签订编号为xxx的《英孚课程协议》（以下简称“协议”），《协议》约定：1、应缴培训费用为xxxx元；2、课程培训时间为32个月，自协议日开始计算；3、符合以下情形的，学员可申请退款：（1）自协议日起30天内（包含协议当天），无需任何理由，中心将全额退款，（2）符合适用的法律法规规定情形的；4、中心有责任提供场地、设施设备和服务以满足学员的学习需求；5、除另有约定外，中心未能提供本协议项下培训服务且未及时提供救济方案的，视为严重违约，非违约方有权解除本协议并要求违约方支付违约金；6、中心或学员根据约定提前解除本协议的，本协议终止。</p>

<p>同日，我通过刷卡方式在英孚亚运村分公司支付全额培训费人民币xxxx元（大写：xxx元）。
     《协议》签订后，我接受了英孚对我英语水平的评估，并根据我的水平安排了学习初始等级。此处重点描述介绍对英孚不满意的地方，比如和承诺不符，安排不合理等。经过一段时间的学习，我感到这样的课程是在浪费我宝贵的时间、精力与金钱，无奈之下我于xxx年xx月xx日向英孚公司提出退款申请。然而，英孚公司没有出具《退款申请表》我填写并配合我办理退款手续，而是拒绝受理我的退款申请，告知我不能退款。</p>

<p>综上，英孚公司不仅在课程推销阶段隐瞒了重要的课程使用信息，且没有兑现为我提供优质小班英语面授培训的承诺，也没有按照《协议》约定向我提供能够全面提升英语水平的英语学习服务，已构成严重违约，并导致《协议》的合同目的不能实现，根据《协议》约定及《中华人民共和国合同法》的规定，我均有权要求解除《协议》。xxx年xx月xx日，我已向英孚公司提出解除《协议》并退款的请求，但截至我向英孚公司发出本函之日止，尚未收到英孚公司退款xxxx元，严重损害我的合法权益。
     根据《中华人民共和国合同法》第六条、第八条、第十九条、第九十七条、第一百零七条、第一百一十三条等相关法律规定及《协议》约定，我有权解除《协议》，《协议》在我向英孚公司提出解除合同并申请退款时（即xxx年xx月xx日）已经解除，英孚公司应向我退还剩余培训费用xxxxx元。因此，我特向贵院提起诉讼，请求贵院查明事实，依法支持我的全部诉讼请示。</p>

<p>此致</p>

<p>xx市XX区人民法院</p>

<p>原告：</p>

<p>签名：</p>

<p>日期：年 月  日</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何起诉英孚-用法律捍卫自己的权利]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2019/08/24/prosecute-ef/"/>
    <updated>2019-08-24T12:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2019/08/24/prosecute-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经有多个学员通过起诉的方式拿回了学费，人数还在不断增加。大多数学员被英孚误导，以为起诉成本高，操作麻烦，事实上起诉英孚并不是这样。<strong>一旦起诉英孚，英孚马上求庭前和解，不敢提违约金，不敢多扣任何钱。不是必请律师。</strong>大致过程如下：</p>

<h2>1.材料准备</h2>

<p>准备合同复印件、发票复印件、身份征复印件、被告公司信息和起诉书各两份</p>

<h3>合同、发票</h3>

<p>这两样东西，如果没有。直接找英孚的销售要。经常出现签完合同，英孚故意不把合同、发票提供给英孚。合同可能是纸质合同，也可能是电子合同，让你iPad一类的东西上用手指写签名。发票可能是纸质发票，也可能是电子发票。如果是电子形式的，会发邮箱。如果你找不到这两样东西，大概率是英孚销售没给你，也就是那所谓的课程顾问，直接逼着他要。</p>

<h3>被告公司信息</h3>

<p>看合同章上公司全称，到相应城市的企业信用信息公示系统上查，截图打印两份。</p>

<!--more-->


<p>比如:</p>

<p><a href="http://bj.gsxt.gov.cn/index.html">北京企业信用信息公示系统 http://bj.gsxt.gov.cn/index.html</a></p>

<p><a href="http://sh.gsxt.gov.cn/index.html">上海企业信用信息公示系统 http://sh.gsxt.gov.cn/index.html</a></p>

<p><a href="http://gsxt.gdgs.gov.cn/">广东企业信用信息公示系统 http://gsxt.gdgs.gov.cn/</a></p>

<p><a href="http://sc.gsxt.gov.cn/index.html">四川企业信用信息公示系统 http://sc.gsxt.gov.cn/index.html</a></p>

<p>这是一个例子：
<img src="https://live.staticflickr.com/65535/48611541791_b7876060cc_o.jpg" alt="英孚公司信息例子" /></p>

<h3>起诉书</h3>

<p>起诉书需要被告名称具体的诉讼请求、</p>

<p>事实与理由。事实与理由记得要写英孚的问题，比如承诺与实际情况不符，安排不合理，订课难等。不要说自己不想学了，没时间学等自身问题。</p>

<p>诉讼请求中要求退回自己未行使权利部分的费用，是合情合法的诉求。上述提到的事实与理由，是对诉求的支持。违约金肯定是不接受的。法律支持消费者比较选择服务的权利，我觉得英孚的服务不行，不愿意继续浪费时间、金钱，要求终止合同，退回未消费的费用，是正当的。如果确实因为违约造成了英孚的损失，需要赔偿违约金，请英孚提供相应的证明，这也是合法的诉求。</p>

<p>具体可以参照这个<a href="/blog/2019/08/25/indictment/">诉讼书模版</a></p>

<p>下载地址：</p>

<p>复制这段内容后打开百度网盘手机App，操作更方便哦 链接:<a href="https://pan.baidu.com/s/1-xpcad6yN8QiePaU1n94-g">https://pan.baidu.com/s/1-xpcad6yN8QiePaU1n94-g</a> 提取码:f28x</p>

<h2>2.找到对应的法院起诉</h2>

<h3>中心签订合同</h3>

<p>如果实在中心签订合同、缴费，到被告所在地区域的人民法院起诉。注意被告所在地不是一定是中心所在地，要看上面企业信用信息公示系统查到的公司住所。</p>

<p>英孚很阴险，有些城市的英孚总部分明在市区某位置，注册住所偏偏登记在偏僻郊区。去管辖区所属法院之前，记得先打个电话初步确认一下，是不是属于该法院受理，以免浪费时间。</p>

<p><strong>强烈建议优先用法院网上立案</strong>。“网上立案”是指人民法院通过网络接受当事人提交的一审民商事案件的起诉状和相关诉讼材料或申请执行书并在线审查的一种便民方式。经初步审查后，若您的材料齐全，人民法院法院将与您约定具体的立案接待时间受理，办理立案手续，这样可以避免您多次往返。</p>

<p>比如：</p>

<p><a href="http://www.bjcourt.gov.cn/">北京法院审判信息网 http://www.bjcourt.gov.cn/</a> 右侧找到“网上立案”</p>

<p><a href="http://www.hshfy.sh.cn/shwfy/ssfww/index.jsp">上海移动微法院 http://www.hshfy.sh.cn/shwfy/ssfww/index.jsp</a>  选“当事人“ -> “网上立案”</p>

<p><a href="http://www.gzcourt.gov.cn/index.html">广州审判网 http://www.gzcourt.gov.cn/index.html</a> 导航栏中找到<a href="http://ssfw.gzcourt.gov.cn:8080/ssfw/webapp/area/gz/wsla/wsla_index.jsp">“网上立案”</a> 选择“民商事一审”</p>

<p><a href="http://cdfy.chinacourt.gov.cn/index.shtml">成都法院网 http://cdfy.chinacourt.gov.cn/index.shtml</a> 右侧找到<a href="http://cdfy12368.gov.cn:8085/ssfw/webapp/area/cdssfw/new/index.jsp">“网上诉讼服务中心”</a></p>

<h3>线上签订合同</h3>

<p>如果在线上签订合同，找当地的被告所在的地的互联网法院，同样是看上面企业信用信息公示系统查到的公司住所。</p>

<p>比如：</p>

<p><a href="https://www.bjinternetcourt.gov.cn/">北京互联网法院 https://www.bjinternetcourt.gov.cn/</a> 导航栏中的<a href="https://www.bjinternetcourt.gov.cn/index.html">“电子诉讼平台”</a></p>

<p><a href="https://www.gzinternetcourt.gov.cn/">广州互联网法院 https://www.gzinternetcourt.gov.cn/</a></p>

<p>以上只是列举一部分，其他城市请先自行查找一下，如果找不到互联网法院，优先找对应城市的网上立案，其次是直接去当地法院。</p>

<h2>3.起诉收费</h2>

<p>诉讼费交给法院，可以举个成功维权学员的例子，他的诉求是退27000元左右，起诉费是476元。起诉后，英孚请求诉前和解。当英孚把钱退还后，学员撤诉。法院推给该学员451元。也就是说起诉费上他只花了476-451=25元。</p>

<h2>4.请律师</h2>

<p>从之前大量成功案例可以看出，律师不是必须的，整个起诉过程学员可以自己完成。<strong>任何律师主张需要支付违约金的，都是下三滥的律师</strong>，请远离。在维权群中，如果遇到有人说自己维权成功，用各种委婉方式告诉你律师联系方式的，<strong>请警惕</strong>。已经发现有某培训机构的托，冒充学员介绍律师，律师在诉前和解时让学员接受部分违约金，还收取几千元律师费。这个托是哪个机构来的，大家心里都明白。</p>

<h2>5.诉前和解</h2>

<p>诉前和解其中有两个原则“自愿性”：人民法院不能强迫一方当事人或双方当事人接受调解。二是在调解过程中权利处分自愿，调解协议必须是双方当事人真实意思表示，决不能通过诱导、施压等手段使当事人勉强同意达成协议。“合法性”：一是调解程序合法，在调解过程中要做到程序公正，保护当事人的诉讼权利，不得进行违法调解。二是调解协议内容合法。双方当事人调解协议达成的内容不得违反法律、法规强制性规定。</p>

<p>基于这两个原则，如果调解员让学员接受部分违约金，你完全可以不接受，并且要求英孚给出相应的违约金证明。英孚无法说明终止合同后造成了具体损失，合同上也没写违约金如何认定、怎么计算，英孚要收违约金完全是站不住脚的。</p>

<h2>6.撤诉</h2>

<p>因为一旦开庭判决，判决结果会公示，在中国判决文书网和其他政府网站上可以查到。英孚为了维护虚伪的形象，肯定不愿意开庭。正常走到这步，诉前和解成功，英孚已经认怂，接受合理的退款方案。剩下的流程是学员撤诉，但千万不要急，<strong>等英孚的退款到账后再撤诉</strong>。英孚或许会以退款流程需要4-6周为理由，这时请把这句话甩给英孚：在银行金融结算和支付工具发达的条件下，英孚教育在合同格式条款中设定最长6周的退款期限，如英孚教育不能证明该格式条款对此种退款期限设定的合理性，应由法院或仲裁机构根据实际情况，自双方达成和解之日起，确定一个合理的退款期限。超过此期限的，英孚教育应按银行同期存款利率支付资金占用费。</p>

<h2>总结</h2>

<p>一位通过起诉成功维权的学员说：像英孚这种商家就是各种耍无赖，知道自己其实不占理，但是就要提高你的维权成本，拖着你磨着你，好多人就放弃了。大家明确自己的诉求，立场坚定点。英孚也不会给自己找麻烦。</p>

<p>英孚维权网站提示：英孚惯用的咋呼“英孚有专业的律师团队，不怕起诉”。事实是英孚没有律师团队，养律师很贵，英孚根本养不起，只能在需要时找三流律师事务所帮忙（<a href="/blog/2017/09/13/ef-lawyers-letter/">《英孚给我发了律师函，结果打了自己脸》</a>一文中有说明）。即使有专业律师团队，专业的律师能大过中国法律吗？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚维权思路整理，维权前必看]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide/"/>
    <updated>2017-05-20T12:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个进维权群的人问题都类似。英孚不同意退款怎么办？贷款怎么停，要不要还？英孚同意退款了，要扣违约金，怎么办？请仔细读完这篇文章，以上问题会得到解答，也避免学员被英孚误导。</p>

<h2>30天内退款</h2>

<p>如果签合同30天内，很简单，参考这篇文章：<a href="/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">英孚英语 30天退款攻略</a> 发邮件，打400电话。</p>

<p>如果英孚没有给你合同，这是英孚的问题，不影响退款，马上去问英孚要。合同都是当场签当场给学员，英孚不给你是为了隐瞒“30天内无理由退款”的条款。</p>

<p>如果英孚没有给你发票，这也是英孚的问题，不影响退款，马上去问英孚要。交费当时，英孚理应提供发票，不然就是偷税漏税，可议投诉給工商局、税务局。</p>

<p>不存在学员没有说要合同、发票的说法，这都英孚作为一家正规公司，应该主动提供的。不主动提供合同、发票是违法的。</p>

<h2>30天外退款</h2>

<p><strong>强烈建议通过起诉方式维权，这是目前最迅速有效的退款方法，成本非常低，经过多名学员验证成功，成功案例还在继续增加。具体参照<a href="/blog/2019/08/24/prosecute-ef/">《如何起诉英孚-用法律捍卫自己的权利》</a></strong></p>

<p>如果不通过起诉，30天外需要花精力去退款，要坚持不能退缩，坚持没有违约金，肯定能成功。</p>

<p>30天外要讲究方法。有几个原则需要记住</p>

<!--more-->


<h3>1.哪里教钱，找哪里退</h3>

<p>交钱是在中心教的，哪里交钱在哪里处理退款天经地义。不要相信英孚的说找400客服退款，那是在拖延你。400只是一个传话的，你说退款，400再把问题转给中心，又绕了回去。</p>

<p>中心的人说没有权限退款，要总部同意，这是在忽悠学员。事实情况是，退款需要中心同意，都是由中心同意后发起退款。如果一个中心的退款太多，中心会被总部批评，每个中心要控制退款的数量，所以学员一说要退款，中心会想尽办法忽悠学员，阻止退款。</p>

<h3>2.如果有贷款，一定要还</h3>

<p>不还贷款，影响的是自己的征信记录，对英孚没有影响。你从银行或者百度钱包一类的机构贷款，学费已经给了英孚，不是你还英孚钱，是还贷款机构的钱。</p>

<p>3.借助维权机构</p>

<p>靠自己和英孚谈判，退款成功的先例有，但会比较累。</p>

<p>通过工商、消协、市民热线、市长信箱等渠道投诉，是最有效的方法。<a href="/blog/complain">投诉渠道</a></p>

<p>另外<a href="https://liuyan.www.gov.cn/wxzlsjh/index.htm">“我向总理说句话”</a>，这个地方一定要写，英孚引起的培训纠纷已经是严重的社会问题，需要引起政府重视。具体方式可见：<a href="/blog/2019/06/07/gongshang-xiaoxie/">《英孚严重违规，培训机构收取培训预付费不得超过三个月》</a></p>

<p>我这里帮助的几个学员都是通过工商解决的，在线投诉有500字限制，肯定不够用。建议在线投诉发一封精简版，然后写一封详细的投诉快递給工商。地址在工商局的网站下有，收件人写“负责消费者投诉的领导收”。</p>

<h3>4.投诉一定要有理有据、结构清晰</h3>

<p>不要简单说英孚没有效果，英孚教育质量不行，投诉内容要具体。比如在线系统经常瘫痪，订课订不到，学习中的问题没人能解答等等。</p>

<p>这里有篇投诉的范文可议参考：<a href="/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p>这篇文章结构非常清晰，每个小标题都是一个投诉点，用简洁的语言概括。让看文章的人只看小标题，也能明白英孚出了什么问题。然后每个小标题后有问题的具体分析，把问题详细说明，这样就很有说服力。</p>

<p>投诉一定要认真写，投诉写得好，工商也不敢偏袒英孚，工商会帮维权思路清晰的人。</p>

<h3>5.没有违约金</h3>

<p>再三强调，无论学了多久，没有违约金！没有违约金！没有违约金！</p>

<p>如果投诉給工商，最终的结果还是有违约金，原因只有一个，你的投诉写得不到位，英孚的问题曝光得不够透彻。这时候，你再仔细读一下‘’4.投诉一定要有理有据、结构清晰“，提升一下自己组织语言的水平，重新整理一下投诉内容，再发给工商。实在没把握的，找上海维权群的群主帮你看一下怎么改，记得格式一定要清晰，一段小标题+详细说明。</p>

<p>如果工商给出最终答复说，已经处理完，如果有异议让学员自己走司法程序。这个时候，有三条路可走。</p>

<h4>（一）去中心理论，黄了中心生意</h4>

<p>这个方法一直是最有效的，如果口才可以，一个人去理论也可以。周末下午去效果最好，因为新客多。不要进小房间，就在公共理论，让大家都看到，让正在被洗脑的新客看到。如果英孚的人把你晾在一边，不理你，你就去劝退新客。这个过程合情合法，你作为学员，有权利与中心任何人说话，言论自由。这是正常的沟通，没有影响英孚的教学秩序。</p>

<p>去前进退款群问问，有没有人一起去，人多更好退。到中心可以直接开直播，把英孚的恶劣行为直播出来。</p>

<h4>（二）继续投诉到信访办</h4>

<p>附上之前交給工商的投诉英孚的内容，然后加上对工商的投诉。对工商的投诉可以这么写：工商对英孚的罪恶行径不作为。英孚的罪恶行径，不仅仅是个经济纠纷的性质，而且涉嫌欺诈和传销，属刑事责任，加上受害人众多，又是经济底层，退款又难，影响千家万户，客观上制造不稳定因素，增大了政府的维稳压力，如继续扩大问题严重的话就，将破坏改革、发展和稳定的大局，那就是政治问题。</p>

<h4>（三）去法院起诉。这个方法我没经验，成功的案例是有的。</h4>

<h3>6.全程录音、录像</h3>

<p>与英孚任何沟通都要录音，去中心理论或者是电话沟通。英孚中心的每个角落都有录音、录像，我们也要保护好自己。记录下它们的恶劣行为，是投诉的有力依据。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[武汉大学生被骗，30天内的退款投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng/"/>
    <updated>2017-03-28T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章是一名的大学生写的，写得很有条理，思路清晰。有投诉点，有具体分析。最后几段的分析可以参考，实际情况中，30天内退款没有那么麻烦，参照<a href="/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">30天内退款攻略</a></p>

<p>​我是在武汉上学的学生 ，家境普通， 母赚钱也很不容易。最近被武汉中南中心英孚恶意骗取了8399元钱。对上班族来说可能不是什么数目啊，但是我只是个普普通通的学生，没有什么收入来源，钱都是父母给的，不能赶快要回钱都感觉对不起父母!!!虽然据说正在给我办理退款，但是什么时候退还钱还是遥遥 无期。交钱一秒钟就可以，为什么退钱这么复杂啊啊啊。</p>

<p>我也希望以我个 的经历 家不要再被英孚这种 良机构骗取钱财啦。这样一个机构，骗取了许多像我这样还没有收入来源的尚且没有踏入社会的学生，真的很可耻啊啊啊!!尚且没有步入社会的我，却已经感受到像英孚这样无良商家深深的恶意。</p>

<p>这样的名不副实的企业，却在我们中国大行其道，这种问题如果不能得到有关部门的重视，我不知道这个社会的“ 肿瘤”会不会骗取更多像我这样的学生，会不会让更多的人寒心，会不会让更多的人和我一样对整个社会产生质疑。以下是我的个人经历。</p>

<!--more-->


<p>因为近期学校有出国交流项目，需要英语面试需求，我就开始寻找合适的辅导机构。后来在网上看到了英孚的宣传 告，就打了他们的咨询电话。 开始的电话接待员问了我的情况，然后说他们机构可能不太适合我，但是可以帮我整理一部分符合我目前出国目的的资料，让我有时间可以去拿。我当时内心还挺感动的啊啊，想着这个机构还不错。</p>

<p>2月23日，我按照约定的时间去了位于武汉中南英孚中心，我一到这里，就有一位销售客服热情地接待了我。我本以为只是拿资料，但是她仔细地问了我的学习动机，我告诉她我是因为要6月份的英文面试所以急切地想提高英语口语能力，并且我告诉她我词汇量是足够的，目前我的问题就是重拾音标，把我已经会拼写的单词调动出来，转变成会读。(我本专业是法语，因为英文和法语很多单词类似，但是读音不同，所以我的英语音标等基本忘记，但是我的词汇是记得的)</p>

<p>销售客服解释说他们的课程正是符合我的学习要求的，英孚就是注重口语的应用。英孚是全外教授课，并且每位老师都有具备双重认证且在上岗前会对外籍教师进行严格的专业教师培训。她还告诉我订课是根据我的空闲时间确定的，只要我有空余时间，就可以来上课。经过一番洗脑，我跟销售顾问说我回家考虑一下。</p>

<p>第二天，即2月24日，课程顾问约我到中心做语 水平测试。我的测试结果是中级， 概是8、9级左右，但是课程顾问却给我制定了从Level 4开始学习，经过3个月的学习达到Level 9的目标。我又反复跟课程顾问确认订课是根据我的空闲时间确定的这一点，课程顾问都给予我肯定的答复。接着我提出了先试听一节课程的要求，课程顾问同意了。经过大概十五分钟的学习，我只是重复了初中甚至是小学的3个基本英语句型:Let’s go to &hellip; We can go to &hellip; Why don’t we go to&hellip;? 我对试听结果非常不满意，觉得课程与我的英语 平不相符。这是销售客服说这只是临时安排的一节试听课，并不针对我的水平提前准备的。当我上课的时候，可以根据我的实际情况，安排符合我的课程，比如如何面试，如何描述我的个人经历等等。我要求再听一次符合我水平或与我水平相当的课程时，销售客服提出合同上表明30天无理由退款，我完全没有什么后顾之忧，我根本不需要试听，即使后期我对课程不满意，完全可以免费听完30天，然后再退款的(期间没有跟我解释4-6周退款)。我想着毕竟是胡歌代言的大公司，并且我之前在新东方上课时试听课不满意当场就是可以退款的，也就同意啦。这时销售客服给我拿出名为“英孚课程协议”的合同，指着最下 ，让我直接签字。期间并没有就任何款项对我进行必要的解释说明。然后，销售客服带我去财务部交钱，当我提出要个人发票时，中南中心说今天没有发票，得过几天。</p>

<p>2月25日，销售客服给我安排了一位课程顾问，他与我解释了如何订课取消课程的一些规则。这时候(在付完款的第二天)我才被告知我必须通过课前的网上预习才能上face to face 的实体面授课程。而我自己仔细阅读课程规则，才发现每周只能预约到2节面授课程，且该条款没有任何一位英孚中心的工作人员告诉我，是我后来逐字逐句阅读才看到的。 这时课程顾问让我可以先体验一下课前的preview环节，我花了大概1小时左右的时间做完 单元的练习。发现课程设置过于简单，对我提升英语没有任何帮助。并且预习的形式和大学里的新时代交互英语形式类似，只不过英孚的内容更加简单。对preview环节我很不满意，做完题目以后就找课程顾问提出了课程设置过于简单，我不喜欢上网上的课程等意见，课程顾问答应帮我跟销售客服反馈，但是他让我明天上完face to face 课程。</p>

<p>2月26日，我准时到了face to face 课程，令人困惑的是，老师是一位中国 。期间她还用中文解释了部分单词。 课程的内容更令我失望，整节课，她只列举了关于动物的词汇，例如cat、 dog 、elephant等词汇，与之前销售顾问跟我提及的什么面试技巧，跟我个人匹配的经历等待完全不相符。当天，我就向英孚人员提出了退款的要求。这时，英孚人员告诉我退款只能找销售客服，但是现在销售客服在休假，让我自己与她联系。</p>

<p>当天晚上我在微信上与销售客服取得联系，她告诉我一个星期以后才能回来帮我办理。这时候我内心有点不安，在网上搜寻英孚相关的帖 ，更是发现了无数像我这样的人，被英孚销售人员一直推诿，过了30天无理由退款期的。我转而又与之联系，强烈要求赶快安排相关 员给我办理退款。</p>

<p>2月27日，我又跟上海总部联系，反映了我想退款以及武汉中南英孚存在不给发票，偷税漏税的行为。2月29日，英孚武汉中南中心才通知我去取发票。我就英孚课程协议中“退款流程和时间通常为中心批准退款申请日起4到6周”这一条款，要求英孚中南中心人员帮我办理退款申请书。英孚中南中心人员告诉我，他们告诉我总部400-1815-858这个电话，就已经批准我退款了。但是在后期的退款办理中英孚上海总部却以我的退款原始单据寄至上海并经初审作为起始日。</p>

<p>人与人之间就是这样被伤害的。如果不能惩处相关责任人，只会让更多善良的人开始质疑，质疑自己应不应该信任他 ，应不应该信任这个社会。希望相关部门对此事多加关注，不要再让更多的人上当受骗啦!</p>

<p>我现在只想英孚赶快给我办理退款!!!再不退钱都要交不起学费啦!!不要再说什么4-6周才能退款。作为格式合同的制定 ，你们的销售人员根本没有向我解释或是提醒我 4-6周退款!!!</p>

<p>我只去过英孚武汉中南中心，所以其他地区的情况我不知道。我只是真实客观的反映英孚武汉中南中心存在的问题:
 1.虚假宣传。
 a.英孚销售人员声称只要我有空闲时间就可以去中心听face to face 的实体课程
 实际:每周最多只能预定2节小班面授课程，即face to face 课程
 b.英孚销售人员声称100%全外教，每位老师都有具备双重认证，包括剑桥教师专业资格和国际英语教师资格认证，并且在上岗前会对外籍教师进 严格的专业教师培训。 实际:我只上过一节face to face 课程，上课老师为中国老师，并且在课程交流中，有使用中文的现象。
 c.英孚销售人员声称会根据我的要求，制定与我本人相适应的课程。(如面试技巧，我的个人简历撰写等)
 实际:老师只教授了与小学中学水平的英语，对我的面试没有任何帮助。
 2.对于格式条款的内容没有尽到解释的义务。英孚销售人员在与我签订合同时，没有就合同应注意的款项做出详细且必要的解释。
 a.英孚人员只告诉我“30天内无理由退款”，却没有告诉我须经4-6周。(如果当时英孚人员就本条款进行必要的解释说明，我是一定不会签订合同的)
 b.在课程协议中，没有任何英孚人员告知我“每周只能预定2节小班面授课程”。
 3.偷税漏税，不开发票。
 武汉英孚中南中心在我向财务交钱以后并没有给予我发票。是我在向上海总部反映情况，上海总部又询问武汉中南中心后，武汉中南中心才给予我发票。
 4.退款时，销售人员恶意推诿，试图拖延时间。在付款的第三天，我已明确向英孚人员提出退款的要求。英孚人员让我自己与销售客服联系。销售客服却以在休假、一个星期以后才能帮我办理为由拖延时间。</p>

<p>最终，在我的强烈要求下，销售客服才同意让其同事帮我办理。试想一下，如果一周以后才能办理，一周以后才给总部打电话，总部2天才会找人回复，回复后总部又需要3天来确认，我再邮递材料，总部收到材料再花3天审核之后才能达成初步的退款协议，很有可能已经错过了30天的办理流程。</p>

<p>并且武汉中南中心所谓的办理流程，只不过是告诉了我上海总部的电话。
 5.不履行合同条款。
 在英孚课程协议中，有这样一条“退款流程和时间通常为中心批准退款申请日起4到6周，因城市和金融机构不同而有所差别”。我就这一条款向武汉中南中心工作人员询问，工作人员解释说“我们给你总部400-1815-858这个电话就是同意你的申请了”(有录音为证)。</p>

<p>但是在后期办理退款流程时，总部却说“您的退款原始单据已收到，经初审单据齐 全，我们将在未来4-6周内为您安排完成退款操作。”即在总部接收到我的原始单据并且审核后才能算是申请日开始。</p>

<p>6.课程设置不合理，不与本人水平相当。</p>

<p> 在英孚的课前语言水平测试时，我的测试结果为中级，Level 8或9，但是英孚课程却给我安排了为期3个月从Level4上到Level 9的课程。课程内容过于简单，我根本不能从课程中学到什么。</p>

<p> 7.退款手续繁琐。
 “30 天内无理由退款”只是一纸空谈。从后来的上海总部发来的邮件中，我们可以看出，退款申请是在总部收到我们的邮寄材料后才开始计算的， 这至少需要8天的办理时间(期间我打过无数次电话催，这才8天内办理完退款申请)所以如果是从上课开始后的第20天开始办理，有很大的可能被各种理由推诿 30天外的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚害怕被工商投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/"/>
    <updated>2017-03-05T11:15:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚害怕被工商投诉。</p>

<p>事情很简单，我最近在群里教大家怎么维权。有一个学员问：“我没有拿到合同怎么办？”</p>

<p>我教他了：你通过微信或者电话问你的销售，为什么合同没给你，什么时候可以拿。如果是电话，一定要录音。销售回复你了，就等于承认了没有给你合同，没有办法抵赖了。没有给你合同，就是故意隐瞒合同条款，不告诉你30天内可以无条件退款。</p>

<p>用上这一点，再加上其他英孚的教育质量问题（这块投诉请自己扩展，也可以看站内另两篇投诉范例），在线投诉給工商（只能写500字，觉得500字不够，可以写信快递給工商）。</p>

<!--more-->


<p>说到这里，你猜发生了什么？某个北京维权群的群主把我踢了。之后我了解到这个北京群的群主被英孚收买了，英孚控制了这个群，是英孚的人踢了我。北京维权的注意了，群515669812已经被英孚控制，不要再进了，群主QQ94140595已经是英孚控制的人，有时间我会去人肉他。</p>

<p>英孚的人这么急着踢我，为什么？因为它们害怕被工商投诉！工商有执法权！我指导过的学员，都是通过投诉給工商拿回退款的，没有一分钱的违约金。所以，请大家理清好思路和投诉内容，工商肯定会帮我们的！</p>

<p>投诉内容可以参照站内文章，但不要照抄，按照自己的情况来</p>

<p><a href="/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p><a href="/blog/2017/03/05/ef-complain-2/">投诉英孚优秀范例2</a></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7u6qx4j20ku112wl7.jpg" alt="被英孚控制的QQ群515669812" /></p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7v7c3jj20ku1127ed.jpg" alt="英孚走狗群主QQ94140595" /></p>

<p>​</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
