<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚退款指南 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-tui-kuan-zhi-nan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-02-28T00:17:35+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/"/>
    <updated>2017-02-28T00:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是学员写给工商的投诉信，经过工商处理，退回了学费。其中列出英孚的问题，写得比较详细，可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市民信箱。</p>

<p>英孚虚假宣传，诱导消费，销售顾问为了让我入学，故意夸大课程效果，安排所谓的在线评级测试，其次就是为了让我入学，我交不起学费，2015年9月英孚教育徐家汇入学网络课程付款：4000￥，入学之前不久，因为我年纪小还未成年无法办理贷款手续，英孚销售员为了让能入学，虚假宣传，夸大英孚课程效果，夸大英孚售后服务，并且多次电话骚扰，多次跟我谈话，提出可以分期付款，然而，所谓的分期付款其实是贷款，在不知情的情况下，我被忽悠又交3500￥首付转为面授课，后来销售开始为我贷款，完全不考虑我只有19岁，刚刚步入社会，没有还款能力，在她的忽悠下，我糊里糊涂的接受了她的贷款，因为我年纪小，不符合贷款要求，失败后，销售仍多次为我办理，没有一点责任感，2016年3月由于使用多次贷款方式：百度钱包，信用卡贷款，银行贷款等多次使用几家银行无法贷款成功，最后北京金融贷款入学，分期24期还款，营造于实际效果不符和学校学习环境，学习了几个月之后，英孚课程对我没有帮助，学习顾问也没有为我提供学习帮助，向英孚退款部提出退款，退款专员多次拒绝。并且无法退款</p>

<!--more-->


<p> </p>

<p>总学费：<strong>38999</strong> ￥</p>

<ol>
<li>网络课程已付清4000￥</li>
<li>北京金融贷款金额   31499元</li>
<li>转面授课个人刷卡3500元</li>
</ol>


<p><strong>退款提出时间： 2017年1 月7日向退款部门提出退款， </strong></p>

<p><strong>转面授课程入学至今一共10个月，其中9月份免费停课一个月，实际已学习 9个月 </strong>希望能够退还金额<strong>元  21874￥（15个月）</strong></p>

<p>英孚存在的问题有：</p>

<p>Ø  <strong>恶意隐瞒合同条款</strong></p>

<p><strong>协议合同问题，入学时，英孚只有给我首付发票和其他资料，没有给我协议合同，我跟别人课程一样，也是中心面授课，其他学员有协议合同，只有我入学时没有，隐瞒了30天无条件退款的条例，实际我在30天已经发现英孚并不能给我提供英语的帮助，提出过退款</strong></p>

<p>Ø  <strong>教学质量问题</strong></p>

<p>1.       <strong>承诺外教授课成空话，基本是中文教师：</strong></p>

<p>英孚承若所有课程都是外教授课，所以大部分老师不是英语为母语的老师上课。付出昂贵的价格，就是为了纯正的外教上课，英孚却偷梁换柱</p>

<p>2.       <strong>中教老师上课全英文讲课，词汇含义意思从不用中文解释</strong>：</p>

<p>学习的时候是希望有外教老师，可以交流和对话，帮我提高学习，在学习过程上，基本都是中教老师上课，并且在语法上面都是用英文解释，对于入学的我，根本无法听懂词汇和语法意思，只能硬着头皮自己买书查字典词汇中的含义，如果这样下去，我无法提升，上班族时间本来有效，需要合理安排时间，交钱就是为了去学校可以提升学习，难道交钱就是为了这样的服务，中心老师不会理会我们能不能听懂，基础比较弱，只会建议我下次不要上这种课，而我定的课都是针对入门级基础的。</p>

<ol>
<li><strong>语法课老师没有资质、管理混乱</strong>：</li>
</ol>


<p>语法课，对于英语学习如此重要，英孚中心没有请专业的老师为我们授课，反而竟然安排一名实习生，且上课方式，都不能帮助我们理解，没有授课经验，生疏等，我们提问时，很多次不能为我们解释含义，只是说你们记住就行了，英孚承诺给基础少的人上语法课。实际上课不是有专业老师上课，是有一名实习生的服务顾问来上课。上课课表形同虚设，经常无故不开课，或者不按照课表上课。导致我经常上到重复的课，浪费时间，等不到提升</p>

<p>4.     <strong>安排英孚学员教音标课，对学生不负责:</strong></p>

<p>作为入门级学生来学习口语，主要就是练习音标，上音标课时，英孚为了节约教师成本，居然可以将比我们先入学的学生为我们授音标课，老师是一个英语0基础  学了半年不到的人，授课经验和授课资质都是问题，没有任何资格证书和专业，我们花了高昂的学费，英孚中心教育简单便</p>

<p>5.       <strong>定课系统未有音标和语法课程：</strong></p>

<p>英孚入学承若过，学员来中心会提供音标和语法课，但实际音标和语法课，在个人账号无法定课，并且订不到</p>

<p>6.     <strong>音标课老师没有资质、不专业：</strong></p>

<p>平时上音标课都是服务老师自我安排上课，竟然一名服务老师上课，没有任何老师资格证和经验，更没有专业</p>

<p>7.     <strong>语法老师上课无流程，根据教室现场情况转变课程内容</strong>：</p>

<p>语法课学习老师不分级别上课，并且是根据教室内学生多少来衡量课程内容，上课无流程，经常重复，浪费时间；无法得到提升，且入门级学生无任何语法基础</p>

<p>Ø  <strong>无法正常订课问题</strong></p>

<p>1.       <strong>英孚宣传上课时间自由，多次无法正常订到课</strong> ：</p>

<p>英孚销售顾问入学前承诺过，因为我上班族平常时间有限，上课时间计划安排周末，中心面授课订课是自由时间安排，某时间定课便可直接上课。但现实，中心面授课是每周都是调整，订课只能够订到中心安排的课，根本无法订到自己想上相关主题的课程，其次，多次订课，教室已满，课程已被定完，无法正常定课和安排教室上课，与承诺不符</p>

<p>2.       <strong>订课系统多次出现重复课程</strong>：</p>

<p>学员订课过程中，订课网站半个月到1个月就会出现重复课程，订到重复课程，系统不会提示主题课程我已经重复订过，或者已上过，不利于我英语提升，我学习上帮助，并且浪费我自己抽出来的宝贵时间，浪费了课卷，没有任何订课安全保障</p>

<ol>
<li><strong>无法正常定课</strong>：</li>
</ol>


<p>提前一两天约不一定有课,一般是约不到周末课程,做为上班族,周末最有时间还约不到, 白白浪费学习时间，违背了刚入学，英孚承若过的，实际与承若不符</p>

<p>3.       <strong>网络会话课 老师供不应求，订不到课</strong>：</p>

<p>一对一网络会话课同样订不到，必须要抢时间订，很多次去定课，系统会显示课卷已被订购，表明意思别人已定光，导致无法订到我需求的课程和上课时间，也浪费时间和金钱，这也是违背了，随时可以订课的承诺重点内，</p>

<p>4.       <strong>虚假宣传 上课时间并不能根据我自己时间安排</strong>：</p>

<p>英孚销售顾问，承诺，我可以随时订课，随时上课，在显示过程中，所有课程都是英孚提前安排好的，我上什么课程不能根据练习单元和题目走，只是英孚私自安排课程，在订课安排上，作为学员的我是被动的，这明显与承诺不符合</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>课程不适合我当前英语水平</strong></p>

<ol>
<li><strong>课程不适合我的水平：</strong></li>
</ol>


<p>中心面授课程听不懂，跟不上课程进度，课程不适合我的水平，对我没有效果，反馈给我的服务老师Spencer，没有给出解决方案，我订的课是根据顾问的要求订的</p>

<ol>
<li><strong>销售顾问承诺我适合英孚的课程</strong>：</li>
</ol>


<p>销售顾问为我安排在线级别测试，并承诺我适合入门级课程，尽管我的英语基础特别差，实际上我听不懂</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>服务问题</strong></p>

<p>1.       <strong>学习顾问不负责，没有尽到义务，与承诺不符 </strong>：</p>

<p>英孚承诺每周学习顾问为我安排学习计划，和经验，总结我的学习，跟进我学习情况帮助我提高学习，一年大半个月没看到老师给我做学习计划，我的服务老师被调走了，换了其他服务老师，只要一次给我做了一个学习计划，以前到现在我都不知道学习计划是啥！根本没有，更换学习顾问没有通过电话告知我，并且，新的学习顾问很少问我学习，电话时，总部需要学员为她们做评价，才找到我，让我接到电话给予评价打分，偶尔打电话就是说学校搞活动，希望我带朋友来参加活动，这样的服务，我本身已经不能够接受，何况带朋友。。。我也无法将我的乐视精神奉献出来分享给身边的人来跟我一起学习英语</p>

<p>2.       <strong>服务顾问敷衍我的请求和学习困难：</strong></p>

<p>在线学习系统中，老师语音部分语速过快，很多的词汇都很陌生，向学习顾问反映，学习顾问多是敷衍，没有给我告知方法，鼓励之内的话，并没有为我提供解决方案。</p>

<p>3.       <strong>一对一服务，量身定做成空话，与承诺不符 ：</strong></p>

<p>销售顾问入学时曾说明，英孚中心是采用一对一服务辅导，服务顾问定期安排学习计划，帮助我们用有效的方法更好的学习英语，实际情况是，过了一个月的体验期，没有所谓的学习计划，辅导学习，量身定做课程，一对一服务都是忽悠我小姑凉，</p>

<p>4.       <strong>遇见问题，服务顾问经常找不到人:</strong></p>

<p>当我在学习上出现问题向我的服务顾问请求帮助时，我在前台找不到她，微信也不回我。因为学员不知道服务老师排版时间，从来也不说</p>

<p>5.       <strong>英孚中心的服务顾问并不是专程为我们学员服务</strong>：</p>

<p>我向服务顾问请求帮助时，很多次看到她在忙别的事情，比如接来访电话，处理一些别的事情，简单说，英孚的学习顾问同时兼做英孚中心的前台接待人员，很多次找她，她都在忙别的事</p>

<p>Ø  <strong>在线学习系统瘫痪</strong></p>

<ol>
<li><strong>学习系统瘫痪：</strong></li>
</ol>


<p>学习系统经常瘫痪，出现不能登录、不能进入单元、视频题无法播放、答案多次提交失败等问题，严重浪费学习时间。多次投诉給英孚客服以及学习顾问，他们以系统升级为理由敷衍我。</p>

<p>Ø  <strong>学习工具问题 </strong></p>

<ol>
<li><strong>电脑设备多处故障：</strong></li>
</ol>


<p>在中心使用电脑上语音课时，经常会出现非常麦克风噪音，还有网络异常，跳到空白页面。</p>

<p>2.       <strong>中心缺少可使用的电脑</strong>：</p>

<p>下课后没有空闲的学习工具，学生却特别多，中心坏的电脑七八台，坏了也从未安排人维修，电脑硬件设施跟不上，鼠标键盘都不灵敏，网络经常卡，在这种学习工具贫乏，中心还疯狂对外招生，学习工具供不应求</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>英孚虚假宣传</strong></p>

<p>1.       <strong>虚假宣传，诱导消费：</strong></p>

<p>销售为了让我们入学，给我夸大英孚的教授和服务，宣传效果不符合实际的结果，入学之后和我预期的学习环境相差太大，让我失望很大，无法接受，并要求提出退款</p>

<p>2.        <strong>英孚承诺中心线下课程 有一对一的课程</strong>:</p>

<p>在实际的情况中，只有线上网络课程才有,且没有外教为我授课。</p>

<p>3.       <strong>英孚广告宣传夸张</strong>：</p>

<p>学之前说出服务，与实际入学后差距大，作为学生体验才明白和体会</p>

<p> </p>

<p>                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日      </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[大学生在英孚学习，花费山区父母半年收入，学了一口黑人口音，丢了一等奖学金（英孚教育退款行动成功攻略）]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy/"/>
    <updated>2017-02-18T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/18/ef-refund-strategy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​    英孚最最丧心病狂的是连学生也不放过，经典案例就是一个大学生去咨询，没有钱，不让学生走，在中心待了6个小时，让远在山区的父母步行两个小时去最近的镇上把学费下班之前打过来，还是一家子半年的收入。这个经典案例就成为了英孚的课程顾问学习的榜样，山区的穷学生没带钱都可以报名，更不要说别人了。但是讽刺的是这个报名的学生在英孚学习之后因为耽误了学校学习的时间，从每学期一等奖学金掉到了三等奖学金。唯一的收获是学习了一些黑人英语的口音。可能以后可以去非洲发展了。这是真实的故事，如果你被标题吸引进来，小故事已经结束了，英孚更多的故事还在后面。文章摘自<a href="/blog/support">英孚维权群</a>，主要帮助口才不够好，维权失败的学员。</p>

<!--more-->


<p>​ 大家好，相信大家在网络上随便搜索一下英孚退款就可以看到很多关于英孚退款的帖子。那么为什么英孚退款这么难呢？其实是因为大家没有掌握退款的方法和门道，笔者作为英孚退款专家，在成功的帮助数十人在英孚退款之后积累了丰富的实战经验。在此对于英孚教育多年的退款方法总结精华，发表在这里。在阅读本贴之后，相信大家会了解到英孚退款的关键点在哪里，根据自己的情况去进行行动。这样成功退款的几率在95%以上。不用谢，请叫我雷锋！</p>

<p>　　首先，本退费攻略只针对英孚教育成人中心的退款。不包括少儿。因为英孚少儿英语全部是加盟商，没有可比性。目前英孚教育的成人中心都是直营的，所以本攻略适用于全国英孚退款。目前英孚教育的性价比在<strong>业内公认性价比低，</strong>价格虚高。开发一套教材用十几年，更新一下教材涨价4000元。毕竟是私人教育机构，还是打着教育的名头挣钱第一。给大家一个建议，东部沿海地区首选XXX。没有XXX的城市建议XXX，XX或者XX都可以。为什么这么说呢，因为英孚是教育行业<strong>业内公认的广告第一，销售第二，环境第三，教学质量第四。</strong>（因为有广告嫌疑，站长把其他几家培训机构隐藏了，说得就是最大得那几家）废话不多说了，接下里就说一下如何进行英孚的退款行动。</p>

<p>　　首先，大家请坚信英孚的学费是一定可以退的，不管你学了一天，一周，一个月甚至半年，一年。只要按照本攻略来进行就可以达到目标。目前英孚最新的合同是全国统一的版本，里面有写一条是<strong>30</strong>天内无条件全额退款，但是请大家搞清楚，这个三十天是从你交钱的那一天就开始计算了，笔者之前帮忙处理了一个学生在英孚报名的学生，报名之后出差了一个月，在报名时给课程顾问提出了这个问题，课程顾问的回答是可以先不开课，等一个月之后回来再开课。结果等一个月回来之后，一节课还没有开始上，回来之后因为母亲重病，想要去退学费，结果当初报名时热情似火的课程顾问冷冰冰的回答，不好意思，已经过了30天了。我们退费时间是从交钱就开始算了。合同是你自己签的。没看清楚是你的责任，学费一分钱都不可能退的。还有很多在第一个月很忙的学生，有的只去上了一两次课而已，连老师都不认识呢就已经结束了退款时间。那么面对这种情况应该怎么办呢？</p>

<p>　　在去咨询英孚课程的事情请注意保存证据，因为英孚的<strong>课程顾问为了销售课程，完成他们每个中心每个月几百万的销售任务，是无所不用其极的</strong>。因为你在英孚的<strong>学费四分之一都是他们的提成</strong>， 他们看到每一个客户眼睛里都会把你看成送上门的人民币。这个就是英孚的企业文化，也是英孚的管理风格，相信每一位去<strong>英孚咨询</strong>过的人都是深有体会，<strong>第一次过去咨询不交钱的话是不会让你走的，因为你不交钱就走了，这个课程顾问出去就会被领导骂个狗血淋头。而且，一个课程顾问搞不定你，会请领导出面再和你谈，目的就是一个，交钱，交不了全款就交定金，身上有多少钱就交多少钱</strong>。之前还有人去咨询没有带钱，把<strong>公交卡</strong>压在中心，把<strong>身份证</strong>压在中心，把<strong>手机</strong>压在中心。现在比较少了，因为之前因为压客户的身份证，客户报案之后警察来要回来的因为现在会让你直接用手机支付宝或者微信转账给她。一般会问你带了多少？最少交学费的十分之一，你要说没有那么多，就问你有多少，你有多少就要交多少。</p>

<p>​ 最最丧心病狂的是连学生也不放过，现在英孚的经典案例就是一个大学生去咨询，没有钱，不让学生走，在中心待了6个小时，让远在山区的父母步行两个小时去最近的镇上把学费下班之前打过来，还是一家子半年的收入。因为<strong>课程顾问会使用各种销售技巧逼你</strong>，比如给你讲现在的社会形势，给你反复灌输学习英语之后有多好，不学英语有多坏，让你觉得你不学习英语明天就要被淘汰了。对付学生就是<strong>走心</strong>嘛，就像CCAV一样，<strong>穷孩子就反复刺激你，提起伤心的往事，家庭条件之类的</strong>。具体请参照感动中国的催泪大法。因为不打钱就不让学生回去。因为这个课程顾问这个月就差这一单就可以达标了。这个经典案例就成为了英孚的课程顾问学习的榜样，山区的穷学生没带钱都可以报名，更不要说别人了。但是讽刺的是这个报名的学生在英孚学习之后因为耽误了学校学习的时间，从每学期一等奖学金掉到了三等奖学金。唯一的收获是学习了一些黑人英语的口音。可能以后可以去非洲发展了。</p>

<p>​ 请在<strong>第一次去咨询的时候记得录音，保存课程顾问给你吹得每一个牛逼，给你的每一个虚假承诺。</strong>重点请问英孚教育每一周的课程数量，每一种课程的具体人数，每周最多可以上几节课，因为英孚的课程一共有三种。一种是face to face,简称F2F，就是所谓的小班课，一个班6个人。一周最多2节课。还有就是大班课workshop，简称WS。一个班25个人。也是一个最多2节课。还有他们吹上天的生活俱乐部，也就是LC。你根本别想上，有学生上了半年时间一节课都没有约定上过。他们最大的课程是网络课程，最好你们都在家里上，不用来中心，他们还省电费，网费。最重要的省地方留着给他们继续圈钱。不过大家不要觉得多哦，因为英孚的课程是在网上预约的，你们可以当场请课程顾问把他们的网上预约系统打开。一般他们都不敢，为什么呢？因为打开之后你们会发现，未来2周的课程都已经被预定满了。你根本就没有课可以上。举个例子，英孚教育西部地区某中心目前学生2000多名。外教4名。中教3名。每天上八节课都不够，之前著名的外教上课昏倒事件就是发生在英孚教育的。英孚的外教以黑人为主，因为黑人体力好！包括菲律宾，马来西亚，非洲各国。现在还有德国人，法国人，意大利人之类的，因为欧洲经济危机嘛，工作不好找，就过来中国混了。反正大部分人都分不清到底是哪个国家的人，因为你也听不懂，能分清的英语都好，谁TM去学啊。之前CCTV2央视曝光的英孚教育事件已经说的很清楚了，<strong><em>英孚的外教没有资质</em></strong>。上课不说话，都是自己讨论等事件。感兴趣的请百度央视英孚曝光，有高清无码视频哦。每周休息2天。中教工资4000左右，最高的6000.不过令人欣喜的是，他们的销售人员不少，15个左右。这样不管教不教的过来先把钱收了再说。在咨询阶段主要注意的是全程录音，和课程顾问反复确认你的顾虑，要一个准确的答复，能不能退费，什么流程，多久可以办理，是否当天可以办理退费，多久可以到账。之前有人办理了退费之后3个月才收到一半的钱，因为他们会扣你的发票，天数，精神损失费之类的。</p>

<p>　　万一你还是钱多，人傻，已经误上了贼船。分2种情况处理，一种是30天之内的，不管你想不想退费，赶紧在30天之内给自己的课程顾问提出退费，最好发短信或者打电话开录音保留证据。不过就算你是30天之内提出的退费，也要做好思想准备，因为按照英孚的规定，只要是退费，必须经过<strong>课程顾问，销售经理，校长</strong>三道关卡。这里面每一道关卡都是九死一生，因为能够修炼到经理和校长的级别至少是经过千锤百炼的。选拔的标准是自己的亲妈来哭闹也没用。斩断七情六欲，泯灭人性最好。这个时候我让你们之前咨询的时候录音就到了有用的时候了，不管谁来，不管他们说什么，你只需要说三句话，<strong>能不能退款？合同算不算数？我没空听你多说，赶紧办！</strong>不管他们说什么，就当放屁了，在这个过程中<strong>最重要的是表现出自己的坚定的意志。</strong>一般可以在此时脑海中想一想刘胡兰，想一下邱少云。就当他们是鬼子在诱降你。只有表现出自己的坚定意志，这个回合就可以取胜。一般脸皮较厚的人可以使用中国传统的一项技能，闹！！！进门之后就坐在门口，不要跟随他们进去小房间，因为他们怕其他人听见。然后说活声音要大！可以吼的最好。时间建议选择周末去，建议周六，周日早上十点半准时到，因为他们约定客户一般最早10到。10点半就是早高峰了。去的太早了没有人，达不到我们想要的效果。建议早餐吃饱，自带茶水。让他们看到你就可以感受到你今天退费的不达目的誓不罢休的决心！！这个时间段他们的客户最多，最害怕这种情况。最好的状态是坐在前台接待的区域谈判，理直气壮，声音洪亮！记得喊得方向最好微微向人群聚集最多的区域倾斜，中国人是最喜欢看热闹的。<strong>记得最关键的一点是打死不进去里面的小房间，要谈就在门口谈。这种的成功率是最高的！</strong>一般他们为了息事宁人，再加上自己理亏，会很快就怂了。给你办理退款。如果你自己脸皮薄，不好意思，<strong>建议携带亲友团助阵，以伶牙俐齿的大妈优先，或者最好家里有媒体，律师，政府部门人员最好。</strong>他们最怕这几个职业了。如果这些人都没有，<strong>请记得带好所有收据，</strong>去之前在马路边以每天200元左右的价格雇佣长相凶悍的农民工助阵，有常年吵架，撕逼经验优先，劳改释放犯优先！给予成功要债按比例提成制度最好！（雇佣民工，站长不提倡，请慎重考虑）</p>

<p>站长提示：以上方法更适用于30天外，30天内可以看这篇<a href="/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">英孚英语 30天退款攻略</a></p>

<p>　　<strong>第二种情况就是过了30天退费期的处理方法</strong>，同时这种也是面临情况最多的人群。这种情况下，如果你在30之内提出过退费要求的，按照英孚的规定，只要是在30天之内提出过的，不管现在学习了多久，半年，一年都是可以退的。如果有证据最好，打过的电话，发过的短信。微信。直接给上海总部400电话打电话投诉，只要你打一次电话，他们就必须联系你一次。不过一般最好的解决办法分为两种，一种是讲理的。一种是不讲理的。</p>

<p>　　先说讲理的吧，之前本人在西部某中心组织过一次集体的退费行为，最后大获成功。其中的重点就抓住他们的漏洞，报名的时候承诺随时可以来上课，结果没有课可以上，<strong>承诺学习的效果</strong>，半年之后一点效果都没有。承诺随时可以停课，结果出差6个月，才给停课一个月。还说要一个月停课收费500月。为了挣钱真是不要B脸了。我们的团队里面刚好有一位律师，抓住合同的漏洞。和学校谈判5次，历时2周时间，把这次集体退费的5个人学费全部退还。还有他们给政府部门税务，工商的人都是免费赠送课程的。最好有政府关系的最好，随便一个基层的税务，工商直接给他们打电话就好了。保准有用。退款快的很，谁用谁知道！</p>

<p>　　那如果是一般个人，势单力薄，不懂法律怎么办呢？第一，参照我之前介绍的方法，闹！</p>

<p>　　第二，英孚内部有一个系统，随时监控网络负面消息。可以找枪手（站长觉得自己写也行）写一篇文章，把英孚内部的人员，具体姓名，相关证据，拍照上传。在当地以及各大论坛发布。不要像有的人发的帖子，只会撕逼，没有数据。谁会害怕？一定要把学校，相关人员的照片，名片，最好有视频，录音上传网络。指名道姓，用具体的时间，证据，数据来说话。这种帖子才是他们重视的。这样你的重要程度才能达到英孚相关部门的重视程度，就会和你私下联系，答应你的条件，给你很快退款了。现在今年最好的方法就网络，微博，微信三管齐下。很快就有疗效了。这种情况不管你学习了多久，都可以退款，为了让你删掉帖子，什么条件都可以答应你的。自己有文采的最好，没有的建议请别人代笔。</p>

<p>　　还有一大杀器就是曝光，之前央视曝光过一次，结果不是CEO亲自出来道歉嘛，所以最好找媒体曝光他们，一般建立提供一些爆点媒体才会答应你，比如说英孚不按合同退款，学员上门理论反被辱骂。</p>

<p>　　英孚丧尽天良，退款学员反被殴打！英孚教学质量为负，学员学习一年英语退步十分。他们就算没有打你，你可以自备伤口嘛。反正谁也说不清嘛，但是要切记，他们的每一个洽谈室都是有监控录音系统的，自己少说话，他们出去的时候不要说话，因为他们会在办公室偷听你们的交流来确定下一步的对付你的方法。一般是在洽谈室的圆桌下面，自己可以看一下，摸一下。刚好给媒体曝光一下英孚没有人权，偷录别人的隐私外泄。之前就出现过英孚的录音系统听到了一些商务人士的聊天内容，结果外泄，造成商业机密泄露，官司缠身的新闻。可以用这一点来去告他。最好每一次和英孚的员工交流，不管是电话还是短信，微信都要有记录，录音。自己留好证据。少说话，让他们多说，因为言多必失，他们牛逼吹得多了自然就掉进你的陷阱了。可以采取一些诱导性的问题来获得自己想要的答案。回去剪辑整理一下。就是有力的证据，具体请参照央视CCAV曝光的英孚视频来进行设计问题并录音录像最好。之前有人去英孚退款，自带菜刀，不杀你就自杀。还不是很快就退款了，你们要明白，一般媒体没有充值是不会说你的好话的，他们更愿意曝光企业不好的形象，这样企业才会去充值！给他们钱的。所以只要有一定的爆点就可以。</p>

<p>　　最后，想要退款就要和英孚的人比谁的脸皮厚，谁更不要脸！坚持就是胜利，什么都不会的人最好每天做到他们的中心门口，不用说话，把自己的事情添油加醋，白布黑字，见人就给看。具体参照拆迁钉子户的模板来制定。不出三天，一定会有人主动找你解决问题。</p>

<p>以上是来自维权群的内容，供大家参照，之后本站会再出一篇详细的投诉教程，教大家如何投給消协和工商。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[起诉英孚 起诉状参考 本案胜诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu/"/>
    <updated>2017-01-27T21:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/27/ef-qisu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是一个胜诉案例的起诉书，为了保护学员，隐藏了相关信息。文中的起诉理由可以作为参考。</p>

<h2>起诉状</h2>

<p><strong>原告</strong>：</p>

<p><strong>被告</strong>：合同上英孚全称，比如英域城语言培训（上海）有限公司</p>

<!--more-->


<p>注册地址：上海徐汇区太原路167号</p>

<p>办公地址：北京市东城区崇文门新世界中心写字楼B座15层</p>

<p>负责人：XXXX   联系电话：021-00000000（前台），13800000000（经理），13800000000（服务顾问）</p>

<p><strong>案由</strong>：服务合同纠纷</p>

<p><strong>诉讼请求</strong>：</p>

<p>1、判决解除原、被告于20XX年X月X日签署的《英孚课程协议》。</p>

<p>2、判决被告退还原告剩余课程培训费ABC元（计算方法：ABC元–ABC元÷30个月×2月=XXXXX元）。并自20XX年X月X日起按中国人民银行同期贷款利率计算利息至被告实际支付日为止。</p>

<p>3、被告承担本案诉讼费。</p>

<p><strong>事实与理由</strong>：</p>

<p>​    我在XXXXX情况下，看到了英孚英语的广告贴，我进行了注册。注册之后，被告客服就不停地给我打电话，希望我能去培训中心看看，然后面谈。</p>

<p>    因我一直希望提高自己的专业英语水平，于是在被告客服不停的电话催促下，我于20XX年X月X日去了被告培训中心考察，并做了英语的机测，当场出了成绩，随后一个服务顾问把我带到一个教室单独谈话。</p>

<p>在服务顾问的一再鼓励与说服下，我最终签订了合同。当时是在ipad上签的合同，我按照服务顾问的要求填写了自己的各项详细信息，并在浦发银行相关人员的协助下，通过在线申请的方式办理了浦发银行的信用卡。</p>

<p>合同为期2年，按照服务顾问的意思，又赠送给我6个月，为期30个月，自20XX年X月至20XX年XX月，费用为XXXXX元。我用招商银行信用卡支付了XXXX元，剩余的全部由浦发银行信用卡直接支付给被告，我再按月分期偿还浦发银行信用卡，每期XXXX元，至今我已偿还三期。</p>

<p>    20XX年 X 月 X 日，我开始在被告培训中心接受英语课程培训，经过两个月的培训，我发现被告的英语课程培训与服务顾问在签订合同前讲的存在很大差异，比如：</p>

<p>1、网络课程：签订合同前，服务顾问提到，可以学习与我专业相关的英语，但实际培训发现，专业英语部分的课程内容远远达不到我所在领域的要求。作为一名工程师，网站开发、计算方法、后端技术、网站运维以及一系列行业w3c准则、问题解答是我们的必备知识，但是被告的课程里能够为我所用的东西少之又少，不能满足我对专业英语的需求。</p>

<p>2、面授：在上面授课时，大多数都是中文老师来教，无论是在音调，还是发音的准确度、朗读句子的语调上，均与外教存在不同程度的差别，也不能满足我的需求；而且每一节面授课上能够学到的知识很有限。</p>

<p>3、课后跟踪：我体验到的课后跟踪其实没有什么实质性效果。到目前为止，我做过一次课后跟踪，但并非签订合同前服务顾问提到的那样，对过去一个月的知识做一个详细的总结，而只是随便问问进度怎么样。</p>

<p>4、在线小组会话课： 这个课程存在的最严重的弊端在于每节课上学生的水平参差不齐，导致我在学习的时候不得不放慢进度，来适应英语能力偏弱的学生的进度，但是对我本身而言是时间上的损失。</p>

<p>    基于以上的原因，我不想再花高额费用和宝贵的时间在被告处进行培训了，我于20XX年X月不再接受被告的培训，并开始与被告交涉解除合同、退还剩余培训费等事宜，但被告称该合同不得解除，也不予退款。为维护我的合法权益，我只能诉诸法律，请人民法院能够尽快做出判决，解除合同、退还我剩余培训费，以减少我的资金和时间损失。</p>

<p>       此致</p>

<p>XX市XX区人民法院</p>

<p>具状人：XXX</p>

<p>20XX年X月X日</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚英语 30天退款攻略]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/"/>
    <updated>2016-12-26T11:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>全国英孚英语退款学员有纠纷请私信主页君 主页君被无锡英孚坑过，会一直坚持帮助大家退款！
英孚英语30天退款</p>

<!--more-->


<h2>第一步：写邮件留下书面申请</h2>

<p><a href="&#x6d;&#97;&#105;&#108;&#x74;&#x6f;&#x3a;&#67;&#82;&#46;&#99;&#110;&#64;&#69;&#70;&#46;&#x63;&#111;&#x6d;">&#67;&#82;&#46;&#99;&#x6e;&#64;&#x45;&#x46;&#x2e;&#x63;&#x6f;&#x6d;</a>
写一封要求退款的邮件给上面这个信箱，内容：</p>

<p>1 写清楚你的姓名＋课程号＋报名地点＋联系方式，如果有销售顾问的联系方式和姓名也写在里面。</p>

<p>2 然后最后附上一句：本人现坚决要求退款，也符合30天内无条件退款的条款，现在申请退款，请安排相关人员处理。本封邮件将作为30天内书面提出退款的证明，特此告知，请贵公司知悉！</p>

<h2>第二步：打英孚电话 </h2>

<p>4001815858 英孚英语总部处理退款，省的面临培训机构素质低下的课程顾问的恶意拖延。</p>

<p>这些都是我咨询律师后得出来的，如果你不放心，还可以书面打出两份退款申请，写上具体退款内容，拍照以顺丰或者挂号信的形式快递给你的销售顾问。</p>

<p>如果英孚的工作人员刻意拖延过了30天，这些都是证据。切莫口头退款，主页君在无锡报名就是被一个超级贱的女销售坑了，1770块的月工资每个月3分之一在还贷款。记住这些前人的教训，自己长长智慧。</p>

<p>欢迎加入qq群：20839762 </p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/p/1001604012134676725692">@EF英语学员维权退款主页</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚英语退款维权注意事项]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/04/ef-tui-kuan/"/>
    <updated>2016-12-04T21:13:14+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/04/ef-tui-kuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>想必英孚退款难的问题大家早就有所听闻了吧。如果你还没有报名英孚或者其他的什么培训机构，这里面的内容可能对你没什么作用。如果你是在英孚报了名的学员，由于种种原因无法继续学习英孚的课程而又想退款却又退不了的，这篇文章也许不能直接帮你退到款（30天以内及以外的其实都可以退得到，不要觉得麻烦，毕竟是自己的血汗钱），但至少可以帮你减少一些不必要的麻烦，希望对你有帮助。下面就来说说退款维权时要注意的一些事项：</p>

<!--more-->


<p>一、群里面有许多退款成功了的人介绍得最多的一条经验就是闹。很明显，闹确实是一种行之有效的办法。但是有些人通过闹取得成功了，而有些人闹了却没什么作用。我不知道那些闹了没有起作用的人是几个人一起去闹，什么时候闹以及是怎么闹的。也许是你们没有找对方法，因此在这里我就总结一下在你报名的中心闹的时候要注意一些细节。</p>

<p>1.所谓的闹不是无理取闹，切记这一点。闹之前要想清楚闹的目的是什么。要知道闹只是一种手段，而不是目的。我总结了一下闹的好处有这么些：闹可以影响他们的正常营业，尤其是周末去闹会直接造成他们的经济损失，一旦触犯了他们的经济利益他们就会想办法让你停止这个动作。要么就答应你退款的请求，要么就继和你杠，叫保安、报警等。我们要得到的是他们的第一种反应，但往往事与愿违，我们经常得到的是第二种结果。所以要注意进攻的时候别忘了防守，闹的时候要注意避免被他们抓到把柄。因此，闹也要注意尺度。注意在闹的时候不要谩骂和别人发生肢体冲突就行了。即使保安和警察来了也不能把你怎么样的。</p>

<p>最好是挑他们人多的时候闹，一般他们是下午5到8点人比较多，还有就是周末。你可以挑一个你比较方便的时间去。平时去学习的人比较多，而周末去报名的人比较多。如果他们让你进小黑屋谈，除了答应你退款，否则不进去，就在外面跟他们谈，声音大点，口气凶狠一点（对付这伙骗子没有必要客气）都不要紧。他们就好比野狗，狠狠的咬了你一口。难道狗咬人了你还能放过他们？吼死他们，骂得他们当场一口老血喷死。</p>

<p>2.注意保留好相关的证据，所有与英孚及贷款机构签订的纸质文件都要保留好，并且拍照留存备份。还有，跟英孚那边通话的记录都要录音，不管是打电话还是面谈。</p>

<p>3.注意保护其他学员的隐私。许多学员都是通过已经成功退款的学员的帮助和指导才去退的。有些人已经退款成功了，而有些人还在退款中。对于这些还在退款的学员，请记得保护给你提供帮助的人的隐私。不要向英孚工作人员提供任何其他学员的相关信息，例如qq、微信、通话记录等截图，还有其他学员的纸质协议等。如果他们让你出示其他学员的资料，你就跟他们说你可以将相关的资料提供给警方和法院部门，就是不能给他们看。以免给已经退款成功了的学员造成不必要的麻烦，因为他们是跟英孚签了保密协议了的。同时也欢迎已经退款成功了的学员用另外一个不带任何私人信息的qq小号再次入群，以帮助更多受害的学员，但要注意在帮助别人的同时也要兼顾自己的隐私，这个qq小号不要匹配你的通讯录，以免别人通过你的电话号码查出来这个qq号是你的。还有你加了其他学员之后也要跟人家说清楚让其保密。英孚和学员签订保密协议说白了就是不想让已经退款成功了的学员去帮助其他学员退款，也不想学员在网上公布英孚的丑行，以免影响他们的收入和形象。</p>

<p>4.如果是几个人一起去闹，一定要事先商量好怎么闹。比如发传单、拉横幅、跟其他学员说你被骗让他们小心，等等。怎么分工？还有退款的态度要保持一致，不要到时候几个人一起去了只有个别人在唱独角戏，那样会很尴尬，达不到效果。另外，如果选择几个人一起去闹，那彼此之间应该要相互信任。因为每个人的具体情况都不一样，所以你们几个人内部之间就要充分沟通，把误会降到最低的同时也提升了退款成功的机会和效率。如果他们的负责人（经理或者也叫校长）同意跟你们谈了，你们看是分开谈还是一起谈。绝大多数的情况下是分开谈的，今天找张三，明天找李四，后天找王五谈，假如今天找了张三谈了，张三出来之后可能对你们的同盟关系已经不太感冒了，不要觉得他变得自私了，有可能是英孚已经跟他签了保密协议，他有很多东西不方便透露给你们，所以还是要积极沟通和为彼此保密。剩下的人继续战斗，不要怕，因为你们中已经有人退成功了。</p>

<p>5.如果能联系到媒体的记者，看能不能跟记者约个时间让记者跟你一起去中心进行跟踪采访。</p>

<p>二、对于许多上班族来说，可能没有太多的时间去闹。有些人可能离中心比较远，去一趟也不太方便。因此，也可以借助网络平台和媒体曝光英孚。</p>

<p>1.天涯、百度贴吧、腾讯微博、搜狐教育、新浪微博、网易博客等各大论坛发布帖子并@相关的媒体及市场和教育监管部门。也可以关注相关部门的微博和微信公众号直接投诉。</p>

<p>2.把自己的相关材料（包含与英孚工作人员通话和对话的各种录音自己其他图片和视频性的证据材料，与贷款机构沟通的记录等）上传到网盘（有很多种网盘可以选择，比如百度云、360云盘、天翼云、115网盘、金山快盘、qq微云等）里面，然后设置公开分享链接，再在帖子里插入网盘的链接，证明自己所说的一切都不是空穴来风，都是有充足的证据。</p>

<p>3.鼓动一切可以鼓动的力量（包括同学、朋友、同样退款难的学员）转发微博和帖子，以达到迅速扩散的效果，还可以邀请一些还没有退到款的学员录制视频，剪辑好后发布到优酷视频等视频网站上。然后用没有绑定手机号码的qq小号加入一些人数比较多的英孚英语交流群，然后发布曝光视频的链接和其他英孚负面新闻的链接到他们群里，还可以上传文件哟。</p>

<p>三、使用常规手段时应注意的一些细节。常规手段包括与你报名的中心和他们所谓的“上海总部”打电话要求退款，向监管部门投诉和法律干预。</p>

<p>1.与英孚方面的电话沟通。一般你第一次提出退款时他们都会劝你继续学习或者转网络课。我且不说他们的课程到底好不好，之前你想到要退款了，对你来说肯定是不好了。所以你千万要坚持自己的立场，坚决要退，他们退款是需要理由的，所以你也得提前准备好他们需要的理由，不管是你自己还不起贷款、工作太忙没时间，还是你觉得他们的课程很烂，总之，理由越充分越好。而且说话的时候不能用商量的口吻，必须义正言辞，因为他们欺骗了你，你没有必要让着他们。</p>

<p>2.关于投诉。在投诉之前，先把你要投诉的内容列出来。不知道怎么下手的可以先参考一下群文件里面公布的英孚的违规行为，再自己对号入座，看看有哪些是中枪了的。由于不排除有些监管部门被英孚买通了的可能，所以这种办法可以试一试，但不要把希望完全寄托在这个上面。还有，你也可以联合多人一起投诉。相信总会有人管的。</p>

<p>3.法律干预，也就是打官司。在群文件里有一些庭审诉讼结果，有胜诉了的，也有败诉了的，结果不一。然而，我可以这样说，一般要退款的人很少有人愿意打官司的，原因自己去百度。但是也要做好打官司的准备，那就要从提出退款的那一刻开始准备收集和保留证据。</p>

<p>四、关于扣手续费。除非你的发票等单据丢失了他们才能扣你的手续费，其他的情况是不能扣的。因为英孚给你开出的学费中就已经把利息算进去了，你在报名的时候就已经把所有的利息都交给金融机构了。他们如果要扣你手续费，完全就是为了多从你身上榨一点钱，其实根本就不存在手续费。</p>

<p>不要灰心，被骗不可怕，可怕的是你能找到骗你的人和机构，却没有胆量去维护你的正当利益。况且还有这么多的人同你一起在战斗。加油，fighting!</p>

<p>如有写得不对或者遗漏的地方，欢迎大家批评指正，以便日后修改重新上传。最后，祝大家早日退款成功。</p>

<p> </p>

<p>附：英孚惯用套路解析</p>

<p>套路1：有许多学员在签订了课程协议之后英孚并未将学员留存的那一联给学员，而学员一般也对于协议是否在自己手上的重要性普遍认识不足。他们当时可能会说校长今天不在，要把这个协议给校长签字，也没有叫你什么时候去拿。难道真的是因为校长当时不在吗？哦，天啊，说得跟真的一样的，怪不得我当时信了。可是，你的单纯再一次被他们利用了。他们其实是会这样干的，目的是不让你知道有30天无条件退款的那一天条款。如果课程协议在你手上你难免不仔细看一下，看到这个条款，相信很多人是会退的。但是悲哀的是很多人因为课程协议不在自己手上，所以也就不知道这个条款。为什么我觉得他们说校长不在是一种托辞？因为我在签退款协议的时候，他们校长也有在上面签名，关键就在这个上面。退款协议上的签名和课程协议上的完全不一样。课程协议上的签名是工工整整的每一个字母都能看得清楚，而退款协议上的却是鬼画符难以辨认。根本不像是同一个人写出来的字。因此，课程协议上的签名或许根本就是他们中心随便一根人写的。</p>

<p>套路2：为什么很多人签完了协议之后还不知道协议上的内容？有很多人交了钱之后协议还不在手上，这又是什么原因呢？很重要的一点我们应该要关注起来。那就是他们在你签协议的时候故意弱化协议的重要性，让你产生一种错觉，觉得协议一点都不重要。你没发现从课程顾问给你拿协议到你签协议的时间没超过一分钟吗？一分钟那么多密密麻麻的像保险单一样你看完了吗？签完之后直接把协议收走，然后去交钱。交钱后发票单据也都给你，贷款的那个单据也给你，这么多单据在你手上，可是偏偏就没有这个最重要的课程协议，这又为下一步你不去找他们要课程协议做好了铺垫，你就感觉这么多单据在你手上，好像不缺什么了。其实你不知道课程协议是一式三份的，第二份和第三份都是复写纸，很薄，让你感觉好像只有一份，而且这一份还只能留在中心。怎么样，是不是很酸爽，总算知道自己是怎么被骗了的吧。</p>

<p>套路3：退款真的是上海总部统一处理？中心难道真的没有权限？逗你玩儿呢。有的人材料是寄到深圳，有的人是北京，有的人是上海。如果没猜错的话他们应该在华北、华东和华南各有一个处理退款的部门，而不是像他们说的上海统一处理。华南地区的就是深圳的地王大厦，所以深圳的朋友直接去地王大厦找他们应该就可以了。至于华东和华北退款部门的具体位置就不知道了。</p>

<p>套路4：为什么第一个月有学习进度主任跟进，之后就没有了？还是要拿30天内无条件退款说事。说到这里，可想而知他们在熬过30天这一关上下了多少功夫。第一个月跟进你的学习是趁你还没有对他们怀疑的时候先尽量稳住你的心，鼓励你在他们那里可以学好英语啥的。其实主要是怕你对他们不难要退款。可是，一旦30天过了就没有人跟进你的学习情况了。因为他们已经拖过30天了，你要退款他们是不会答应的，即使答应了也要扣你一大笔钱。</p>

<p>套路5：分期付款与贷款是一个概念吗？绝对不会是一个概念，具体区别自己上网查。过后你去找他们理论，说你不知道分期付款就是贷款的时候，他们居然说“大家都是成年人了，谁不知道分期付款就是贷款啊？”首先这种理论本身站不住脚，第二，即使姑且认为他们的理论是对的，那为什么他们不直接跟你说是贷款，而且是高利贷。显然是他们为了自己的非法既得利益而故意向你隐瞒了实情。</p>

<p>套路6：银行与金融机构是同一个物种么？在签课程协议的时候，课程顾问会告诉你银行卡代扣，把钱给银行。包括他们同意为你退款的时候也说的是银行有什么流程要走啥的。从来不会跟你提金融机构的名称。难道他们真的是傻到连银行和金融机构都分不清了？还是他们每次都说错了？Come on, baby伦家是故意的啦好不喽。为什么他们要这样做，自己想去吧，肯定是有套路的。</p>

<p>如果工商局要求他们整改，我觉得最应该整改的地方就是要求他们签了课程协议以后马上把课程协议给你，而不是留在他们中心。或者学员的课程协议不得留在中心超过一个星期，超过一个星期中心有义务通知学员领取自己的课程协议，否则视为英孚违法，合同无效。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
