<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚退款指南 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-tui-kuan-zhi-nan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-08-27T23:41:52+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚维权思路整理，维权前必看]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide/"/>
    <updated>2017-05-20T12:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/05/20/weiquan-guide</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个进维权群的人问题都类似。英孚不同意退款怎么办？贷款怎么停，要不要还？英孚同意退款了，要扣违约金，怎么办？请仔细读完这篇文章，以上问题会得到解答，也避免学员被英孚误导。</p>

<h2>30天内退款</h2>

<p>如果签合同30天内，很简单，参考这篇文章：<a href="/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">英孚英语 30天退款攻略</a> 发邮件，打400电话。</p>

<p>如果英孚没有给你合同，这是英孚的问题，不影响退款，马上去问英孚要。合同都是当场签当场给学员，英孚不给你是为了隐瞒“30天内无理由退款”的条款。</p>

<p>如果英孚没有给你发票，这也是英孚的问题，不影响退款，马上去问英孚要。交费当时，英孚理应提供发票，不然就是偷税漏税，可议投诉給工商局、税务局。</p>

<p>不存在学员没有说要合同、发票的说法，这都英孚作为一家正规公司，应该主动提供的。不主动提供合同、发票是违法的。</p>

<h2>30天外退款</h2>

<p>30天外需要花精力去退款，要坚持不能退缩，坚持没有违约金，肯定能成功。</p>

<p>30天外要讲究方法。有几个原则需要记住</p>

<!--more-->


<h3>1.哪里教钱，找哪里退</h3>

<p>交钱是在中心教的，哪里交钱在哪里处理退款天经地义。不要相信英孚的说找400客服退款，那是在拖延你。400只是一个传话的，你说退款，400再把问题转给中心，又绕了回去。</p>

<p>中心的人说没有权限退款，要总部同意，这是在忽悠学员。事实情况是，退款需要中心同意，都是由中心同意后发起退款。如果一个中心的退款太多，中心会被总部批评，每个中心要控制退款的数量，所以学员一说要退款，中心会想尽办法忽悠学员，阻止退款。</p>

<h3>2.如果有贷款，一定要还</h3>

<p>不还贷款，影响的是自己的征信记录，对英孚没有影响。你从银行或者百度钱包一类的机构贷款，学费已经给了英孚，不是你还英孚钱，是还贷款机构的钱。</p>

<p>3.借助维权机构</p>

<p>靠自己和英孚谈判，退款成功的先例有，但会比较累。</p>

<p>通过工商、消协、市民热线、市长信箱等渠道投诉，是最有效的方法。<a href="/blog/complain">投诉渠道</a></p>

<p>我这里帮助的几个学员都是通过工商解决的，在线投诉有500字限制，肯定不够用。建议在线投诉发一封精简版，然后写一封详细的投诉快递給工商。地址在工商局的网站下有，收件人写“负责消费者投诉的领导收”。</p>

<h3>4.投诉一定要有理有据、结构清晰</h3>

<p>不要简单说英孚没有效果，英孚教育质量不行，投诉内容要具体。比如在线系统经常瘫痪，订课订不到，学习中的问题没人能解答等等。</p>

<p>这里有篇投诉的范文可议参考：<a href="/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p>这篇文章结构非常清晰，每个小标题都是一个投诉点，用简洁的语言概括。让看文章的人只看小标题，也能明白英孚出了什么问题。然后每个小标题后有问题的具体分析，把问题详细说明，这样就很有说服力。</p>

<p>投诉一定要认真写，投诉写得好，工商也不敢偏袒英孚，工商会帮维权思路清晰的人。</p>

<h3>5.没有违约金</h3>

<p>再三强调，无论学了多久，没有违约金！没有违约金！没有违约金！</p>

<p>如果投诉給工商，最终的结果还是有违约金，原因只有一个，你的投诉写得不到位，英孚的问题曝光得不够透彻。这时候，你再仔细读一下‘’4.投诉一定要有理有据、结构清晰“，提升一下自己组织语言的水平，重新整理一下投诉内容，再发给工商。实在没把握的，找上海维权群的群主帮你看一下怎么改，记得格式一定要清晰，一段小标题+详细说明。</p>

<p>如果工商给出最终答复说，已经处理完，如果有异议让学员自己走司法程序。这个时候，有三条路可走。</p>

<h4>（一）去中心理论，黄了中心生意</h4>

<p>这个方法一直是最有效的，如果口才可以，一个人去理论也可以。周末下午去效果最好，因为新客多。不要进小房间，就在公共理论，让大家都看到，让正在被洗脑的新客看到。如果英孚的人把你晾在一边，不理你，你就去劝退新客。这个过程合情合法，你作为学员，有权利与中心任何人说话，言论自由。这是正常的沟通，没有影响英孚的教学秩序。</p>

<p>去前进退款群问问，有没有人一起去，人多更好退。到中心可以直接开直播，把英孚的恶劣行为直播出来。</p>

<h4>（二）继续投诉到信访办</h4>

<p>附上之前交給工商的投诉英孚的内容，然后加上对工商的投诉。对工商的投诉可以这么写：工商对英孚的罪恶行径不作为。英孚的罪恶行径，不仅仅是个经济纠纷的性质，而且涉嫌欺诈和传销，属刑事责任，加上受害人众多，又是经济底层，退款又难，影响千家万户，客观上制造不稳定因素，增大了政府的维稳压力，如继续扩大问题严重的话就，将破坏改革、发展和稳定的大局，那就是政治问题。</p>

<h4>（三）去法院起诉。这个方法我没经验，成功的案例是有的。</h4>

<h3>6.全程录音、录像</h3>

<p>与英孚任何沟通都要录音，去中心理论或者是电话沟通。英孚中心的每个角落都有录音、录像，我们也要保护好自己。记录下它们的恶劣行为，是投诉的有力依据。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[武汉大学生被骗，30天内的退款投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng/"/>
    <updated>2017-03-28T22:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/28/wuhan-xuesheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章是一名的大学生写的，写得很有条理，思路清晰。有投诉点，有具体分析。最后几段的分析可以参考，实际情况中，30天内退款没有那么麻烦，参照<a href="/blog/2016/12/26/ef-30-days-refund/">30天内退款攻略</a></p>

<p>​我是在武汉上学的学生 ，家境普通， 母赚钱也很不容易。最近被武汉中南中心英孚恶意骗取了8399元钱。对上班族来说可能不是什么数目啊，但是我只是个普普通通的学生，没有什么收入来源，钱都是父母给的，不能赶快要回钱都感觉对不起父母!!!虽然据说正在给我办理退款，但是什么时候退还钱还是遥遥 无期。交钱一秒钟就可以，为什么退钱这么复杂啊啊啊。</p>

<p>我也希望以我个 的经历 家不要再被英孚这种 良机构骗取钱财啦。这样一个机构，骗取了许多像我这样还没有收入来源的尚且没有踏入社会的学生，真的很可耻啊啊啊!!尚且没有步入社会的我，却已经感受到像英孚这样无良商家深深的恶意。</p>

<p>这样的名不副实的企业，却在我们中国大行其道，这种问题如果不能得到有关部门的重视，我不知道这个社会的“ 肿瘤”会不会骗取更多像我这样的学生，会不会让更多的人寒心，会不会让更多的人和我一样对整个社会产生质疑。以下是我的个人经历。</p>

<!--more-->


<p>因为近期学校有出国交流项目，需要英语面试需求，我就开始寻找合适的辅导机构。后来在网上看到了英孚的宣传 告，就打了他们的咨询电话。 开始的电话接待员问了我的情况，然后说他们机构可能不太适合我，但是可以帮我整理一部分符合我目前出国目的的资料，让我有时间可以去拿。我当时内心还挺感动的啊啊，想着这个机构还不错。</p>

<p>2月23日，我按照约定的时间去了位于武汉中南英孚中心，我一到这里，就有一位销售客服热情地接待了我。我本以为只是拿资料，但是她仔细地问了我的学习动机，我告诉她我是因为要6月份的英文面试所以急切地想提高英语口语能力，并且我告诉她我词汇量是足够的，目前我的问题就是重拾音标，把我已经会拼写的单词调动出来，转变成会读。(我本专业是法语，因为英文和法语很多单词类似，但是读音不同，所以我的英语音标等基本忘记，但是我的词汇是记得的)</p>

<p>销售客服解释说他们的课程正是符合我的学习要求的，英孚就是注重口语的应用。英孚是全外教授课，并且每位老师都有具备双重认证且在上岗前会对外籍教师进行严格的专业教师培训。她还告诉我订课是根据我的空闲时间确定的，只要我有空余时间，就可以来上课。经过一番洗脑，我跟销售顾问说我回家考虑一下。</p>

<p>第二天，即2月24日，课程顾问约我到中心做语 水平测试。我的测试结果是中级， 概是8、9级左右，但是课程顾问却给我制定了从Level 4开始学习，经过3个月的学习达到Level 9的目标。我又反复跟课程顾问确认订课是根据我的空闲时间确定的这一点，课程顾问都给予我肯定的答复。接着我提出了先试听一节课程的要求，课程顾问同意了。经过大概十五分钟的学习，我只是重复了初中甚至是小学的3个基本英语句型:Let’s go to &hellip; We can go to &hellip; Why don’t we go to&hellip;? 我对试听结果非常不满意，觉得课程与我的英语 平不相符。这是销售客服说这只是临时安排的一节试听课，并不针对我的水平提前准备的。当我上课的时候，可以根据我的实际情况，安排符合我的课程，比如如何面试，如何描述我的个人经历等等。我要求再听一次符合我水平或与我水平相当的课程时，销售客服提出合同上表明30天无理由退款，我完全没有什么后顾之忧，我根本不需要试听，即使后期我对课程不满意，完全可以免费听完30天，然后再退款的(期间没有跟我解释4-6周退款)。我想着毕竟是胡歌代言的大公司，并且我之前在新东方上课时试听课不满意当场就是可以退款的，也就同意啦。这时销售客服给我拿出名为“英孚课程协议”的合同，指着最下 ，让我直接签字。期间并没有就任何款项对我进行必要的解释说明。然后，销售客服带我去财务部交钱，当我提出要个人发票时，中南中心说今天没有发票，得过几天。</p>

<p>2月25日，销售客服给我安排了一位课程顾问，他与我解释了如何订课取消课程的一些规则。这时候(在付完款的第二天)我才被告知我必须通过课前的网上预习才能上face to face 的实体面授课程。而我自己仔细阅读课程规则，才发现每周只能预约到2节面授课程，且该条款没有任何一位英孚中心的工作人员告诉我，是我后来逐字逐句阅读才看到的。 这时课程顾问让我可以先体验一下课前的preview环节，我花了大概1小时左右的时间做完 单元的练习。发现课程设置过于简单，对我提升英语没有任何帮助。并且预习的形式和大学里的新时代交互英语形式类似，只不过英孚的内容更加简单。对preview环节我很不满意，做完题目以后就找课程顾问提出了课程设置过于简单，我不喜欢上网上的课程等意见，课程顾问答应帮我跟销售客服反馈，但是他让我明天上完face to face 课程。</p>

<p>2月26日，我准时到了face to face 课程，令人困惑的是，老师是一位中国 。期间她还用中文解释了部分单词。 课程的内容更令我失望，整节课，她只列举了关于动物的词汇，例如cat、 dog 、elephant等词汇，与之前销售顾问跟我提及的什么面试技巧，跟我个人匹配的经历等待完全不相符。当天，我就向英孚人员提出了退款的要求。这时，英孚人员告诉我退款只能找销售客服，但是现在销售客服在休假，让我自己与她联系。</p>

<p>当天晚上我在微信上与销售客服取得联系，她告诉我一个星期以后才能回来帮我办理。这时候我内心有点不安，在网上搜寻英孚相关的帖 ，更是发现了无数像我这样的人，被英孚销售人员一直推诿，过了30天无理由退款期的。我转而又与之联系，强烈要求赶快安排相关 员给我办理退款。</p>

<p>2月27日，我又跟上海总部联系，反映了我想退款以及武汉中南英孚存在不给发票，偷税漏税的行为。2月29日，英孚武汉中南中心才通知我去取发票。我就英孚课程协议中“退款流程和时间通常为中心批准退款申请日起4到6周”这一条款，要求英孚中南中心人员帮我办理退款申请书。英孚中南中心人员告诉我，他们告诉我总部400-1815-858这个电话，就已经批准我退款了。但是在后期的退款办理中英孚上海总部却以我的退款原始单据寄至上海并经初审作为起始日。</p>

<p>人与人之间就是这样被伤害的。如果不能惩处相关责任人，只会让更多善良的人开始质疑，质疑自己应不应该信任他 ，应不应该信任这个社会。希望相关部门对此事多加关注，不要再让更多的人上当受骗啦!</p>

<p>我现在只想英孚赶快给我办理退款!!!再不退钱都要交不起学费啦!!不要再说什么4-6周才能退款。作为格式合同的制定 ，你们的销售人员根本没有向我解释或是提醒我 4-6周退款!!!</p>

<p>我只去过英孚武汉中南中心，所以其他地区的情况我不知道。我只是真实客观的反映英孚武汉中南中心存在的问题:
 1.虚假宣传。
 a.英孚销售人员声称只要我有空闲时间就可以去中心听face to face 的实体课程
 实际:每周最多只能预定2节小班面授课程，即face to face 课程
 b.英孚销售人员声称100%全外教，每位老师都有具备双重认证，包括剑桥教师专业资格和国际英语教师资格认证，并且在上岗前会对外籍教师进 严格的专业教师培训。 实际:我只上过一节face to face 课程，上课老师为中国老师，并且在课程交流中，有使用中文的现象。
 c.英孚销售人员声称会根据我的要求，制定与我本人相适应的课程。(如面试技巧，我的个人简历撰写等)
 实际:老师只教授了与小学中学水平的英语，对我的面试没有任何帮助。
 2.对于格式条款的内容没有尽到解释的义务。英孚销售人员在与我签订合同时，没有就合同应注意的款项做出详细且必要的解释。
 a.英孚人员只告诉我“30天内无理由退款”，却没有告诉我须经4-6周。(如果当时英孚人员就本条款进行必要的解释说明，我是一定不会签订合同的)
 b.在课程协议中，没有任何英孚人员告知我“每周只能预定2节小班面授课程”。
 3.偷税漏税，不开发票。
 武汉英孚中南中心在我向财务交钱以后并没有给予我发票。是我在向上海总部反映情况，上海总部又询问武汉中南中心后，武汉中南中心才给予我发票。
 4.退款时，销售人员恶意推诿，试图拖延时间。在付款的第三天，我已明确向英孚人员提出退款的要求。英孚人员让我自己与销售客服联系。销售客服却以在休假、一个星期以后才能帮我办理为由拖延时间。</p>

<p>最终，在我的强烈要求下，销售客服才同意让其同事帮我办理。试想一下，如果一周以后才能办理，一周以后才给总部打电话，总部2天才会找人回复，回复后总部又需要3天来确认，我再邮递材料，总部收到材料再花3天审核之后才能达成初步的退款协议，很有可能已经错过了30天的办理流程。</p>

<p>并且武汉中南中心所谓的办理流程，只不过是告诉了我上海总部的电话。
 5.不履行合同条款。
 在英孚课程协议中，有这样一条“退款流程和时间通常为中心批准退款申请日起4到6周，因城市和金融机构不同而有所差别”。我就这一条款向武汉中南中心工作人员询问，工作人员解释说“我们给你总部400-1815-858这个电话就是同意你的申请了”(有录音为证)。</p>

<p>但是在后期办理退款流程时，总部却说“您的退款原始单据已收到，经初审单据齐 全，我们将在未来4-6周内为您安排完成退款操作。”即在总部接收到我的原始单据并且审核后才能算是申请日开始。</p>

<p>6.课程设置不合理，不与本人水平相当。</p>

<p> 在英孚的课前语言水平测试时，我的测试结果为中级，Level 8或9，但是英孚课程却给我安排了为期3个月从Level4上到Level 9的课程。课程内容过于简单，我根本不能从课程中学到什么。</p>

<p> 7.退款手续繁琐。
 “30 天内无理由退款”只是一纸空谈。从后来的上海总部发来的邮件中，我们可以看出，退款申请是在总部收到我们的邮寄材料后才开始计算的， 这至少需要8天的办理时间(期间我打过无数次电话催，这才8天内办理完退款申请)所以如果是从上课开始后的第20天开始办理，有很大的可能被各种理由推诿 30天外的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚害怕被工商投诉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid/"/>
    <updated>2017-03-05T11:15:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-afraid</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚害怕被工商投诉。</p>

<p>事情很简单，我最近在群里教大家怎么维权。有一个学员问：“我没有拿到合同怎么办？”</p>

<p>我教他了：你通过微信或者电话问你的销售，为什么合同没给你，什么时候可以拿。如果是电话，一定要录音。销售回复你了，就等于承认了没有给你合同，没有办法抵赖了。没有给你合同，就是故意隐瞒合同条款，不告诉你30天内可以无条件退款。</p>

<p>用上这一点，再加上其他英孚的教育质量问题（这块投诉请自己扩展，也可以看站内另两篇投诉范例），在线投诉給工商（只能写500字，觉得500字不够，可以写信快递給工商）。</p>

<!--more-->


<p>说到这里，你猜发生了什么？某个北京维权群的群主把我踢了。之后我了解到这个北京群的群主被英孚收买了，英孚控制了这个群，是英孚的人踢了我。北京维权的注意了，群515669812已经被英孚控制，不要再进了，群主QQ94140595已经是英孚控制的人，有时间我会去人肉他。</p>

<p>英孚的人这么急着踢我，为什么？因为它们害怕被工商投诉！工商有执法权！我指导过的学员，都是通过投诉給工商拿回退款的，没有一分钱的违约金。所以，请大家理清好思路和投诉内容，工商肯定会帮我们的！</p>

<p>投诉内容可以参照站内文章，但不要照抄，按照自己的情况来</p>

<p><a href="/blog/2017/02/28/ef-complain-1/">投诉英孚优秀范例</a></p>

<p><a href="/blog/2017/03/05/ef-complain-2/">投诉英孚优秀范例2</a></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7u6qx4j20ku112wl7.jpg" alt="被英孚控制的QQ群515669812" /></p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgy1fdce7v7c3jj20ku1127ed.jpg" alt="英孚走狗群主QQ94140595" /></p>

<p>​</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例2]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2/"/>
    <updated>2017-03-05T11:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/03/05/ef-complain-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是第二片投诉范例，同样是写信给工商局的，经过工商处理，退回了学费,没有违约金！内容可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市长信箱，市民热线。</p>

<h2>1    诉求目的</h2>

<p>诉求目的：</p>

<p>(1)     英孚（合同与注册名当时为：英域成语言培训（上海）有限公司， 但其对外宣传与招收学员时自称为"英孚", 本文简称"英孚"， 或"莘庄中心"）教学内容与宣传不符，学习没有达到效果，要求退回所有学费。</p>

<p>(2)     因英孚的虚假宣传导致我在其处报名，但又未达到学习效果，这期间浪费了很多时间，损失了机会成本，要求英孚赔偿;</p>

<p>(3)本人在上海孚教育报名参加为期2年的英语培训，但是经本人查询，本教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。</p>

<p>(4)在与英孚沟通的过程中，英孚工作人员态度差，行为恶劣</p>

<!--more-->


<h2>2    退款原因</h2>

<h3>2.1 英孚欺骗学员</h3>

<p>英孚在区教委注册的名称为"英域成语言培训（上海）有限公司", 但却以“英孚”这一外企为宣传招牌，欺骗学员报名交纳学费进行学习（请参见“英孚教育客户协议”与工商局企业注册登记表。</p>

<h3>2.2 英孚实际教学与宣传不相符</h3>

<p>实际上我所经历的教学模式如下：</p>

<h4>2.2.1   Learn – EF&rsquo;s iLab(Online Unit) 在线学习系统</h4>

<p>这部分主要靠学员自学EF的网络课程完成, 也就是学习 Online Unit 在线单元。英孚学员如果需要得到网络外交课一对一的机会, 必须通过这个环节的学习拿到进行学习的电子券, 没有这个电子券, 无法预订网络一对一课程。而且在这个网络课程环节，学完每个单元后系统会给你打分。学员如果学得不好或得分偏低，系统不会进入下一个单元，学员不得不检查、修改（每项练习后面附有答案），只有正确率大于75%才能进入下一个单元继续学习，这个75分只是一个形式，没有任何作用，因为在这个环节中，你可以重复做错 没有任何解说，以后做到类似的题目还是会错，而且还很耗费时间成本, 基本上一天才能认真完成一个单元的学习，并且这种学习方法对英语没有任何帮助，反而使我以前会的变不会，思维被打混乱。这个费时费力的网络单元并没有什么用处, 枯燥无聊乏味,另外, 有几次周末(周六、日)我遇到英孚的在线课程无法正常使用(英孚整个Web页面都是乱的，见附录A截图), 但周一又好了。</p>

<h4>2.2.2   Try - Face to face &amp; Workshop 小班面授课和大班课</h4>

<p>       英孚的现场外教课主就是这两种, 一个是人数比较少的英语角(F2F), 另一个是人数比较多的英语角(Workshop)。 我们都在花很高的价钱去英孚组组建英语角， 然后跟我们自己的同学切磋, 而不是很快的提高英语听力和口语。Workshop(研讨课) 是那种10人以上一个班的现场外教课, 同样的学员水平参差不齐, 同样的整个课上多数时间是学员之间在对话, 这是一个确实的,外教可有可无的英语角, 英孚不过以高昂的费用，为学员提供了一个教室让大家聚在一起而已。 在这个课上, 听不懂的还是听不懂,听得懂的还是那个样, 听不懂的当南郭先生,本来就听得懂的自我感觉良好; 整节Workshop课结束，自己说得对与错, 也不知道, 反正那40多分钟过了老师也就交差完成任务了</p>

<h4>2.2.3   Certify 等级测试</h4>

<p>学了一个阶段后，做测试的时候，听力太快迷迷糊糊 阅读理解半猜半蒙居然也过了，做错了也没有任何解答。我到现在英语没有任何提升，而且原地不动的下滑，更耽误了自己的时间。</p>

<h2>对整个英孚教育的质疑</h2>

<h3>2.3      英孚从售前到售后的欺骗行为、拙劣手段以及无礼</h3>

<h4>2.3.1  我遇到的英孚销售</h4>

<p>学员在交学费前，为了销售出自己的课程， 利用学员急于求成的心理等， 向外企推荐学员等等， 对学员进行各种带有误导的引诱与劝说。</p>

<p>但在学员觉得不想继续在英孚学习，要求退费时，其又利用学员的善良、急于想学好英语等再次劝阻。</p>

<h4>2.3.2  我遭遇的英孚的工作人员</h4>

<p>英孚的工作人员最爱用的几句话：</p>

<p>(1)&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>(2)&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>分别就这两句话分析一下：</p>

<p>&ldquo;大家都是成年人了，要对自己的行为负责！&rdquo;</p>

<p>我是成年人没错，成年人就不会上当受骗了吗？ 成年人上当受骗后， 就要因为是成年人不进行维权吗， 就要默默忍受继续被英孚欺骗吗？ 成年人要对自己的行为负责，英孚更要对自己的骗子行为负责！</p>

<p> </p>

<p>&ldquo;你的投诉我们已记录，会向相关部门反映！&rdquo;</p>

<p>这个所谓的相关部门，实际上就是各个地区的英孚中心。基本上， 如果是要求退款，是不会有实质性的进展的， 学员只是被当球一样，踢来踢去，在 与400客服之间死循环，无助的学员们！</p>

<h4>2.3.3   我遇到英孚的学习顾问</h4>

<p>没有关心我是否学习上有什么问题，却让我推荐朋友进入英孚学习。30天以前联系1-2次。30天以后从来不联系你。 而我要求退还我学费， 英孚仅是找相关工作人员跟我谈来谈去， 退款组的客服态度高傲的不得了，而且浪费了我太多时间， 还反说我不配合！ 我当然没法配合，我只要退还我学费，因为我到此时已全然看穿英孚是什么样的一个企业</p>

<h4>2.3.4   英孚承诺的30天之内退款</h4>

<p>我们现在网上买一件商品, 目前有7天内无每件退货的保证, 这一保证由国家相关部门所规定。 现在英孚承诺的30天内无条件退款,是由英孚自己高兴怎么定就怎么定, 自己想定多少天定多少天。</p>

<p> 像外语教学这样一个课程, 30天就能体验到好不好吗? 以一个要上班的学员来说, 30天很快就过去了,都还没什么机会去体验, 这个期限就过了。另外, 即便你在30天之内提出退款,英孚会以各种方式劝你再试试, 这个时候, 学员一般不会想到再试试的后果有多严重, 这一试, 退款更无希望, 深陷超过退款期限的坑中。</p>

<p> 一个好的产品或服务, 何惧消费者退货?如果一个产品或服务深受消费者喜爱, 消费者是想再去消费,而不是想去退货。如果这个教学培训机构对自己的产品没有信心, 会想方设法设立退费的陷阱与屏障。</p>

<p>我在英孚的某个学习顾问， 没有在英语上学习上帮助到我什么, 反而和我说，如果你能推荐更多的学员来报名参加英孚的英语学习, 我们将有相应的积分机制与奖励机制。我觉得怪怪的, 好像要我发展下家似的, 这是很无耻的行为, 我都是受害者,我怎么可能再让别人受害呢?</p>

<h4>2.3.5   英孚承诺学习达不到预期效果退款</h4>

<p>我现在因为学习达不到预期效果, 要求全额退费。但却没有得到解决。</p>

<p>最初我仅要求退还我还没上过的级别，及没享受到的教学服务, 并不要求全额退款,那时我没有因为在英孚的学习过程，浪费了我的时间与金钱去追究英孚的责任。</p>

<p>现在, 基于英孚的欺骗、教学服务差、客服服务态度差、英孚解决问题的方式过于粗暴与不道德等等，再有，由于我花了那么多时间在英孚的学习上，我失去了很多机会， 英孚应该担负赔偿我丢失很多机会成本的损失， 但因为我没那么多时间与精力, 我也没钱请律师， 我也还要上班养家糊口， 我还有我的生活！ 我的要求完全在合理范围内。</p>

<h3>2.4 英孚客服、投诉与管理状况</h3>

<h4>2.4.1   把学员当球踢——英孚的投诉处理流程</h4>

<p>经过多次与400电话的诉求，至今，我了解了英孚处理投诉的流程是这样的：</p>

<p>如果对中心的教学模式、教学效果不满意，要求投诉并退款，打电话给 400-, 问这是投诉部门吗? 回答一般会是,是的, 请问有什么可帮到您的&hellip;等你说了一堆不满后，他会说他会记录相关问题，向相关部门反映，但是，不要这样就以为能有结果了，这个所谓的相关部门就是所谓的各地的教学中心。 然后中心会又跟你按原来的方式进行沟通，说：你一次又一次的打400也没有用，400又找我们来了&hellip;, 如果遇到的问题中心这边解决不， 那也就没办法了， 但你还可以继续向400继续投诉。就这样，学员的诉求会在各个中心与 400 这个所谓的投诉部门之间踢球似的踢来踢去，学员在被坑害的情况下无处可诉求。</p>

<h4>2.4.2   客服态度恶劣</h4>

<p>在与客服沟通的过程中，还有嘲笑学员投诉的情况出现， 客户在投诉，却换来不严肃的对待。有一次我打英孚400&ndash;投诉，其客服人员在我投诉的过程中不仅态度强硬而且告诉我他们是最终部门，他是最后的仲裁机构，我在想诺大的英孚，难道一个客服就做决定了。</p>

<h4>2.4.3   没有投诉处理的监管</h4>

<p>打400电话， 再三追问英孚自己内部，有没有对学员投诉处理进行监管的部门， 告之没有，这些问题永远不会上报上英孚的高层， 400- 只负责记录投诉， 然后这些投诉会再次返回各教学授课中心。 客服告之， 只有各中心有处理投诉的权利， 我问，如果对中心的处理不满意， 觉得不公平， 一直得不到解决， 你们这个部门也起不到监督处理投诉的作用，那我还能找英孚的哪个部门来解决？ 在诸多质问之下， 最终，客服会避开你的一切质问不回答， 开始重复一句话：您的情况我们已记录，会向"相关部门"反映, 请问还有什么需要帮助的。</p>

<p>再到后来， 我说我对英孚的教学模式、客服态度不满，要求全额退费又受到所谓的大区领导的威胁恐吓， 同时对英孚目前的管理以及英孚的各种拙劣手段等不满意， 要要投诉整个英孚，  要向英孚的哪个部门进行投诉， 客服继续回答“你的问题我已记录，会向中心反映！” 这就是英孚的客服与投诉， 所有问题，会返回中心处理，不管这个问题中心是否能够解决！ 也不管这个问题的严重性如何！ 所有投诉，就这样被拦截在400这个客服部门这里， 跟中心串通一气的继续坑害学员！</p>

<h4>2.4.4   英孚没有员工基本的行为准则</h4>

<p>我进入英孚中心的时候 ，各位员工其没有佩戴胸卡、工卡等，无法得知其身份，也不知道反馈找谁等问题</p>

<h3>2.5 英孚与银行或民间贷款机构的合作</h3>

<h4>2.5.1   与银行合作为报名学员办信用卡/助学贷款 欺骗贷款为无利贷款</h4>

<p>当学员在被无耻的销售劝得万般无奈甚至难堪的情况下， 谈及到学费时，多会找借口说自己没那么多钱报名！ 其时已经很明白了， 这时候就对英孚在说“我不想报名了，不了！”， 但无耻的英孚又一次开始对学员进行诱导， 以“助学贷款无利息 容易办理”、 “分期付款无压力、无利息“ 等等来对学员进行引诱。</p>

<p>贷款是存在利息的，英孚缺欺骗学员贷款没有利息。其实情况是，如果你说自己不需要贷款，一次付清是否价格不一样。销售会告诉你一个更低的价格。但是销售不会主动告诉你不贷款可以获得更低的价格。英孚在每比贷款中额外获利。即使你反复强调自己能一次付清，销售也会以各种理由劝你办理贷款。</p>

<p>另外，请大家要明白的一点是，我们都没有被告知贷款风险，你只要有一次没按时还贷，你的不良信用记录将会被信用卡所属银行上传到央行的信用平台中， 往后， 你想贷款买房或去别的银行办信用卡等等， 将会受你想象不到的影响及限制。 英孚， 前前后后就是一个没有道德，没有良心，只知道赚钱的民办教育培训机构！</p>

<p>  我想问：</p>

<p>将来学员还不上信用卡的贷款， 受害者是谁？ 不是银行的业务员， 也不是英孚， 是学员本人。而作为英孚， 这个顶着外企以及民办培训教育的机构， 注意，其还是一个教育机构，为了达到自己的销售目的，干的都是什么勾当？ 英孚会说，那是学员自愿的，没错，当时不知道厉害关系也没有被告知风险的情况下， 都是自愿的，学员更不会想到自己将来在英孚进行学习后，会慢慢明白自己上当受骗， 之后如果要想退还学费， 是怎样的艰难！</p>

<h3>3.4关于EF（英孚教育）资质不合法投</h3>

<p>本人在上海英孚教育报名参加为期2年的英语培训，是销售顾问承诺的外教但是经本人查询，2015年并没有查询到教育中心根本没有外教专家聘请资质，我怀疑中心的大量外教都是不合法的，违背了我们付款学习的根本初衷，中心存在欺骗行为。 </p>

<p>中华人民共和国2015年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf">http://webadmin.safea.gov.cn/pic/www/files/2014%C4%EA%B6%C8%C4%EA%BC%EC%D7%A2%B2%E1%C3%FB%B2%E1%20%A3%A8%C9%CF%B4%AB%B0%E6%A3%A9.pdf</a></p>

<p>中华人民共和国2014年度聘请外国文教专家资格单位年检注册名册</p>

<p><a href="http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539">http://www.safea.gov.cn/content.shtml?id=12746539</a></p>

<p><strong>2015</strong><strong>年上海市</strong><a href="http://www.fltacn.com/service_recruitment_solutions.html"><strong>外教招聘</strong></a><strong>资格单位名单</strong></p>

<p><a href="http://www.fltacn.com/article_1332.html">http://www.fltacn.com/article_1332.html</a></p>

<p> 
                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日      </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[投诉英孚优秀范例]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1/"/>
    <updated>2017-02-28T00:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/28/ef-complain-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>​这篇是学员写给工商的投诉信，经过工商处理，退回了学费,没有违约金！其中列出英孚的问题，写得比较详细，可以借鉴，不要完全照搬，按照自己的实际情况来写。可以作为投诉信写给工商、消协、市长信箱，市民热线。</p>

<p>英孚虚假宣传，诱导消费，销售顾问为了让我入学，故意夸大课程效果，安排所谓的在线评级测试，其次就是为了让我入学，我交不起学费，2015年9月英孚教育徐家汇入学网络课程付款：4000￥，入学之前不久，因为我年纪小还未成年无法办理贷款手续，英孚销售员为了让能入学，虚假宣传，夸大英孚课程效果，夸大英孚售后服务，并且多次电话骚扰，多次跟我谈话，提出可以分期付款，然而，所谓的分期付款其实是贷款，在不知情的情况下，我被忽悠又交3500￥首付转为面授课，后来销售开始为我贷款，完全不考虑我只有19岁，刚刚步入社会，没有还款能力，在她的忽悠下，我糊里糊涂的接受了她的贷款，因为我年纪小，不符合贷款要求，失败后，销售仍多次为我办理，没有一点责任感，2016年3月由于使用多次贷款方式：百度钱包，信用卡贷款，银行贷款等多次使用几家银行无法贷款成功，最后北京金融贷款入学，分期24期还款，营造于实际效果不符和学校学习环境，学习了几个月之后，英孚课程对我没有帮助，学习顾问也没有为我提供学习帮助，向英孚退款部提出退款，退款专员多次拒绝。并且无法退款</p>

<!--more-->


<p> </p>

<p>总学费：<strong>38999</strong> ￥</p>

<ol>
<li>网络课程已付清4000￥</li>
<li>北京金融贷款金额   31499元</li>
<li>转面授课个人刷卡3500元</li>
</ol>


<p><strong>退款提出时间： 2017年1 月7日向退款部门提出退款， </strong></p>

<p><strong>转面授课程入学至今一共10个月，其中9月份免费停课一个月，实际已学习 9个月 </strong>希望能够退还金额<strong>元  21874￥（15个月）</strong></p>

<p>英孚存在的问题有：</p>

<p>Ø  <strong>恶意隐瞒合同条款</strong></p>

<p><strong>协议合同问题，入学时，英孚只有给我首付发票和其他资料，没有给我协议合同，我跟别人课程一样，也是中心面授课，其他学员有协议合同，只有我入学时没有，隐瞒了30天无条件退款的条例，实际我在30天已经发现英孚并不能给我提供英语的帮助，提出过退款</strong></p>

<p>Ø  <strong>教学质量问题</strong></p>

<p>1.       <strong>承诺外教授课成空话，基本是中文教师：</strong></p>

<p>英孚承若所有课程都是外教授课，所以大部分老师不是英语为母语的老师上课。付出昂贵的价格，就是为了纯正的外教上课，英孚却偷梁换柱</p>

<p>2.       <strong>中教老师上课全英文讲课，词汇含义意思从不用中文解释</strong>：</p>

<p>学习的时候是希望有外教老师，可以交流和对话，帮我提高学习，在学习过程上，基本都是中教老师上课，并且在语法上面都是用英文解释，对于入学的我，根本无法听懂词汇和语法意思，只能硬着头皮自己买书查字典词汇中的含义，如果这样下去，我无法提升，上班族时间本来有效，需要合理安排时间，交钱就是为了去学校可以提升学习，难道交钱就是为了这样的服务，中心老师不会理会我们能不能听懂，基础比较弱，只会建议我下次不要上这种课，而我定的课都是针对入门级基础的。</p>

<ol>
<li><strong>语法课老师没有资质、管理混乱</strong>：</li>
</ol>


<p>语法课，对于英语学习如此重要，英孚中心没有请专业的老师为我们授课，反而竟然安排一名实习生，且上课方式，都不能帮助我们理解，没有授课经验，生疏等，我们提问时，很多次不能为我们解释含义，只是说你们记住就行了，英孚承诺给基础少的人上语法课。实际上课不是有专业老师上课，是有一名实习生的服务顾问来上课。上课课表形同虚设，经常无故不开课，或者不按照课表上课。导致我经常上到重复的课，浪费时间，等不到提升</p>

<p>4.     <strong>安排英孚学员教音标课，对学生不负责:</strong></p>

<p>作为入门级学生来学习口语，主要就是练习音标，上音标课时，英孚为了节约教师成本，居然可以将比我们先入学的学生为我们授音标课，老师是一个英语0基础  学了半年不到的人，授课经验和授课资质都是问题，没有任何资格证书和专业，我们花了高昂的学费，英孚中心教育简单便</p>

<p>5.       <strong>定课系统未有音标和语法课程：</strong></p>

<p>英孚入学承若过，学员来中心会提供音标和语法课，但实际音标和语法课，在个人账号无法定课，并且订不到</p>

<p>6.     <strong>音标课老师没有资质、不专业：</strong></p>

<p>平时上音标课都是服务老师自我安排上课，竟然一名服务老师上课，没有任何老师资格证和经验，更没有专业</p>

<p>7.     <strong>语法老师上课无流程，根据教室现场情况转变课程内容</strong>：</p>

<p>语法课学习老师不分级别上课，并且是根据教室内学生多少来衡量课程内容，上课无流程，经常重复，浪费时间；无法得到提升，且入门级学生无任何语法基础</p>

<p>Ø  <strong>无法正常订课问题</strong></p>

<p>1.       <strong>英孚宣传上课时间自由，多次无法正常订到课</strong> ：</p>

<p>英孚销售顾问入学前承诺过，因为我上班族平常时间有限，上课时间计划安排周末，中心面授课订课是自由时间安排，某时间定课便可直接上课。但现实，中心面授课是每周都是调整，订课只能够订到中心安排的课，根本无法订到自己想上相关主题的课程，其次，多次订课，教室已满，课程已被定完，无法正常定课和安排教室上课，与承诺不符</p>

<p>2.       <strong>订课系统多次出现重复课程</strong>：</p>

<p>学员订课过程中，订课网站半个月到1个月就会出现重复课程，订到重复课程，系统不会提示主题课程我已经重复订过，或者已上过，不利于我英语提升，我学习上帮助，并且浪费我自己抽出来的宝贵时间，浪费了课卷，没有任何订课安全保障</p>

<ol>
<li><strong>无法正常定课</strong>：</li>
</ol>


<p>提前一两天约不一定有课,一般是约不到周末课程,做为上班族,周末最有时间还约不到, 白白浪费学习时间，违背了刚入学，英孚承若过的，实际与承若不符</p>

<p>3.       <strong>网络会话课 老师供不应求，订不到课</strong>：</p>

<p>一对一网络会话课同样订不到，必须要抢时间订，很多次去定课，系统会显示课卷已被订购，表明意思别人已定光，导致无法订到我需求的课程和上课时间，也浪费时间和金钱，这也是违背了，随时可以订课的承诺重点内，</p>

<p>4.       <strong>虚假宣传 上课时间并不能根据我自己时间安排</strong>：</p>

<p>英孚销售顾问，承诺，我可以随时订课，随时上课，在显示过程中，所有课程都是英孚提前安排好的，我上什么课程不能根据练习单元和题目走，只是英孚私自安排课程，在订课安排上，作为学员的我是被动的，这明显与承诺不符合</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>课程不适合我当前英语水平</strong></p>

<ol>
<li><strong>课程不适合我的水平：</strong></li>
</ol>


<p>中心面授课程听不懂，跟不上课程进度，课程不适合我的水平，对我没有效果，反馈给我的服务老师Spencer，没有给出解决方案，我订的课是根据顾问的要求订的</p>

<ol>
<li><strong>销售顾问承诺我适合英孚的课程</strong>：</li>
</ol>


<p>销售顾问为我安排在线级别测试，并承诺我适合入门级课程，尽管我的英语基础特别差，实际上我听不懂</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>服务问题</strong></p>

<p>1.       <strong>学习顾问不负责，没有尽到义务，与承诺不符 </strong>：</p>

<p>英孚承诺每周学习顾问为我安排学习计划，和经验，总结我的学习，跟进我学习情况帮助我提高学习，一年大半个月没看到老师给我做学习计划，我的服务老师被调走了，换了其他服务老师，只要一次给我做了一个学习计划，以前到现在我都不知道学习计划是啥！根本没有，更换学习顾问没有通过电话告知我，并且，新的学习顾问很少问我学习，电话时，总部需要学员为她们做评价，才找到我，让我接到电话给予评价打分，偶尔打电话就是说学校搞活动，希望我带朋友来参加活动，这样的服务，我本身已经不能够接受，何况带朋友。。。我也无法将我的乐视精神奉献出来分享给身边的人来跟我一起学习英语</p>

<p>2.       <strong>服务顾问敷衍我的请求和学习困难：</strong></p>

<p>在线学习系统中，老师语音部分语速过快，很多的词汇都很陌生，向学习顾问反映，学习顾问多是敷衍，没有给我告知方法，鼓励之内的话，并没有为我提供解决方案。</p>

<p>3.       <strong>一对一服务，量身定做成空话，与承诺不符 ：</strong></p>

<p>销售顾问入学时曾说明，英孚中心是采用一对一服务辅导，服务顾问定期安排学习计划，帮助我们用有效的方法更好的学习英语，实际情况是，过了一个月的体验期，没有所谓的学习计划，辅导学习，量身定做课程，一对一服务都是忽悠我小姑凉，</p>

<p>4.       <strong>遇见问题，服务顾问经常找不到人:</strong></p>

<p>当我在学习上出现问题向我的服务顾问请求帮助时，我在前台找不到她，微信也不回我。因为学员不知道服务老师排版时间，从来也不说</p>

<p>5.       <strong>英孚中心的服务顾问并不是专程为我们学员服务</strong>：</p>

<p>我向服务顾问请求帮助时，很多次看到她在忙别的事情，比如接来访电话，处理一些别的事情，简单说，英孚的学习顾问同时兼做英孚中心的前台接待人员，很多次找她，她都在忙别的事</p>

<p>Ø  <strong>在线学习系统瘫痪</strong></p>

<ol>
<li><strong>学习系统瘫痪：</strong></li>
</ol>


<p>学习系统经常瘫痪，出现不能登录、不能进入单元、视频题无法播放、答案多次提交失败等问题，严重浪费学习时间。多次投诉給英孚客服以及学习顾问，他们以系统升级为理由敷衍我。</p>

<p>Ø  <strong>学习工具问题 </strong></p>

<ol>
<li><strong>电脑设备多处故障：</strong></li>
</ol>


<p>在中心使用电脑上语音课时，经常会出现非常麦克风噪音，还有网络异常，跳到空白页面。</p>

<p>2.       <strong>中心缺少可使用的电脑</strong>：</p>

<p>下课后没有空闲的学习工具，学生却特别多，中心坏的电脑七八台，坏了也从未安排人维修，电脑硬件设施跟不上，鼠标键盘都不灵敏，网络经常卡，在这种学习工具贫乏，中心还疯狂对外招生，学习工具供不应求</p>

<p> </p>

<p>Ø  <strong>英孚虚假宣传</strong></p>

<p>1.       <strong>虚假宣传，诱导消费：</strong></p>

<p>销售为了让我们入学，给我夸大英孚的教授和服务，宣传效果不符合实际的结果，入学之后和我预期的学习环境相差太大，让我失望很大，无法接受，并要求提出退款</p>

<p>2.        <strong>英孚承诺中心线下课程 有一对一的课程</strong>:</p>

<p>在实际的情况中，只有线上网络课程才有,且没有外教为我授课。</p>

<p>3.       <strong>英孚广告宣传夸张</strong>：</p>

<p>学之前说出服务，与实际入学后差距大，作为学生体验才明白和体会</p>

<p> </p>

<p>                                                                                        诉求人：</p>

<p>诉求时间：     年    月  日      </p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
