<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚维权经历 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://efsuck.com/blog/categories/ying-fu-wei-quan-jing-li/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://efsuck.com/"/>
  <updated>2016-11-23T00:16:47+08:00</updated>
  <id>http://efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚退款攻心术]]></title>
    <link href="http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat/"/>
    <updated>2016-11-19T23:50:21+08:00</updated>
    <id>http://efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　&ndash;我在去年和英孚N多次的交涉，终于百般周折从英孚退到了我的血汗钱。</p>

<p>　　当时报名的时候其实也并没有特别强烈的学习英语的冲动， 就是在逛街的时候无意和他们下面的发传单的人员多聊了几下，就被带到了他们的中心。 在前台登记后， 被一长相还不错的年轻女子带到了一个小教室，后来知道她就是一他妈的销售，接受的时候说自己是老师。初次交谈的时候，那妹子甚是热情，那承诺然让我顿时放松了警惕，后来想想，他妈的一个字都没有兑现，什么随时想上课就可以来中心；不想学就可以退学，没任何问题；包学会为止，没有任何时间限制；全外教上课；（后来这些谎言都被现实一一戳穿,课难定，中教比外教多，客户有时间限制等）。最后，那女的哗啦一算要 3万多的学费。我靠，还好老子当时没带太多现金和一张卡都没有，就说回去考虑考虑。那女的起初还有些耐心，最后看我实在没带那么多钱，慢慢就怠慢了很多。</p>

<!--more-->


<p>　　后来，每隔两天就会收到那女的电话轰炸。不得不说，英孚的销售死缠烂打的本事真是登峰造极，言语粉饰性十足，总是围绕帮你实现梦想等之类的话术让你麻痹她就是销售的本性。巧合的是，当时我确实也想辞职，想利用这段时间学点东西。 最后，交了2千多的首付，用银行分期付款的方式支付了剩余的费用。想着反正体验一下，不满意可以再体验期提出退款。 </p>

<p>　　刚开课不久， 就发现在网络上课的时候，卡的不行，反应给前台，告诉我打400，打了也没人理；上课并不是想什么时候上就有的，要预约的，而且总约不上；上课的内容都是他妈小学学的那些东西，什么100 以下的数字，苹果，香蕉之类的单词（ 靠，超级侮辱），没有任何和我要求的和工作相关的东西。当我要把这个情况反映给当时收我的那女的时候，被告知那女的调走了，后来得知是辞职了。 靠，怎么这么背，才10 多天就没人理了。还有一个还是自称跟进我老师的人说有什么需要帮忙的让我联系她。 我当时就提出了退款，那女的就让我等校长约和我谈。</p>

<p>　　又是等了3， 4 天， 有人给我电话，很热心说是帮我解决技术问题，帮我订课之类的； 我说找校长，她说校长出差，要几天回来。回来会给我电话。帮着信任他们的态度， 又是几天，并没人给我联系。那段时间，也有公司陆续让我去面试，我把这个事情也确实搁浅了，后来我去学校的时候，问到前台我的退款办的如何，前台告知我让我找新的课程顾问，有一男的出来接待了我，告知我说我已经过了体验期，按照合同不能退。 妈的，当时我就火冒三丈，堂堂一标榜全球私人教育专家就是用这种手段“教育”人。 我坚持要见校长，那男的看我火了， 赶紧和我说好话，说会和约校长和我谈。 </p>

<p>　　以下就是漫长的过程： </p>

<p>　　之后接到了一电话，自称是主管，还是告诉我按合同，不能退，好言相劝我继续学习。我不服，质问她不是要校长和我谈吗， 她说由她来负责退款的事情。 我还是坚持见校长， 她说和我约；最后又漫长的等待， 最后终于和校长见上面了， 校长还是他妈劝， 最后看我很坚定， 就和总部汇报下。我回去后还是傻傻等待，没任何信息。 我就给他们总部上海打400 客服电话，说会有中心工作人员和我联系。几经周折，打上海电话，貌似我是一开始的那个主管和我联系。 后来才知道，退款的时候都是中心的校长说了算的，说总部商量，找校长的领导什么的都是他们和你耍心眼，踢皮球的手段而已。 </p>

<p>　　最后还是在网上看了些攻略，本着和流氓斗，要比流氓更流氓的原则；和他们耍硬，召集几个志同道合的学友一起去中心闹才有了结果。 这中间经历了将近4 个月。 心力憔悴。 </p>

<p>　　其实，在英孚退款离现在又将近半年的时间，最近逛街的时候又看到那个英孚中心，去年的周折尽在眼前。 非常有冲动把收集来的攻略整理供分享，以慰和我当时有同样遭遇的难兄难弟们： </p>

<pre><code>1. 大家真的觉得学习英语是一项硬性需求吗？ 有时候需求是被动挖出来的，你真的觉得每周花7， 8 个小时就能学好英语吗？ 如果是， 为什么他们那些销售卖着英孚的产品英文也不怎么样呢？　
</code></pre>

<p>　　为什么我把这个放在第一位，因为我觉得如果我当时没有报名，也就从根本上没有这个遭遇。　</p>

<p>　　２.  只和校长谈一次，不让他们找总部什么的，告诉他不行就静坐，登报，网络散布等等；
　　做到网络，我要特别提下，之前和要求退款的同学，也是波折，最后他找人发了在网上发了一豆腐块，结果校长乖乖的找她退了。真的要感谢比尔盖茨，　让我们有了互联网啊</p>

<p>　　３．还是我刚才说的， 和流氓耍心眼就让比流氓狠， 就去他前台闹，中心闹，影响的人越多越好，不要去什么小教室。说不定，他们的校长也会因此而受到牵连。</p>

<p>　　以上只是概要，大家只需要领会精神就好了。 希望你们好运！ </p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/post-free-4237398-1.shtml">http://bbs.tianya.cn/post-free-4237398-1.shtml</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
