<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚维权经历 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-wei-quan-jing-li/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-05-20T14:43:22+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[深圳福田区中心书城英孚退款之路]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/03/ef-shenzhen-futian/"/>
    <updated>2017-01-03T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/03/ef-shenzhen-futian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2016.12.11  签订合同
   
现金1400+12499教育贷款 
   
课程顾问kelsi</p>

<p>2016.12.12   申请退款，未果</p>

<!--more-->


<p>2016.12.13    填了退款单，中心让我跟总部跟进退款进度，售后客服让我等退款专员联系我，1–2个工作日内</p>

<p>2016.12.14    打售后，让我等</p>

<p>2016.12.15    打售后，让我等，打中心，让我等，在我的强烈要求下，下午五点退款专员联系我，在我再三要求下，给我发了邮件版的退款申请，说要和中心取得联系，3天内与我联系</p>

<p>2016.12.16-12.18  干等3天 ，19号在我的再三要求下，专员才联系上我说要我邮寄退款资料，资料签退款单就给中心了，她说那她跟中心联系 。</p>

<p>当天，顾问给我打电话，说我的资料是由财务寄，他们会在20天内给我寄材料，呵呵哒，一再的拖延，我和顾问约好自己去中心拿材料寄。</p>

<p>12.20-12.21   经过多方咨询，知道了正常的退款流程，锲而不舍的打电话之下，专员联系我，并在我的要求下，给我发了退款邮件+退款地址</p>

<p>距离申请退款已经九天，我会继续努力维权</p>

<p>此微博每天更新，直至退款结束</p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymyk65u2j20qo0xtqbb.jpg" alt="英孚课程协议" /></p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymykvl5bj20zk0qogro.jpg" alt="英孚发票" /></p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymyxhnklj20k00zkgo0.jpg" alt="英孚退款申请表" /></p>

<p><img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymzldrblj20qo1be0x5.jpg" alt="英孚退款邮件" /></p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/e7c16a05gw1faymzm14l4j20qo1ben1j.jpg" alt="英孚退款邮件" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/3888212485/Ena9ewcIc?from=page_1005053888212485_profile&amp;wvr=6&amp;mod=weibotime&amp;type=comment#_rnd1483458993755">新浪微博 @烤肉与酒</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被英孚骗了3万块钱，如何维护自己的权益？]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/04/ef-bei-pian-3-wan/"/>
    <updated>2016-12-04T21:13:14+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/04/ef-bei-pian-3-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果我早早的看到这张图，就不会掉入英孚的陷阱里。今天，我把我的经历讲出来，是想让更多的人看到，如果你花时间看一下这篇帖子，将来你会非常感激，英孚的广告铺天盖地，难免会有人上当受骗。请转告您的亲朋好友，如果他们碰到推销英孚的人，千万不要和他聊！！！</p>

<!--more-->


<p><img src="//ww1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faf5i4nt80j20go0nkgra.jpg" alt="img" /></p>

<p>2015年6月28日在网上被英孚的人忽悠，来到杭州滨江英孚中心，被洗脑贷款3万元作为学费。报名之后， 我开始勤奋的学习英语。学习的结果是英孚提供的服务根本不值得我花那么多钱。以下是我列举的重要因素：</p>

<p><strong>英孚语言培训中心所谓的级别无明确的标准，学习目标和效果没有明确的规范，导致我不知道英孚语言培训中心提供服务的结果目标是什么。</strong></p>

<p><strong>一、英孚的工作人员不负责，当初说好的会有人跟进学习状况，事后却不闻不问</strong><strong>。</strong></p>

<p>第一个月里，上完第一节面授课之后，有个人自称是我的PM，来给我做了个学习计划</p>

<p>下面是学习计划的内容：</p>

<p><img src="//ww3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faf5i42698j20go0c8772.jpg" alt="img" /></p>

<p>这都是些什么啊！！！，拿别人的上课反馈来做为我的情况，这就是英孚说的敦促我的学习？</p>

<p>一开始，课程顾问和PM都比较频繁的联系我，随口问了我的学习情况之后，就一直问我身边有没有对英语感兴趣的朋友。我一直说没有，他们后来就没怎么联系了。直到9月中后期，才有新的PM来和我接洽，在中心第二次给我做了个学习计划：简单的拿了几道题，随便用英语问了我一些问题，就判断的我的学习状况，太敷衍人了！！</p>

<p><strong>二、课程安排混乱，学习系统有漏洞，外教不负责任</strong></p>

<p>1.网上的单元练习，你做的单元练习和你线下预约的课程毫无关系。相当于你花了两三个小时做的练习根本不知道什么时候能拿到线下实践，等你好不容易碰到相关主题的课程时，早就忘记当时做的是什么了。</p>

<p><img src="//ww1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faf5i0imsoj20go08cmyg.jpg" alt="img" /></p>

<p>2.Face to Face (简称 F2F), 1~4个学员一起上课, 由外教教师上。大部分时间都在和其他人的讨论中度过，本来是希望老师能多给些解释和交流，由于参加课程的学员听和说的能力有限,更加难用英语进行正常的交流。我一共接触过英孚四位外教，其中有个外教是来替班的，我上过他两节课就再没有见过他了，最近一个外教也说，他即将被调往别的英孚英语机构！英孚的师资这么不固定，流动性也强，如何保障学员的学习！！，一个外教还有严重的地方口音，只要是他的课，我一概听不懂，根本就不是英孚当初的宣传的英式英语！</p>

<p>3.接着来说说网上的课程，Group Lesson，外教老师也不知道是哪里的,更别说有没有相关的任教证书, 每次进去学生都得花很长的时间在整个网络语音环境的调整上, 听学员说的最多的就是Can you hear me teacher？网络问题有时会让整个课程的授课质量受到很大的干扰，有些老师及其不负责任，整节课，一点儿笔记都不做，只会叫学员自己对话，时间一到就完事了。（网上的课程没有练习，也没有课件让你下载，只有几张ppt，如果老师不在屏幕上做些笔记的话，下课之后完全没办法复习）以下也是一个英孚学员那一段时间里，我基本上都是和她一起结伴上课，然后两人一起交流上课的效果，（每次上完课之后，我们都会用磕磕巴巴的英语交流自己今天上课的内容）她一直这样坚持了三个多月，这是她的反馈：</p>

<p><img src="//ww1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faf5i6jgnhj20am0c8dh1.jpg" alt="img" /></p>

<p>5.还有一种一对一的网络课程，我只上过两节，就再也不想上了，外教非常死板，只会照本宣科的念着材料，基本上他会随便抛个问题给你，就耗着时间，外教作为老师根本没有尽到到好好引导学生的作用，这个我也和PM反映过，她们给我的答复都很敷衍，叫我尽可能主动地问老师问题。如果我知道自己存在的问题我要老师干嘛！！我还需要英孚干嘛！！</p>

<p>6.最重要的一点是发音：我来英孚就是想来练习口语，练习纯正的英语发音，可是根本没有老师系统的来教我发音，英孚的语音课堂一点都不好用，发的音很模糊，根本听不清楚，无从下手。现在想想我花了几万块钱相当买了个软件还要自己自学，而软件的质量还这么差。</p>

<p><strong>三、很难订到课，而且重复主题很多</strong></p>

<p>之前课程顾问，只要你有时间就可以来中心上课，却没有告诉你（这里的课指的是网课），谁也不是天天有时间配合英孚的时间来上课，我一般晚上7点半左右的下班，原本计划上一节课就回家，谁曾想着这个时间点是没有线下的课的，只有8点多开始才有！！而且我还发现，同样类型的课很容易就会重复。</p>

<p><img src="//ww2.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1faf5i339puj20go05a0to.jpg" alt="img" /></p>

<p>这是我回顾了那一个多月的学习情况，每天花2小时，每个周末花7小时，花了将近72个小时去英孚学习英语，结果，回顾下我学到的新单词，还没有我大学一天背的单词多，不会发的音标还是不会发，完整的句子没有几句，学了一个月，花了这么多的时间，精力和金钱根本没有效果。我花出去的钱和他们提供的服务严重不匹配！！英孚的广告：坚持一个月看美剧不用字幕</p>

<p>我每天不止坚持5分钟，不止坚持了30多天，然而之后并没有什么收获，这不是欺骗消费者是什么！！！</p>

<p>综合以上种种原因，我找到中心的负责人，坚持要求退款，他一直跟我强调为什么不在30天之内提出退款，还说我的退款理由不成立，英孚不可能给我退款，那么什么样的退款理由才可以呢，除非有重大疾病的他们才会受理，这个重大疾病到底要重大到什么程度呢，就是要么残疾要么死。</p>

<p>这些协议和规则基本上都是用来约束消费者的，很少提到英孚自己的义务，关于时间超过两年，未学完的课程全部作废这一条根本不在协议里面，当时英孚人员并没有给我适当的说明。</p>

<p>至于为什么没有在30天之内提出退款的原因：当时在入学不到1个星期的时候，我认为英孚的课程不适合我，曾向课程顾问表达了退款的想法，但是他却以我学习时间太短，还不适应为由，劝我继续学习。</p>

<p>那个负责人还说：你作为一个成年人你要为自己的行为负责！我是成年人没错，成年人就不会上当受骗了吗？成年人就不能为自己维权了吗？你们英孚就能以此来逃避欺骗成年人的责任吗！！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚退款攻心术]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat/"/>
    <updated>2016-11-19T23:50:21+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/11/19/efcheat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　&ndash;我在去年和英孚N多次的交涉，终于百般周折从英孚退到了我的血汗钱。</p>

<p>　　当时报名的时候其实也并没有特别强烈的学习英语的冲动， 就是在逛街的时候无意和他们下面的发传单的人员多聊了几下，就被带到了他们的中心。 在前台登记后， 被一长相还不错的年轻女子带到了一个小教室，后来知道她就是一他妈的销售，接受的时候说自己是老师。初次交谈的时候，那妹子甚是热情，那承诺然让我顿时放松了警惕，后来想想，他妈的一个字都没有兑现，什么随时想上课就可以来中心；不想学就可以退学，没任何问题；包学会为止，没有任何时间限制；全外教上课；（后来这些谎言都被现实一一戳穿,课难定，中教比外教多，客户有时间限制等）。最后，那女的哗啦一算要 3万多的学费。我靠，还好老子当时没带太多现金和一张卡都没有，就说回去考虑考虑。那女的起初还有些耐心，最后看我实在没带那么多钱，慢慢就怠慢了很多。</p>

<!--more-->


<p>　　后来，每隔两天就会收到那女的电话轰炸。不得不说，英孚的销售死缠烂打的本事真是登峰造极，言语粉饰性十足，总是围绕帮你实现梦想等之类的话术让你麻痹她就是销售的本性。巧合的是，当时我确实也想辞职，想利用这段时间学点东西。 最后，交了2千多的首付，用银行分期付款的方式支付了剩余的费用。想着反正体验一下，不满意可以再体验期提出退款。 </p>

<p>　　刚开课不久， 就发现在网络上课的时候，卡的不行，反应给前台，告诉我打400，打了也没人理；上课并不是想什么时候上就有的，要预约的，而且总约不上；上课的内容都是他妈小学学的那些东西，什么100 以下的数字，苹果，香蕉之类的单词（ 靠，超级侮辱），没有任何和我要求的和工作相关的东西。当我要把这个情况反映给当时收我的那女的时候，被告知那女的调走了，后来得知是辞职了。 靠，怎么这么背，才10 多天就没人理了。还有一个还是自称跟进我老师的人说有什么需要帮忙的让我联系她。 我当时就提出了退款，那女的就让我等校长约和我谈。</p>

<p>　　又是等了3， 4 天， 有人给我电话，很热心说是帮我解决技术问题，帮我订课之类的； 我说找校长，她说校长出差，要几天回来。回来会给我电话。帮着信任他们的态度， 又是几天，并没人给我联系。那段时间，也有公司陆续让我去面试，我把这个事情也确实搁浅了，后来我去学校的时候，问到前台我的退款办的如何，前台告知我让我找新的课程顾问，有一男的出来接待了我，告知我说我已经过了体验期，按照合同不能退。 妈的，当时我就火冒三丈，堂堂一标榜全球私人教育专家就是用这种手段“教育”人。 我坚持要见校长，那男的看我火了， 赶紧和我说好话，说会和约校长和我谈。 </p>

<p>　　以下就是漫长的过程： </p>

<p>　　之后接到了一电话，自称是主管，还是告诉我按合同，不能退，好言相劝我继续学习。我不服，质问她不是要校长和我谈吗， 她说由她来负责退款的事情。 我还是坚持见校长， 她说和我约；最后又漫长的等待， 最后终于和校长见上面了， 校长还是他妈劝， 最后看我很坚定， 就和总部汇报下。我回去后还是傻傻等待，没任何信息。 我就给他们总部上海打400 客服电话，说会有中心工作人员和我联系。几经周折，打上海电话，貌似我是一开始的那个主管和我联系。 后来才知道，退款的时候都是中心的校长说了算的，说总部商量，找校长的领导什么的都是他们和你耍心眼，踢皮球的手段而已。 </p>

<p>　　最后还是在网上看了些攻略，本着和流氓斗，要比流氓更流氓的原则；和他们耍硬，召集几个志同道合的学友一起去中心闹才有了结果。 这中间经历了将近4 个月。 心力憔悴。 </p>

<p>　　其实，在英孚退款离现在又将近半年的时间，最近逛街的时候又看到那个英孚中心，去年的周折尽在眼前。 非常有冲动把收集来的攻略整理供分享，以慰和我当时有同样遭遇的难兄难弟们： </p>

<pre><code>1. 大家真的觉得学习英语是一项硬性需求吗？ 有时候需求是被动挖出来的，你真的觉得每周花7， 8 个小时就能学好英语吗？ 如果是， 为什么他们那些销售卖着英孚的产品英文也不怎么样呢？　
</code></pre>

<p>　　为什么我把这个放在第一位，因为我觉得如果我当时没有报名，也就从根本上没有这个遭遇。　</p>

<p>　　２.  只和校长谈一次，不让他们找总部什么的，告诉他不行就静坐，登报，网络散布等等；
　　做到网络，我要特别提下，之前和要求退款的同学，也是波折，最后他找人发了在网上发了一豆腐块，结果校长乖乖的找她退了。真的要感谢比尔盖茨，　让我们有了互联网啊</p>

<p>　　３．还是我刚才说的， 和流氓耍心眼就让比流氓狠， 就去他前台闹，中心闹，影响的人越多越好，不要去什么小教室。说不定，他们的校长也会因此而受到牵连。</p>

<p>　　以上只是概要，大家只需要领会精神就好了。 希望你们好运！ </p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯论坛</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
