<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚学员投诉 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-xue-yuan-tou-su/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2016-12-19T23:27:58+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[强烈不推荐去英孚]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2016/12/18/leave-ef/"/>
    <updated>2016-12-18T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2016/12/18/leave-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做为英孚的学员，觉得有必要说几句。先表明立场，强烈不推荐去英孚。
我在英孚读了9个月，上海人民广场，旗舰店。既然是旗舰店，肯定比其他中心好一些了。进去的第一个感觉是还不错的，只是越到后面，越觉得无奈，甚至想直接离开英孚。</p>

<!--more-->


<p>从接触的人开始讲好了，不管在哪读，主要接触到的角色有：课程顾问，学习顾问，外教，其他学生。我一个个讲，然后再讲在线学习系统。
课程顾问，其实就是销售，会告诉你英孚有多牛多靠谱，然后做一套题，再约个时间，让外教测一下你口语水平。笔试＋口试决定你从哪个等级开始读，这里学习顾问一般会找各种理由让你从低一些的等级开始读，这样学员有更大的可能在英孚多读一年。 课程还会介绍的是，大致的授课方式：小班课＋大班课＋收费的课外活动。 说到课外活动，我不得不吐槽，最近英孚是缺钱还是怎么的，开始拉赞助、打广告。 在学员签到的地方放着很low的饮料广告。搞个学烘培的活动，直接打某个杂牌糕点店的广告。 每个月会有一张活动list，不得不说，设计得挺好看的，打开一看，各种广告。。。
拉回来，继续说学习顾问，学习顾问是跟进你学习进度的。不要太指望学习顾问能帮到你什么。一个学习顾问负责150多个学生。新生第一个月会主动找你聊一次，以后会三个月找你聊一次。也就是说，如果你读一年，基本也就是聊个4-5次最多了。有问题想找学习顾问，基本很难。 学习顾问水平大致这样：偏年轻，甚至很多是刚毕业的，部分是有海外留学经历的。你要明白如果是发展得比较好的海龟，是不会去英孚做学习顾问的。说句不好听的，学习顾问的收入很低，远低于海龟回来的平均工资。
外教，英孚外教迷信国家，要美国、英国什么的。实际上，这不说明问题，反而因为迷信国家，错过了很多适合做老师的人。 大多数在英孚的外教，以前没做过老师，大多数只是来上海玩玩，顺便找份工作养活自己。所以你在里面学习一段时间，会发现老师一直在变，很不稳定。 有些外教真的是很不负责，上小班课，坐着能把椅子翘起来，甚至有的老师口齿不清的，发音很奇怪的。
其他学生，为什么要提到其他学生，因为在课上，会有很多时间需要和同课堂的学生一起讨论，其他学生的水平和你是不是相近就变得很重要。 如果你的水平远高于其他学生，你会觉得不想和对方说英语，是在浪费时间。如果其他学生水平比你高，你会觉得很吃力，甚至有挫败感。 这点上，英孚处理得很成问题，尤其是在apply和life club的课上，学员水平参差不齐，上这样的课没收获。</p>

<p>继续讲在线学习系统。每次上课前，必须要在在线学习系统里完成练习，才可以得到课券，有了课券才能定课。 这个在线系统吐槽点就更多了。单词学习的功能，复习已经学过的单词，同一个单词连续出现7-8遍，单词解释错误。同一个单词，翻面看解释，单词就变了。 以上情况发生概率是1%左右。 做痛苦的是，曾经有3-4个月，整个系统都很慢，有时候一个答案要提交3-4遍才能提交上去，重新提交必须重新填答案哦。 如果找电话客服，态度永远是很好的，说会反应上去，但就是不解决问题。 目前系统稍微稳定一些了，但经常还是会很慢，用起来很痛苦。</p>

<p>其他点，我想起来再补充吧，还有很多的。
1.没有教材
2.没有课程的list，课程内容都是临时决定的，没有明确计划</p>

<blockquote><p>原文：<a href="https://www.zhihu.com">知乎</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
