<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚学员投诉 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-xue-yuan-tou-su/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2019-08-25T11:43:38+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚还是英辅，明星代言为何引来骂声一片]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse/"/>
    <updated>2017-02-14T21:00:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/02/14/ef-star-endorse</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>学习英语是为了什么，是为了更好的生活还是结交更多的朋友，打开眼界！</p>

<p>我在2016年10月31日报名英孚，花了31399，却陷入英孚的<strong>*骗局之中</strong>*！</p>

<p>2016年我在有道词典中注册了一个号码，不久便有英孚的工作人员打来电话，这里插播一句“如果在网上注册了一个号码，隔不了10分钟便有自称英孚工作人员的人打进電話，但如果妳遇到退款的时候就是一个回电就要等2个工作日以上，可以看出英孚把每一个咨询的人当做他們的摇钱树对待”！</p>

<!--more-->


<p>那个工作人员就开始跟我聊天，差不多聊了一个小时左右，让我去附近的英孚中心去试听一个45分钟的体验课，我下午7点去的，本来说的是一个姓陈的男老师，接待我的变成了一个年轻的女老师，我现在都不知道她的中文名，那时候有点入冬了，我穿的也比较厚。但还是冷的直跺脚，他們里面的工作人员接待了我，知道我是過來咨询的，又给我递了一杯热茶，当时觉得他們服务不错，而且接待我的课程顾问老师还带我参观了他們所谓的校区，然后带我取了一个小房间，就开始讲他們的课程，我本来也参加过一些培训，以为他們会更专业没想到我还是大意了！</p>

<p>刚开始我覺得奇怪为什么说好的体验课程到了这居然直接变成了推销课程了，而且我问过里面的工作人员她们说本来就没有体验课程啊！所以让你过去体验根本就是一个幌子，而且不得不佩服他們的手段高明，过了一个小时，我就被忽悠的准备报一个两年的课程，我那个课程顾问chris说，因为是31号，他們的<strong><em>优惠活动马上就要结束了</em></strong>，如果在下个月一号之前交完首付，就可以多得两个月的课程，我很傻很天真的居然信了，她让我先交着一部分钱，我说我身上没钱，她就忽悠我先交着不然名额就没了，当时我只有100多块钱，交了140留了2块的公交费，我怎么也没想到不止我一个人这样，有个女孩也跟我一样，大学生，交了钱连家都回不去，<strong><em>不交钱就不能走</em></strong>，真的是不在英孚根本体会到的，在11月之前交了3000的首付，还用百度分期带了差不多28000的分期，这里不得不提醒大家，<strong><em>千万不要相信英孚</em></strong>，前期说的是与银行合作，当我们质问的时候又变成了第三方平台，这个第三方平台就是<strong><em>民间借贷组织</em></strong>，当我们提出质疑的时候，成都万象城中心负责人总是拿出高姿态说你们都是满了18周岁的成年人，分期付款是贷款你们不知道吗！我认为他有义务告知我们是不是贷款，而不是隐瞒事实，故意弱化我们的意识！</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp414e6koj30lc0zkq76.jpg" alt="英孚隐瞒30天无条件退款" /></p>

<p>这是我课程顾问在我11月3号提出退款申请的时候，给我发的微信，当时她也没讲过30天内可以提出退款而且是全额的，没有理由的，也没有告诉我超过30天不能退款，协议上也没有寫，当我问我服务顾问要我的反馈记录时，当时说的是每个月会做一份反馈记录。帮我复习巩固，让我索要时，她是这个态度</p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp414zxaaj30lc0zkgpy.jpg" alt="英孚学工回复都懒得回复，并且说话中伤学员" /></p>

<p>连回复都懒得回复，并且说话中伤学员</p>

<p>我的服务顾问说可以向经理也就是中心负责人索要这份反馈，得到的回复是这样的</p>

<p><img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp418y0sfj30lc0zkjwr.jpg" alt="英孚客服邮件回复" /></p>

<p>那天我说我要看我的反馈，经理却说不能用拍照摄像的方式记录下来，我就想问我自己的东西都不能轻易看，还不能保存，其中(⊙o⊙)…的猫腻可想而知！</p>

<p>希望让更多的人看到，报名英孚容易，想要退款却是漫漫长路！除了我还有许多的人在英孚维权的道路上，退款之旅漫漫堪比长征！</p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp419nos7j30lc0zkdnw.jpg" alt="英孚维权长征路" /></p>

<p>他們的课程也是有问题的，一天的课基本都是一样的，如果选课，学了一周也沒学几节对我们来说即是金钱的浪费也是时间的浪费！</p>

<p><img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41a61baj30qo100n3j.jpg" alt="英孚批改作业不负责" /></p>

<p>改的作文也是，都是固定的一篇，給我们改的作文也是水的很，初级的就改了大小写，并且还改错了！</p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41alprzj30lc0zktdd.jpg" alt="另一个被英孚欺骗的学员" /></p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41b5lp1j30lc0zkjuu.jpg" alt="另一个被英孚欺骗的学员" /></p>

<p>这是另一个女生，跟我一个中心也是被骗了的，我希望这种事情越来越少，希望英孚不要昧着良心赚钱！退款不一定非要瞎了惨了才能退，有个得了<strong><em>尿毒症</em></strong>的说想要退款，英孚的工作人员居然说妳好了可以继续来上课啊我只想说WTF,好多出了国的有了语言环境的想要退款，英孚说要不要转网络课程啊，我也只想说WTF,有多远滚多远！</p>

<p><img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41bn9zfj30lc0zkjus.jpg" alt="英孚忽悠学员" /></p>

<p><img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41c4cx5j30lc0zkad6.jpg" alt="英孚忽悠学员" /></p>

<p><img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/0066N7qPgy1fcp41cimh1j30lc0zkwhv.jpg" alt="英孚忽悠学员" /></p>

<p>这是另一个妹子反映的，所谓的跟踪记录居然是，妳要不要来中心上课！这也太敷衍了吧，搞笑！上了九个月的课，还停留在初级，课程顾问还说我覺得妳还挺好的，课都在上，继续保持哦，我去，九个月的课程半年都没有课程顾问，去的时候突然来个一个男的说，我就是妳顾问啊，妳tm在逗我！</p>

<p>以上就是我对英孚的感受，两个字形容“恶心”！不要再利用明星光环来忽悠老百姓了，也希望英孚早点倒闭，让更多的人逃离他們的魔爪！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404074787898033165">新浪微博@阿劉啊阿劉啊</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚学校退款太拖拉]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/24/ef-tuola/"/>
    <updated>2017-01-24T22:05:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/24/ef-tuola</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>决定不在英孚学英语了；让她们退款三百元的定金。</p>

<p>接待我的那个女老师，把我的身份证和信用卡都拿去，说要复印的。</p>

<p>我说；怎么付钱时不用我的身份证呢？</p>

<p>老师回答；退款要看看是不是本人的卡。</p>

<p>我也搞不懂，那如果我付钱时，不是用我本人的卡，那就钱退不回来了咯。</p>

<!--more-->


<p>老师复印好后出来，问我卡是上海办的还是外地办的？</p>

<p>我回答；总归是上海办的咯。</p>

<p>老师说；上海办的退款一般一，两个星期就能退回我卡里了，外地办的可能会慢一点的。</p>

<p>谁知道，那个钱今天刚刚到我的卡里，整整一个月哦，就在上海本市退这么一点小钱，竟然需要一个月的时间哦。</p>

<p>在一月二日那天，老师祝我新年快乐！然后问我和外孙他们的英语学习情况怎么样了？</p>

<p>我谢了她，并告诉她学英语；蛮好的，学点日常生活用于，最主要是轻松，愉快没有一点压力。顺便告诉她三百元退款还没有到我的账上。</p>

<p>老师告诉我；一个月之内会到的，银行流水对公会慢一点的。</p>

<p>我说；有点马拉松哦。</p>

<p>老师说；学校是已经退了。</p>

<p>我还是很客气的谢了她。</p>

<p>一月七号；老公先前在电视天天购物中买了三箱什么茅台和五粮液酒。吃了觉得口味不好，那天我大弟来，老公也把这个酒给大弟喝。</p>

<p>大弟是个做了二十多年生意的大老板，一喝这个酒，说没啥好吃。说他现在宁可让我们宁波的亲戚用大米拿到酒老板那里，看着他们加工成白酒。口味好不好不去说了，最主要的是喝它一个放心。当然到外面请客，只能大价钱买酒。</p>

<p>老公本来就喝了觉得口味不好，被大弟这样一说，一个晚上没睡安稳，第二天一早起来，第一件事就是打电话退酒。</p>

<p>人家那边态度很好，跟老公说；这个绝对不会是假酒的。</p>

<p>但是老公执意要退，人家也是同意，说这几天就派人来提货，钱可以直接退支付宝，因为退银行卡会慢一点的。</p>

<p>七号那天，快递员来我家提货，我们还从来没有用过支付宝退款的。那个快递员看到我的支付宝，按了一下，马上钱就到我的支付宝里了。
快递员看到我的支付宝是没有头像的，他马上帮我拍了照片，这样一来他也可以放心了，看到支付宝是我的。然后还帮忙我转到了银行卡里。
我们都没有想到，电视天天购物做事这么讲信誉，退款又是这么的快速。而且开过的酒就当是试吃的，单子上面写着，喝完的酒瓶就不要带回去了。我们是没有喝多少，全部给快递带了回去。</p>

<p>八号那天去装假牙，离英孚学校很近，本来想上去的，想想星期天她们学校学生蛮多的，为了三百元小钱，也不要去影响她们学校的声誉了，所以就直接回家了。</p>

<p>第二天，我微信找了老师，跟她说了昨天没上去学校的事情。而且告诉老师，那个退款是你们学校没有退出来的，堂堂的英语外教学校，三百元小钱也要这样卡扣着，以后就是想学英语了，也不敢去你们学校的哦。我们去年装修，买空调电器，人家都说，只要有比他们便宜的，立即退款。那个万元以上的退款，人家是一个星期就退到我们账上了。</p>

<p>并且告诉了她退酒的事情。让她去转告学校财务负责人，他们的工作作风，是会影响她们学校声誉和她们老师收入的。</p>

<p>那个老师，问都不去问一下，还在继续说；她们学校已经退款了，说银行对个人和公司的流水时间是肯定不一样的。</p>

<p>我告诉她，我们买的电器都是大公司哦，还有那个电视购物难道不比她们英孚公司大吗？</p>

<p>老师说；她们这么大的企业是不会要我三百元钱的，还说她也接待了我几次。她们的退款本来就是要一个月才能到账的。</p>

<p>我回答她，是呀；三百元对英孚和我而言都是小钱，在我们这里，只是经历过比较，才接待英孚学校工作作风太拖拉。既然英孚是个大企业，那就应该拿出一个大企业的优良气势来给我们看看。再说了，银行流程肯定不是这样区分公司和个人的，要么就是你们英孚的流程是这样的。
我还没回答她说的；接待了我几次的事嘞。她接待我不是为了她自己能够赚钱吗！！！</p>

<p>老师还说；人家学生退款一般都是一，两个星期就到账了。</p>

<p>我回答；难道我是中头奖了。我也搞不懂，老师一会儿说；本来就是一个月退款到账，一会儿又说人家学生一般一，两个星期就到账了。到底哪个是真，哪个是假。</p>

<p>最后她去财务查了后，告诉我是财务年底刚刚提交到总部退款的，所以从一月一日算起，让我再等一周才能收到。</p>

<p>我跟她说；那还是你们学校财务拖拉咯。</p>

<p>真的；这样的学校，这样的老师，我还好没去学习英语。</p>

<p>当初这老师还对我说；两年学费大概三万九，可以每月信用卡付，第一次是要付三千九，如果觉得自己学不好的话，是可以退学，退钱的，而且这个退款是只有她们英孚才有的，全中国没有第二家学校肯退款的。</p>

<p>还好；我没有被她忽悠进去，要不那个退钱不知道要等到猴年马月才能到我的账上嘞，看看她们现在这副德性，我真庆幸自己没有进英孚学习。</p>

<p>希望有缘人看到了，也不要太激动的去英孚，一定要三思而行哦。</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/p/23041862c7492d0102x0tu">新浪微博@谁抢了我的带刺蓝玫瑰</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚少儿英语在工地旁上课，不顾孩子安危]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/15/ef-gongdi/"/>
    <updated>2017-01-15T20:50:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/15/ef-gongdi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一位家长在微博控诉英孚不顾孩子安危，在工地旁边上课，并@了吉林省教育厅。可惜英孚并不是教育机构，不归教育厅管。
黑心英孚利益熏心，只管赚钱；不顾孩子的安全、上课质量！
以下是微博内容：</p>

<p>长春英孚汽车厂校区，周边施工仍坚持让孩子上课，施工铰架，施工垃圾，噪音等对孩子和家长都存在一定的安全隐患，建议相关部门责令其暂时停课，待施工结束后再恢复上课！@EF英孚教育青少儿英语 @EF英孚教育英语培训中心 @长春教育 @吉林省教育厅 @微言教育  ​​​​</p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0in20wncj20hs0dctav.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<!--more-->


<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0inkuy40j20hs0dcmze.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0inm4h4yj20hs0dcwgn.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/3d1be50bjw1ei0inn4o8rj20hs0dc0us.jpg" alt="英孚工地上课" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/1025238283/BbYBqmELo?refer_flag=1001030103_&amp;type=comment#_rnd1484480313083">微博@流星焰火</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚欺诈，拒绝退款，黑心教育]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/14/ef-qizha-heixin/"/>
    <updated>2017-01-14T13:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/14/ef-qizha-heixin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　我是英孚教育南京的学员，于2016年6月18日在南京海尚海中心报名。</p>

<p>　　以下是我经历，请大家报名的时候一定要擦亮眼睛，慎重选择！！</p>

<p>　　6月17日我在南京新街口遇到他们的咨询人员，咨询人员一直要求到学校去了解下，我本来工作中也会用到英语，想去了解下也没什么不可以。中心的顾问一直跟我说学习英语的好处，但是我说我11月份要考试，我现在正在培训班学习没有时间学英语，他就说现在报名可优惠2000元，让我交500元给我保留优惠名额到第二天，我交了500元。但晚上回去我考虑没有时间学习，我必须全力以赴考试，而且去新街口的中心来回要3个多小时，时间紧张，所以第二天我去退费。</p>

<!--more-->


<p>　　中午我抽时间到中心的时候课程顾问又各种游说，说可以先体验一下，如果觉的不好30天内都是可以无条件退款的，到30天前会问我的意见的，感觉学习的怎么样，是不是想继续学下去，如果不想继续学下去是无条件退款的。我说我要出国出差的，要是超过30天怎么办？他说课程不激活是没有关系的，都可以退，还说有一个学员报名后几年没有激活，最后也退了。最后我还是坚持要退，课程顾问就说他这个月业绩不好，招生的人数少，如果再招不到人他就不能做班主任了，希望我能帮他一下，反正不学的话费用也是可以退的。我想大家在外工作都不容易能帮就帮吧。结果就是这一念之差我把自己坑了！然后就给我办理了北京银行的贷款，整个过程有两个小时，我造价的课程已经开始一个小时了，签合同的时候我连午饭都没有吃，课程顾问也没有就合同做出其他解释，匆忙的就签了字，我也选择相信顾问。</p>

<p>　　报名之后，除了6月30日课程顾问有发微信说什么时间开课可以找他之后就再也没有人联系过我。至于什么精英卡更是没有听说过，30天时也根本没有人提醒，问你要不要开课，为什么没开课，更没人提醒超过30天就不能退费。</p>

<p>　　我的课程一直没有激活，直到11月份我考试完了，我的考试不能通过，我根本不可能有时间学习英语，想找学校退费时，联系了课程顾问，结果手机空号，还好有微信，发了微信1个多小时也没有回复，后来我只好说我要开课，这才收到消息。</p>

<p>　　以上是我的经历，我认为英孚教育南京海尚海学校在招生期间存在欺诈，跟我说只要不激活课程都是可以退款的，误导消费者。而且根据《合同法解释二》第9条，“提供格式条款的一方当事人违反合同法第三十九条第一款关于提示和说明义务的规定，导致对方没有注意免除或者限制其责任的条款，对方当事人申请撤销该格式条款的，人民法院应当支持。”英孚的合同属于格式条款，合同内容里根本没有超过30天就不可以退款的字样提醒消费者，并没有尽到采用合理的方式提醒和说明的义务，违反了《合同法解释二》第9条。</p>

<p>　　依照《消费者权益保护法》和《合同法》相关规定，英孚英语培训不准学员中途退学的条款，属于单方免责的格式条款，加重了消费者的负担，排除了消费者的权益，应属于无效条款。英孚英语培训作为非学历培训机构，应制定退费办法和标准，向社会公告后执行，并在招生收费时履行告知义务，学员中途退学的应按照课时比例退费;并不得向学员收取任何未在招生简章(通知)上予以公示的费用。学员因为自身原因导致无法或不愿履行合同的，可以要求解除合同，退还相应的学费。所以，此合同违背了《合同法》所规定的公平原则。</p>

<p>　　鉴于南京海尚海校区在其中还存在欺骗和不合法行为，我认为应该中止合同，并退还全部学费。</p>

<p>　　我是东北来到南京的一个普通打工者，每月的收入有限，还要支付房租费用，生活费用，有限的收入本就所剩无几，每月还要还英孚的贷款1500元，真的太吃力了。一年的学费20000元，是我工作一年才能赞下的血汗钱，马上过年了，都没有钱给家里。可是我没有激活课程没有享受一天服务，钱就不能退了?这是什么道理？？如果英孚中心不能退还费用我将采用工商投诉、市长热线、微博、百度口碑等一切手段捍卫自己的合法权益！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚英语你有什么权利毁我梦想，断我活路]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/13/ef-let-me-die/"/>
    <updated>2017-01-13T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/13/ef-let-me-die</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　相信有很多人都跟我一样，毕业了才发现英语的重要性，中国在不断发展，外国人越来越多，但不管他说哪国语，如果你会英语基本都OK.</p>

<!--more-->


<p>　　我老公是海员，我们11年七月认识，那时候他还是个水手，一个月四五千的工资，干着最累最苦的活，第一眼看到他是晚上，没看清，第二眼是白天，哎呀妈呀，又黑又瘦，贴个月牙就是包公了，呵呵，不过我还是嫁给了他，因为一句话，他说他相信爱情，巧了我也是。虽然我们什么都没有，但是我相信只要通过努力，我们一定能过上幸福的生活。我个人一直觉得学好英语可以改变命运，要不是没钱我俩就一起报名了，最后我把机会给了他，英语对他而言很重要，我希望他提高自己，实体的教育机构太贵了，而且他常年不在家，那时候不知道能暂停课程。后来在网上报名上了英孚英语的体验课，你们知道的他们的广告铺天盖地，销售顾问人员一天十八呼。</p>

<p>　　那时候他的钱都给了家里，因为要存钱娶媳妇，他很节省，我就把自己的存款6000元给他报名了英孚英语2年的课程包，不过因为他是海员，在家时间少，上船时间多，毕竟挣钱才是目前首要的任务，不可能为了学习不工作。所以报名前我特意询问了顾问这个问题并明确告知船员上船可能就是一年没有网络无法上课，顾问非常热情的表示这不是问题，并且表示网上授课就是利用学员的业余时间不耽误工作的前提下学习。并表示每年可以停课一次，有效期也会自动延后一年。我们这才放心的交钱了。</p>

<p>　　接下来的学习应该还不错吧，反正我个人特别喜欢爱学习爱工作的男人。13年2月我们迎来了爱情的结晶，我们的宝贝出生了，同时压力更大了。13年5月他出去工作了，我们写了书面申请成功停课一年。14年2月回来又开了课继续学习，其实一般的船员都是在家呆三五个月就出海了，因为我们年轻，舍不得，一般都是呆七八个月。14年10月他又一次为了挣钱离开我们，也又一次用同样的方式停课一年。就在15年2月份的时候，英孚的一个男客服给我打电话，告知因为我们是老学员，可以享受延期一年只要2199的优惠价格，那时候他在外工作而且没有信号，我根本联系不到他，但是学习是好事，我没多想就交钱延期一年。15年8月回国开课学习，不管效果怎么样吧，使用过程还是很愉快。并且只要他愿意学习，我会一直让他学下去。</p>

<p>　　从孩子出生开始他有两年没在家过年，我也是做客服，别人的休息时间就是我们的工作时间，孩子生日是年初五，他在外面，信号都没有，电话的祝福都无法送到，我也在上班，我们从孩子出生都没给孩子过过生日，所以今年在家好好弥补一下孩子。本来三月初就要走，但因为船在国外说要四月底才能走，可是3/24上午突然接到公司电话说下午就要走。</p>

<p>　　听到这个消息心理很难过，我请假回来哪怕只是陪伴几个小时对我们而言也是很珍贵。但是因为停课的事情，他中午12点给客服打电话说要停课，客服表示停课最多只能停1个月，且需要公司公章的书面申请，我就奇怪了这不是第一次停课了，哪次不是电话联系然后写个书面申请给你们，哪次要公章了，再说我又不是问你要钱，你凭什么要我打证明。他的时间很紧迫而且我们根本不知道找公司谁去打这种证明，为此我打了N多电话给他们客服直到下午三点，他去坐车之前</p>

<p>我们还在为此事协调，我真的恨透了他们。最后让我同意最后一次停课否则就不能停。我没有同意，我还有600节课，两年的课程，难道让我老公辞职不干船员吗？辛苦了那么多年，因为你们放弃，你们英孚英语有什么权利毁我们梦想，断我们的活路。。。。。。</p>

<p>　　现在想想很后悔我把我们今年在一起最后的时间留给了你们这些披着羊皮的狼。我打了315投诉电话，至今也没给我回复，后来百度搜索了一下，才发现，英孚的评价那么差，投诉满天飞，说是他们强大的公关力量，那些政府人员都是可以收买的，即使315媒体曝光都拿他们没办法。好吧，我是普通老百姓，我没能力，但是还好我有言论的自由，四点钟送我老公去坐长途车。回来我继续联系客服，客服表示没办法，我说当初的承诺现在都不算数嘛，他们说已经因为特殊情况让我停了两次，意思我该知足。</p>

<p>　　我真的很气愤又冤枉，我说你客服没本事难道没有领导吗？对方同意反馈然后不了了之。次日我中午主动给他们打电话，他们说已经反馈了，有结果回复你，我说你们没有时间的概念吗？今年还是明年回复，对方这才说两个工作日，我说昨天投诉今天不是第二天吗？对方说昨天不算，明天周末，呵呵，你拿他没办法，气死你不偿命。</p>

<p>　　其实我的要求很简单一年停一次课
或者最后一次停课，但要退还我2199延续一年的课程包费用，这过分吗？对方说退钱不可能，我就很奇怪，我没有占用他们任何资源，我的钱是免费借给他们，还不能退，后来我上网查了下，原来要求退款那么困难，据说到学校要退钱会被关小黑屋，还要被骂，说是除非医院证明你得了癌症要死了，否则必须学习，我的天啊，青天白日
 朗朗乾坤  天理何在？这还有王法吗？</p>

<p>　　我不评论英孚英语的教学质量，但是在中国他已经是某些人骗钱的工具，明明是个高尚的学习机构，却搞得像传销组织，你们一个月几百万的销售业绩，是我们这些穷孩子为了改变命运，省吃俭用，甚至向银行贷款，月月辛苦还贷换来的，我们为了什么，为了更好的前途，你们承载的是什么，是我们学员一个个梦想。可是
 你们做了什么，一个企业为了挣钱，已经没有了道德底线，先不说是否对得起消费者，你们对得起企业的创始人，对得起你们自己的良心吗？我相信以挣钱为目的
 这不是你们企业文化吧，也不是创始人Bertil Hult的初衷吧？</p>

<p>　　作为一个教育机构你们应该把更多的金钱和精力放在教育本身，而不是在那些会花言巧语巧的销售身上，如果你们的能力真的很强大，还怕没人选择吗，如果你们每天想的是怎么在教学质量上做到行业的第一名
 在售后服务上做行业的第一名 还怕没钱挣嘛？还需要让你们的销售天天死皮赖脸
夺命连环呼的骚扰客户吗？需要那些公关用贿赂收买的方式去腐败我们的政府吗？</p>

<p><img src="http://ww4.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbob6hkap7j20h20hv44a.jpg" alt="百度上各种英孚负面文章" /></p>

<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbob6ia8d3j20k00zkn1d.jpg" alt="全家被英孚所骗" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
