<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 英孚学员投诉 | 英孚退款]]></title>
  <link href="http://www.efsuck.com/blog/categories/ying-fu-xue-yuan-tou-su/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.efsuck.com/"/>
  <updated>2017-01-12T00:27:59+08:00</updated>
  <id>http://www.efsuck.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[英孚受害者]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚夸大其培训效果，霸王条款，拒绝任何原因的退款]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/12/ef-bawang/"/>
    <updated>2017-01-12T00:20:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/12/ef-bawang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　这是我第一次在天涯发帖投诉，不是因为没有被侵权过，而是好多事情我不想折腾能忍的就忍下去了，可是在英孚培训机构发生的奇葩经历，实在是士可忍孰不可忍！</p>

<p>　　天涯的网友里一定有很多想提升英语的朋友，如果想报班去学习，请切记一定一定不要被轻易洗脑，一定要保持理智，维护好自己的权益。一旦你被像英孚这种机构诱惑进去，只要把钱交给他们的一刹那，一切都改变了，所有的主动权全在他们手里，你就是任人宰割的羔羊。</p>

<!--more-->


<p>　　我是年初有了想报班学习的念头，在网上查了一下，离我上班与家较方便的地方就是英孚的大望路分中心。我试着打电话咨询了一次，然后就是接二连三的电话轰炸，我告诉他们我想再考虑一下，他们就开始不停的让我去体验一次，实在招架不住了，后来找了一个周末的时间去见了大望路中心的一个销售。先是让我做测试，然后找了个中国的老师给我面试，完了评分：level
 2.意思是我的英语水平仅仅限于ABCD，thank you。如果上课需要从初级开始学习，从banana
和apple开始，我当时深深的被挫败了。虽然一直觉得自己英文不够应付商务会谈，但是姐起码在大学顺利通过了四级和六级的啊，怎么就变成这样了呢？然后销售就开始给我洗脑，说英语是多么多么的重要，我的英语水平又多么多么的不堪，如果来他们这里上课，我将达到我一直梦寐以求的水平。当时只觉得销售好贴心，所有的想法都是为了学员好。可是费用真的太高了。我很犹豫，销售看出来了，又是一阵计算，说学了英语就可以换个高薪的工作，几个月的工资就出来了。而且他们可以分期付款，也可以先交一部分押金。于是内心太不坚定的我被那个销售指引着去前台交费了。交费时我刷爆了我的信用卡，但是钱还是不够（按照他们给出的学习阶段需要29800元）这时候前台的小姑娘小声跟销售说，不是可以先交押金么，这些就够了。那个销售看到我手里还有一张借记卡，就跟我说我们没有这个规定，你需要一次性付清。现在想想当时我好脑残，他明明在几分钟之前还告诉我可以先预交押金的。当时我已经被洗脑的不行了，心想，反正是要学习英语，反正早晚要交，那就一次交清吧……</p>

<p>　　按照英孚的协议，从签协议开始20天内，如果不满意，可以无条件退款。但是事实是在这20天之内，我们根本无法发现英孚深层次的问题。（后来看其他网友反馈的，就算在这20天内要退款，那也是几乎不可能的，因为他们会一拖再拖直到20天之后）就拿订课来说，在20天内，我订课很难，最后好不容易上了两次课，都是新来的老师，讲课的时候特别紧张，发音也不清楚，下课后和同学交流，我说我是新来的，老师讲课我有点跟不上，另外两个同学说他们在这学了一年多了，也有点发蒙，因为这也是他们第一次上那位老师的课程，同学告诉我<strong><em>老师经常换</em></strong>，<strong><em>有的来中国像旅游一样，教几个月就回国了</em></strong>。我把这个问题反映给了那个销售，销售说这不是他的工作了。让我去找课程顾问。我又去找课程顾问，顾问很激动的说教了我一个多小时，她说英孚的每一个老师都很棒，是有几位新来的老师，但是你想想，你刚工作的时候能很顺利吗？你是不是也想有人能理解你一下呢？所以，给我们老师一个机会，也给你自己一个机会，然后blblbl……从报名到现在，我经历了各种订课困难，有时候是想去的那个时间段根本没安排课，有时候是课程重复过度，有时候是订满；英孚取消课需要提前三个小时，有时候好不容易订上的课不想轻易取消，想在上课时间赶过去，但要是赶不过去，哪怕差一分钟，你几百块钱的课程就没了。除非你专门带着学习卡，跑很远到中心去刷卡消课，也仅仅是把你自己的课再还给你，但是当天已经无法上课了，本来从工作，生活，家庭，挤出来的这些时间就这样被无端的浪费过去了。这跟当初销售洗脑时说的情况完全不一样，按照他们说的，订课非常容易，你可以选择任何你方便的时间去上课，老师会根据每个学生的情况评分，事实根本不是这样。老师连学员名字都记不住。
　　这些仅仅是这半年来我经历过的其中几个问题而已，我已经跟他们反映很多次了，但是没有任何改善。为了这个，我真的已经心力交瘁了。最重要的是，一起上课的好多老学员，他们也是尽力安排各种时间争取来上课，可是最后，合同期限马上要结束了，课程却还有好多没上完。（千万不要天真的以为是他们给的课程太多，看了上面的情况，你懂的……）按照英孚规定，合同到期，剩余的课程就不能再继续学习了，只能白白浪费了。我还有一年半的时间，我真不想就这么被耽误了，于是我决定去找当时那个销售，把我这些问题和想法都如实告诉了他，一开始，他还是像往常一样，竭尽全力的去说服我，说我没有尽自己最大努力，说英孚的课程是百分百没问题，老师也百分百优秀（后来我才知道，<strong><u>中央电视台315原来曝光过英孚教师的资质问题和霸王条款问题</u></strong>）一而再再而三的说辞和推卸责任让我彻底失去对他们的信任。当我说出我决定退款时，销售几乎是冷笑了一下，说：在我们英孚，退款是绝对不可能的，是百分之一百不可能的！我问他，难道任何情况都不可以吗？这样也太不公平了。那个销售又无比自信和不屑的笑了一下说：除非是特别特别特殊的情况，意思是<strong><em>除非学员要死掉了才可以考虑一下</em></strong>这个事情……</p>

<p>　　我真的被震撼了。不仅因为英孚的销售和顾问在交钱前后判若两人的态度，以及他们公然的出尔反尔，而且因为在中国，一个外来的培训机构，公然挑衅中国的弱势群体，堂而皇之的钻法律的空子，连企业和做人的起码的诚信都没有，恃强凌弱，这一切，就来自于，在各种十字路口，各种商超门前，频繁发放宣传单诱惑你去交钱的英孚培训机构。</p>

<p>　　他们凭什么在我们的土地上，如此的嚣张跋扈？虽然我是一个弱女子，但是有很多跟我一样遭受欺骗的同学，我会一直坚持到底。有任何进展，我会向大家及时说明，请大家明鉴，并汲取教训！</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://bbs.tianya.cn/">天涯</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚骗局，来说说我的英孚被骗经历]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/11/ef-cheat-students/"/>
    <updated>2017-01-11T00:35:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/11/ef-cheat-students</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>来说说我的英孚被骗经历</p>

<p>1、时间</p>

<p>那年夏天，我刚刚毕业走出大学校园不足一年</p>

<p>2、地点</p>

<p>一线城市，X城</p>

<p>3、初识英孚</p>

<p>以网页广告的形式点击进入，广告内容是免费学习英语，每日一颗，但是需要用邮箱注册一个帐号，我注册了，掉入陷阱的第一步</p>

<!--more-->


<p>4、进一步约谈</p>

<p>之后的某一天，一个人打电话给我，说他是英孚的老师，周末有免费试听活动，邀我去参加，我回绝了，说没时间，过了一个多星期，对方又邀请我，我答应了</p>

<p>5、步步为营</p>

<p>到了英孚，装修还不错，有免费咖啡，很有气氛，接见我的是一个CC，先是进一步了解我的个人资料，又安排我进行在线英语测试，当然，测试结果出人意料的不好（这个我在后来了解到，<strong><em>有一个过了雅思的哥们去测过都是很差的得分</em></strong>，也就是说他们的测试毫无科学水准）
看到这个测试结果，我当然是觉得要好好补补课了，好，CC顺势而为，先是委婉说我的水平不咋的，转而安慰我没关系，只要现在进入英孚，1-2年后绝对是高手</p>

<p>6、核心忽悠</p>

<p>接下来的谈判就是核心忽悠了，其实去之前我只是抱着随便听听的态度，因为我当时逛街正好路过，这个cc态度好得一塌糊涂，一个劲的夸你气质能干，怎么能只在现在这个位置，英语好了可以去外企如何如何，总之就是，你现在处在金字塔底部，而通往顶部的就是英孚英语这条捷径，只要你进入英孚学习，你就前程无忧了，当时给我说的心花怒放的。我问他届时达不到效果呢，他说，放心，我们要签协议的，包教包会，不会退款！！！
这个时候见我还是没有下定决心要购买，cc便使出了杀手锏，试用30天，不满意全额退款！！！</p>

<p>7、支付问题</p>

<p>由于我没有那么多现金，我也没打算购买，此时cc问我有没有信用卡，我毕业的时候刚办了一张怎么了？那太好了，应付为了支持想学英语的孩子的梦想，和交通银行实行战略合作！可以分期付款！！！
当时我办理了信用卡可从未使用过，更没用过分期付款！！！</p>

<p>8、支付问题继续</p>

<p>cc给我推荐的是2年的课程总价x万多，不包括面授，分期24个月，每月xXX,乍看起来每月还那点钱还是毫无压力的，而且他说分期，还说可以试用，我承认我当时是被洗脑了，决定要试试，我去，我当时理解的分期，试用就是先付一个月的费用试用，好的话可以继续，不好不再继续购买，我请家教还是日结，月结呢，谁知道英孚的政策是一次性收费，中途还不准退款啊，cc只顾着宰我这头懵懂的小肥羊，怎么会告诉我这些会让我产生疑虑的问题，总之你说什么他都允诺你，保证英孚能够提供，你所有的问题他都能帮你解决，记住，只是暂时，就这样我顺理成章的刷了卡，签了字，可是当我刷完卡，我一看短信才懵了，我付得何止一个月，是2年课程的钱</p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://tieba.baidu.com/f?kw=%E8%8B%B1%E5%AD%9A&amp;ie=utf-8">英孚吧</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一起加入全国抵制英孚、联合抗议英孚活动]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/boycott-ef/"/>
    <updated>2017-01-08T00:30:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/boycott-ef</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>是不是去谈判时被压着搞被忽悠打太极，
是不是被欺诈了
听他们解释
还要他们约好时间让你跑过去中心听，
是不是当初报名承诺的每天都有专人跟进的服务，
变成没人理踩偷工减料，
报名后是不是被告知这个不可以那个不可以</p>

<!--more-->


<p>广州的加我15920129099号码微信，我拉群，商量个时间统一穿衣服到每个EF中心游行处理，让更多被欺诈无门投诉的学员扫描衣服上的二维码加入我们，</p>

<p>全国的都可以可以加我，全国统一联合行动，不成功就成仁</p>

<p>衣服网上定制的，便宜即可，口号够粗写在衣服上，我们不用喧哗吵闹，我们一队人去每个中心乘坐公共交通工具，是该让这个披着合法外衣搜刮欺诈我们的外资企业付出应有的代价了</p>

<p>全国每个区域只要有三个人以上就可以穿梭于每个中心，
然后迅速吸收被欺诈的兄弟姐妹们壮大队伍，你一个人他们可以随便玩你忽悠你拖你，但如果全国英孚被骗被欺诈学员联合抗议英孚……加微信15920129099加入微信群联合行动</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[英孚拒绝怀孕学员停课，给学员5个月养下孩子]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/ef-pregnant-student/"/>
    <updated>2017-01-08T00:20:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/08/ef-pregnant-student</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/81576abcgw1fbiilgi3x5j20ji0rv0w3.jpg" alt="英孚拒绝停课" /></p>

<p>怀孕学员：当初我报名的时候问好 说怀孕可以免费停课的，结果只给我停5个月  生孩子五个月能生下来 </p>

<!--more-->


<p>efsuck：晕，这不是搞笑么？</p>

<p>怀孕学员：我也准备哪天去找中心，好坑</p>

<p>efsuck：我把你前面说的发到群里可以么？头像会截掉</p>

<p>怀孕学员：嗯嗯</p>

<hr />

<p>英孚承诺怀孕可以免费停课，结果呢？5个月能生孩子吗？难道英孚员工都是5个月的早产儿？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[宁波英孚学员举牌抗议：骗子英孚，还我学费]]></title>
    <link href="http://www.efsuck.com/blog/2017/01/05/ef-ningbo/"/>
    <updated>2017-01-05T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://www.efsuck.com/blog/2017/01/05/ef-ningbo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英孚EF的钱都用来打广告和请明星代言上面了</p>

<p>要是稍微用些在课程和网络学习课程上面估计也不会有这么多人想退</p>

<!--more-->


<p>就跟申请百度账号然后看百度新闻一样区别就是这个破账号需要过万以上才能用，学习的效果是没有的，学费是不会给你退的</p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/006jd9JCgw1f8pojb63p1j30qo0qon18.jpg" alt="英孚学员门口抗议" /></p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/006jd9JCgw1f8pojexjx8j30qo0qon1c.jpg" alt="骗子英孚，还我学费" /></p>

<p><img src="http://ww3.sinaimg.cn/mw690/006jd9JCgw1f8pojm0w98j30qo0qoq76.jpg" alt="英孚课程学不到东西" /></p>

<blockquote><p>原文：<a href="http://weibo.com/5780683064/EcvZXbEW6?type=comment#_rnd1483631194524">新浪微博 @我有一毛钱你要吗</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
